{"introduction": "Dans le contexte de la r\u00e9daction d'un message adapt\u00e9 \u00e0 divers supports de communication, il est essentiel de consid\u00e9rer l'accessibilit\u00e9 et la clart\u00e9 du contenu. Les concepts abord\u00e9s dans cette synth\u00e8se mettent en lumi\u00e8re les \u00e9l\u00e9ments fondamentaux qui garantissent que les informations soient non seulement compr\u00e9hensibles, mais \u00e9galement accessibles \u00e0 tous les utilisateurs, ind\u00e9pendamment de leurs besoins sp\u00e9cifiques. Cette approche est cruciale pour assurer une communication efficace sur des plateformes vari\u00e9es telles que la presse, la radio, la t\u00e9l\u00e9vision et le web.", "synthesis": "La premi\u00e8re section aborde l'accessibilit\u00e9 du contenu, un aspect fondamental pour garantir que toutes les personnes puissent acc\u00e9der \u00e0 l'information. Des concepts tels que 'Alternative accessible' et 'Transcription Textuelle Accessible' soulignent l'importance de fournir des versions adapt\u00e9es des contenus pour r\u00e9pondre aux besoins des utilisateurs ayant des d\u00e9ficiences auditives ou visuelles. La 'description d\u00e9taill\u00e9e' et les '\u00c9quivalents textuels' renforcent cette id\u00e9e en proposant des informations suppl\u00e9mentaires qui enrichissent la compr\u00e9hension du contenu visuel.\n\nEnsuite, nous examinons la lisibilit\u00e9 et la structure du document, qui sont essentielles pour une communication claire. La 'Lisibilit\u00e9', influenc\u00e9e par des facteurs comme le contraste visuel et l'espacement, joue un r\u00f4le cl\u00e9 dans l'engagement du lecteur. De plus, la 'Structure du document' d\u00e9finit comment organiser efficacement les \u00e9l\u00e9ments d'une page afin d'am\u00e9liorer l'exp\u00e9rience utilisateur. Ces \u00e9l\u00e9ments doivent \u00eatre soigneusement consid\u00e9r\u00e9s lors de la cr\u00e9ation de tout type de contenu \u00e9ditorial.\n\nUne autre dimension importante est celle des m\u00e9dias temporels et leur accessibilit\u00e9. Le concept de 'M\u00e9dia temporel' met en avant les d\u00e9fis li\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9gration d'audio et vid\u00e9o dans le contenu \u00e9crit. L'utilisation appropri\u00e9e de balises HTML comme <embed> permet d'incorporer ces m\u00e9dias tout en veillant \u00e0 ce qu'ils soient accessibles gr\u00e2ce \u00e0 une description ad\u00e9quate.\n\nEnfin, nous abordons le r\u00f4le crucial des balises HTML dans la structuration du contenu num\u00e9rique. Les balises permettent non seulement d'organiser le texte mais aussi d'am\u00e9liorer son accessibilit\u00e9 via des attributs comme 'Attribut dir'. En int\u00e9grant ces balises correctement, on assure une meilleure exp\u00e9rience utilisateur tout en respectant les crit\u00e8res WCAG concernant l'accessibilit\u00e9.\n\nEn somme, r\u00e9diger un message adapt\u00e9 n\u00e9cessite une attention particuli\u00e8re aux d\u00e9tails relatifs \u00e0 l'accessibilit\u00e9 et \u00e0 la clart\u00e9 du contenu. En int\u00e9grant ces concepts cl\u00e9s dans le processus r\u00e9dactionnel, on peut cr\u00e9er un contenu qui r\u00e9pond aux exigences vari\u00e9es des diff\u00e9rents supports tout en \u00e9tant inclusif.", "concepts": [{"concept": {"id": "f009e74d-6c5b-4761-b732-969300d62140", "label": "Alternative accessible", "definition": "Version d'un contenu qui permet aux utilisateurs ayant des besoins sp\u00e9cifiques d'acc\u00e9der \u00e0 la m\u00eame information ou fonctionnalit\u00e9.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13708], "aliases": [], "wikientity": null, "wordnetentity": null}, "score": 10, "justification": "L'alternative accessible est fondamentale pour s'assurer que tous les utilisateurs peuvent acc\u00e9der au m\u00eame contenu, ce qui est essentiel lors de la r\u00e9daction d'articles adapt\u00e9s \u00e0 divers publics."}, {"concept": {"id": "dd7f034e-b27f-4cf1-9fd4-44d97a868f5d", "label": "Transcription Textuelle Accessible", "definition": "La transcription textuelle accessible est une repr\u00e9sentation \u00e9crite du contenu audio ou vid\u00e9o, permettant une compr\u00e9hension \u00e9quivalente de l'information exprim\u00e9e oralement. Elle est essentielle pour garantir un acc\u00e8s universel aux informations, notamment pour les utilisateurs sourds ou malentendants, en leur permettant de comprendre le m\u00e9dia sans son. Cette forme de transcription joue un r\u00f4le crucial dans l'accessibilit\u00e9 et la compr\u00e9hension des m\u00e9dias temporels.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13708], "aliases": ["7162bba1-daee-41b2-9c48-91a2622cebf6", "fe137fd9-f557-4c99-a70d-a212c18cfc87", "12744208-3c86-4125-83d5-55c91eecba25"], "wikientity": null, "wordnetentity": null}, "score": 10, "justification": "'Transcription Textuelle Accessible' est directement li\u00e9e \u00e0 l'id\u00e9e d'adapter des messages pour diff\u00e9rents formats et publics, garantissant ainsi une compr\u00e9hension \u00e9quivalente."}, {"concept": {"id": "bf2e32cb-e846-41c1-a9c3-26d5c2c4bd57", "label": "Contenu compr\u00e9hensible", "definition": "Un contenu lisible et coh\u00e9rent, o\u00f9 l'ordre des \u00e9l\u00e9ments et l'encha\u00eenement de la lecture facilitent la compr\u00e9hension.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13708], "aliases": [], "wikientity": null, "wordnetentity": null}, "score": 9, "justification": "Un contenu compr\u00e9hensible est crucial pour r\u00e9diger un message efficace, car il garantit que le public puisse facilement saisir l'information pr\u00e9sent\u00e9e."}, {"concept": {"id": "98fbde75-debc-42c3-9335-fdef362eedf8", "label": "description d\u00e9taill\u00e9e", "definition": "Texte explicatif qui fournit des informations suppl\u00e9mentaires sur le contenu visuel, associ\u00e9 \u00e0 une image ou un graphique, essentiel pour l'accessibilit\u00e9 et crucial pour fournir du contexte aux utilisateurs ayant des d\u00e9ficiences visuelles. Cela inclut \u00e9galement des informations compl\u00e9mentaires fournies avec une image pour enrichir sa compr\u00e9hension au-del\u00e0 de l'alternative textuelle.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13708], "aliases": ["23af8beb-f355-4a08-8c9b-afd75e44f2da", "5becb9c8-6820-48f8-a82d-c7f419717dce"], "wikientity": null, "wordnetentity": null}, "score": 9, "justification": "'Description d\u00e9taill\u00e9e' enrichit le contenu visuel et am\u00e9liore l'accessibilit\u00e9, ce qui est essentiel lors de la r\u00e9daction d'articles ou contenus \u00e9ditoriaux adapt\u00e9s."}, {"concept": {"id": "25607d68-d4d4-4728-aeb8-1efc423cda6b", "label": "Compatibilit\u00e9 avec les technologies d'assistance", "definition": "Capacit\u00e9 d'un contenu \u00e0 fonctionner avec des outils facilitant l'acc\u00e8s pour les utilisateurs ayant des besoins sp\u00e9cifiques.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13708], "aliases": [], "wikientity": null, "wordnetentity": null}, "score": 9, "justification": "La compatibilit\u00e9 avec les technologies d'assistance est cruciale pour garantir que tous les utilisateurs puissent acc\u00e9der au contenu, ce qui en fait un concept central dans le contexte donn\u00e9."}, {"concept": {"id": "53e06a2d-caf6-4629-a658-09ac86bdbd5a", "label": "Lisibilit\u00e9", "definition": "La lisibilit\u00e9, ou lisibilit\u00e9 du contenu, est la facilit\u00e9 avec laquelle un texte peut \u00eatre lu et compris. Elle est essentielle pour une communication efficace sur diff\u00e9rents dispositifs, notamment en design graphique. La lisibilit\u00e9 est influenc\u00e9e par divers facteurs tels que la taille de la police, le contraste des couleurs, l'espacement entre les \u00e9l\u00e9ments graphiques, l'alignement et l'utilisation d'espaces blancs. Elle joue un r\u00f4le cl\u00e9 dans la cr\u00e9ation de documents clairs et attrayants, facilitant ainsi l'engagement du lecteur.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13609, 13689, 13704], "aliases": ["b8c5760c-dfc7-4024-b3bf-71486715f31a", "d8b6fb54-5650-47e8-90b5-255c29ac47d9", "ac42c27a-e7e7-4411-8928-d3374e5460d2", "2b736be1-f4cf-4b68-8c5f-38e9ac3ca271"], "wikientity": {"label": "Lisibilit\u00e9 (programmation)", "definition": "La lisibilit\u00e9 est une caract\u00e9ristique d'un programme informatique le rendant plus lisible et compr\u00e9hensible au niveau de sa logique.\nPar exemple, un programme sans effets de bord et sans commentaire superflu est beaucoup plus lisible[r\u00e9f. n\u00e9cessaire] qu'un programme trop comment\u00e9, comportant de nombreux sauts de branchements, ou manipulant des structures de donn\u00e9es mutables.", "page_id": "436436", "wikidata_id": "Q3242575", "content": null, "thumbnail": null, "aliases": []}, "wordnetentity": {"label": "Lisibilit\u00e9", "definition": "a quality of writing (print or handwriting) that can be easily read", "name": "legibility.n.02", "english_lemmas": [], "french_lemmas": [], "root_hypernyms": [], "topic_domains": [], "region_domains": [], "usage_domains": [], "hypernyms_list": []}}, "score": 9, "justification": "'Lisibilit\u00e9' est cruciale pour toute forme de communication \u00e9crite, y compris les articles et contenus \u00e9ditoriaux, car elle affecte directement la compr\u00e9hension du lecteur."}, {"concept": {"id": "35731d03-1f0f-45f7-9e26-a44b29a90f40", "label": "L\u00e9gende d'image", "definition": "Texte associ\u00e9 \u00e0 une image, fournissant des informations compl\u00e9mentaires ou contextuelles, essentiel pour l'accessibilit\u00e9 et la compr\u00e9hension visuelle.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13708], "aliases": [], "wikientity": null, "wordnetentity": null}, "score": 9, "justification": "La l\u00e9gende d'image est cruciale pour fournir un contexte suppl\u00e9mentaire aux images utilis\u00e9es dans les articles, renfor\u00e7ant ainsi leur accessibilit\u00e9 et leur compr\u00e9hension."}, {"concept": {"id": "9afb0643-e273-456d-8fd2-4ab13b0d8236", "label": "Contraste visuel", "definition": "Le contraste visuel, ou ratio de contraste, d\u00e9signe la mesure de l'opposition entre la luminosit\u00e9 ou la couleur d'un \u00e9l\u00e9ment de premier plan et celle d'un arri\u00e8re-plan. Ce contraste est essentiel pour garantir la lisibilit\u00e9 et l'accessibilit\u00e9 des contenus num\u00e9riques sur les pages web et les interfaces visuelles, en particulier pour les utilisateurs ayant des d\u00e9ficiences visuelles. Il joue un r\u00f4le crucial dans l'exp\u00e9rience utilisateur en assurant que le contenu soit facilement discernable par tous.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13704, 13707, 13710, 13708], "aliases": ["5c481e4e-e436-4bb7-a7e9-53bc0830e306", "b12c3286-f79e-4321-a6d3-db4c95e9c849", "650d5354-ed61-4940-8878-706a15f07f6f", "1c2f3e20-96e3-4275-8631-9e9564ed2ed1", "c4dddffe-8da9-4405-8b54-28eb0959e6dd", "7141a9bd-f2a9-4685-95e3-5e81f87d7c9a", "cd3ee3d7-bb6f-4084-9226-a941f6eb43b9"], "wikientity": null, "wordnetentity": null}, "score": 9, "justification": "'Contraste visuel' est crucial pour assurer que les messages r\u00e9dig\u00e9s soient lisibles et accessibles sur divers supports, ce qui en fait un concept tr\u00e8s pertinent."}, {"concept": {"id": "9639a3d5-c874-4c14-9acd-54637974eae7", "label": "Contenus", "definition": "Les contenus d\u00e9signent la qualit\u00e9 et la pertinence des informations et m\u00e9dias pr\u00e9sent\u00e9s sur un site web, qui sont essentiels pour r\u00e9pondre aux besoins des utilisateurs, attirer et retenir leur attention.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13710], "aliases": ["4fed0e65-9f10-4101-9ab6-daa5c6feae5f"], "wikientity": null, "wordnetentity": null}, "score": 8, "justification": "Les contenus sont essentiels pour r\u00e9diger un message adapt\u00e9, car leur qualit\u00e9 et pertinence influencent directement l'impact du message sur le public cible."}, {"concept": {"id": "d755565d-4b40-42ce-9c76-27c7c9c20660", "label": "Structure du document", "definition": "Ensemble d'\u00e9l\u00e9ments d\u00e9finissant les zones principales d'une page HTML, incluant l'en-t\u00eate, la navigation, le contenu et le pied de page.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13708], "aliases": [], "wikientity": null, "wordnetentity": null}, "score": 8, "justification": "La structure du document est cruciale pour organiser un article ou un contenu \u00e9ditorial, rendant ce concept tr\u00e8s pertinent pour la r\u00e9f\u00e9rence donn\u00e9e."}, {"concept": {"id": "6120606d-278e-4565-98b8-539617ffb076", "label": "M\u00e9dia temporel", "definition": "Le m\u00e9dia temporel est un contenu multim\u00e9dia, tel que l'audio ou la vid\u00e9o, qui se d\u00e9roule dans le temps et pr\u00e9sente des informations de mani\u00e8re chronologique. Ce type de m\u00e9dia inclut des \u00e9l\u00e9ments pr\u00e9-enregistr\u00e9s n\u00e9cessitant des adaptations pour garantir leur accessibilit\u00e9 \u00e0 tous les utilisateurs. Il peut \u00e9galement comprendre des vid\u00e9os et des animations qui exigent un contr\u00f4le utilisateur pour une consultation efficace, tout en pouvant \u00eatre synchronis\u00e9 avec d'autres formats pour enrichir l'information pr\u00e9sent\u00e9e. Utilis\u00e9 dans divers contextes, le m\u00e9dia temporel doit respecter des crit\u00e8res d'accessibilit\u00e9 sp\u00e9cifiques afin de faciliter la communication d'informations.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13708], "aliases": ["4cfe3e60-c925-42bc-b119-3039b2749fd0", "2df08ee6-9aec-43cc-85db-183d578af82d", "734fb3be-3d4c-4e66-ae37-94f75dafb78d", "8f23a820-1893-475d-9021-9aca79a59383", "52cd9271-7273-4d63-a93f-0aaed1de7d20"], "wikientity": null, "wordnetentity": null}, "score": 8, "justification": "Le m\u00e9dia temporel est tr\u00e8s pertinent car il inclut des \u00e9l\u00e9ments comme l'audio et la vid\u00e9o qui n\u00e9cessitent une adaptation dans le cadre de la cr\u00e9ation de contenus multim\u00e9dias adapt\u00e9s aux diff\u00e9rents supports."}, {"concept": {"id": "de2ea374-bfe8-4e91-bc15-584005b02914", "label": "\u00c9quivalents textuels", "definition": "Descriptions textuelles fournies pour remplacer le contenu non textuel afin de garantir l'acc\u00e8s aux utilisateurs malvoyants.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13708], "aliases": [], "wikientity": null, "wordnetentity": null}, "score": 8, "justification": "'\u00c9quivalents textuels' sont essentiels pour rendre le contenu accessible aux malvoyants, ce qui est fondamental lors de la r\u00e9daction adapt\u00e9e \u00e0 divers supports."}, {"concept": {"id": "b7f243a6-eb18-41d5-8c7d-26f0677e5db2", "label": "Services de communication au public en ligne", "definition": "Mise \u00e0 disposition du public de contenus via des proc\u00e9d\u00e9s \u00e9lectroniques, excluant la correspondance priv\u00e9e.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13708], "aliases": [], "wikientity": null, "wordnetentity": null}, "score": 8, "justification": "'Services de communication au public en ligne' est tr\u00e8s pertinent car cela englobe directement le contexte dans lequel le message sera diffus\u00e9, touchant \u00e0 sa forme et son accessibilit\u00e9."}, {"concept": {"id": "e6247426-2c2f-4bd4-9ed4-0210e3c39c7b", "label": "Langue des signes", "definition": "Langue visuelle utilis\u00e9e par la communaut\u00e9 sourde, essentielle pour assurer une communication accessible dans le cadre du contenu audiovisuel.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13708], "aliases": [], "wikientity": {"label": "Langue des signes", "definition": "Les langues des signes sont les langues visuo-gestuelles (produites par les mouvements des mains, du visage et du corps dans son ensemble) qui ont \u00e9merg\u00e9 au contact des personnes sourdes entre elles et dont l'\u00e9volution au cours du temps r\u00e9sulte de la pratique de leurs locuteurs. Elles assurent toutes les fonctions remplies par les langues vocales.", "page_id": "114734", "wikidata_id": "Q34228", "content": null, "thumbnail": null, "aliases": []}, "wordnetentity": {"label": "Langue des signes", "definition": "language expressed by visible hand gestures", "name": "sign_language.n.01", "english_lemmas": [], "french_lemmas": [], "root_hypernyms": [], "topic_domains": [], "region_domains": [], "usage_domains": [], "hypernyms_list": []}}, "score": 8, "justification": "La langue des signes est cruciale pour assurer une communication accessible dans le contenu audiovisuel, ce qui peut \u00eatre pertinent lors de la r\u00e9daction pour diff\u00e9rents supports."}, {"concept": {"id": "b73644a0-a450-4aa4-9e3b-96cc1c0da4c7", "label": "Image", "definition": "Repr\u00e9sentations visuelles d'un sujet, essentielles pour la communication et l'interpr\u00e9tation dans le design graphique et le contenu num\u00e9rique, influen\u00e7ant la perception et l'\u00e9motion du spectateur tout en n\u00e9cessitant des alternatives textuelles pour l'accessibilit\u00e9.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13673, 13708], "aliases": ["80c5a2bd-e629-418c-9b04-724cab9f716f"], "wikientity": {"label": "Image", "definition": "Une image est une repr\u00e9sentation visuelle, voire mentale, de quelque chose (objet, \u00eatre vivant ou concept).  \nElle peut \u00eatre naturelle (ombre, reflet) ou artificielle (sculpture, peinture, photographie), visuelle ou non, tangible ou conceptuelle (m\u00e9taphore), elle peut entretenir un rapport de ressemblance directe avec son mod\u00e8le ou au contraire y \u00eatre li\u00e9e par un rapport plus symbolique. \nPour la s\u00e9miologie ou s\u00e9miotique, qui a d\u00e9velopp\u00e9 tout un secteur de s\u00e9miotique visuelle, l'image est con\u00e7ue comme produite par un langage sp\u00e9cifique.", "page_id": "19697", "wikidata_id": "Q478798", "content": null, "thumbnail": null, "aliases": []}, "wordnetentity": {"label": "Image", "definition": "a visual representation (of an object or scene or person or abstraction) produced on a surface", "name": "picture.n.01", "english_lemmas": [], "french_lemmas": [], "root_hypernyms": [], "topic_domains": [], "region_domains": [], "usage_domains": [], "hypernyms_list": []}}, "score": 8, "justification": "L'image est essentielle pour la communication visuelle et l'interpr\u00e9tation dans les contenus \u00e9ditoriaux, ce qui en fait un concept tr\u00e8s pertinent pour r\u00e9diger des messages adapt\u00e9s."}, {"concept": {"id": "9d54c769-32af-4dfb-bf56-1878ed64d5e5", "label": "Perception des informations", "definition": "Capacit\u00e9 \u00e0 interpr\u00e9ter et comprendre les donn\u00e9es pr\u00e9sent\u00e9es dans une interface; cruciale pour une navigation efficace.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13709], "aliases": [], "wikientity": null, "wordnetentity": null}, "score": 8, "justification": "La perception des informations est cruciale pour comprendre comment un message sera re\u00e7u par le public cible, rendant ce concept tr\u00e8s pertinent pour la r\u00e9daction \u00e9ditoriale."}, {"concept": {"id": "2b874da9-7726-4c1c-a72b-2c42bf2c38a5", "label": "Attribut dir", "definition": "Attribut HTML sp\u00e9cifiant la direction du texte (rtl ou ltr) et le sens de lecture d'un document, essentiel pour le rendu correct des langues \u00e9crites de droite \u00e0 gauche ou vice versa, ainsi que pour l'accessibilit\u00e9 et la clart\u00e9 du contenu textuel.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13708], "aliases": ["24871095-1012-4ded-afc7-e124e7ba047a"], "wikientity": null, "wordnetentity": null}, "score": 8, "justification": "'Attribut dir' a une grande importance pour assurer que le texte soit correctement rendu selon sa direction, ce qui est crucial pour l'accessibilit\u00e9 et donc tr\u00e8s pertinent dans le contexte de r\u00e9daction web."}, {"concept": {"id": "f670e8c9-6310-4d13-a08e-af2d37b49735", "label": "Balises HTML", "definition": "Les balises HTML sont des \u00e9l\u00e9ments syntaxiques essentiels pour structurer et pr\u00e9senter le contenu sur une page web. Elles incluent des balises sp\u00e9cifiques comme <title> pour d\u00e9finir le titre d'une page, influen\u00e7ant son r\u00e9f\u00e9rencement et l'exp\u00e9rience utilisateur, ainsi que les balises META qui fournissent des m\u00e9tadonn\u00e9es importantes pour les moteurs de recherche. Des balises comme <img> int\u00e8grent des images, tandis que <button> cr\u00e9e des boutons interactifs. Les balises multim\u00e9dias telles que <object> permettent d'incorporer divers types de m\u00e9dias, et <iframe> facilite l'int\u00e9gration de documents HTML dans d'autres pages. D'autres balises comme <label>, <hx>, <main>, et <th> am\u00e9liorent l'accessibilit\u00e9 et la hi\u00e9rarchisation du contenu, tandis que les balises <p>, <blockquote>, et <table> structurent respectivement le texte en paragraphes, affichent des citations longues avec clart\u00e9, et organisent les donn\u00e9es dans des tableaux. Enfin, la balise <script> permet d'ajouter du code JavaScript pour ex\u00e9cuter des fonctions dynamiques. Ensemble, ces balises contribuent \u00e0 une structure coh\u00e9rente et accessible du document.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13705, 13708], "aliases": ["ba2121f2-b832-4968-9115-b1933fde8fa8", "18fcfddc-9e6a-4656-a259-5556acf72167", "de382527-e682-4dd6-87f7-83954cf52f5d", "b30f1b9e-67a7-4c1e-8aac-2a04ca1c0bc8", "5a734685-13ec-43f7-b353-0226d2851962", "601f6091-8ae1-4e65-b4bc-be0a50e67491", "73db73dc-dc30-45bb-a76d-7906556705d9", "2d62aac1-36a0-45e6-8a3d-42f2005a1391", "5c6b9152-add0-4839-98c2-31915a44bb87", "eb658050-f87b-4209-a360-dd21ef9788f2", "ac6a853e-8e0d-4d41-afb5-f5aa938e5675", "e6c75cbb-611e-400e-be20-6bc3e73eacc6", "f7fbc6d6-b33e-45b0-a8db-5c79f3687f7d", "aa5a90b0-f403-485a-8b88-6201bd91c74a", "8e73cdd1-5cff-4f03-beb5-29ef455fb7ca", "d07c3b3f-e49b-40bd-81c0-868068f3ab90", "63eadeb9-e1bf-444c-b02e-38561bdf65c8", "4838c59e-6924-4c2a-99f5-328067217f17", "77a1813c-dc64-416a-8292-0d7a265ddfba", "574e2a5b-6138-4ee6-bdf5-9f620351d526", "6e8dbb58-3ee2-4b97-83ce-4377bbcf8ef2", "d99a927b-8656-49de-9929-4232e53cd4ae", "51d76262-813a-4068-a728-6c982ab6766e", "42c7e409-9226-48fb-9d1d-e00e41a6d054", "2645e5e2-128b-413e-9edd-2812076d9294", "01736bcb-b7e5-4cce-864b-cdda689e705f", "9b1f2587-8a85-413a-ac6b-eb8b85100db5", "e47f3b1e-254d-44c7-8cd3-b6b4158ac29b", "bde9b904-713c-407c-8529-d57dda3eba0e", "fbc7e656-758c-40f2-9f5e-60fce5ca17f5", "68f04c4c-61df-474c-b7b8-de6a976b385f"], "wikientity": {"label": "\u00c9l\u00e9ment HTML", "definition": "En informatique, un \u00e9l\u00e9ment HTML (appel\u00e9 \u00e9galement \u00ab balise HTML \u00bb ou tag en anglais) est un \u00e9l\u00e9ment de base utilis\u00e9 pour d\u00e9finir la structure d'un document \u00e9crit en  HTML. \nCe langage informatique est constitu\u00e9 d'une suite de caract\u00e8res textuels d\u00e9finissant le nom de l'\u00e9l\u00e9ment ainsi que ses \u00e9ventuels attributs. \nLe langage HTML est utilis\u00e9 dans la cr\u00e9ation de sites web, additionn\u00e9 d'autres langages de mise en forme dynamique comme le CSS. Le langage HTML est le corps des sites web d'aujourd'hui.", "page_id": "3103154", "wikidata_id": "Q179551", "content": null, "thumbnail": null, "aliases": []}, "wordnetentity": null}, "score": 8, "justification": "Les balises HTML sont essentielles pour structurer et pr\u00e9senter le contenu sur une page web, ce qui est directement li\u00e9 \u00e0 la r\u00e9daction et \u00e0 l'\u00e9dition de messages adapt\u00e9s aux diff\u00e9rents supports."}, {"concept": {"id": "0baa3fa1-7830-4a96-9cd3-c9633aee2a88", "label": "Pertinence", "definition": "Qualit\u00e9 d'une r\u00e9ponse ou solution par rapport aux exigences pos\u00e9es par une question ou un probl\u00e8me donn\u00e9.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13627], "aliases": [], "wikientity": {"label": "Pertinence", "definition": "La pertinence est la capacit\u00e9 d'un acte ou d'une information \u00e0 contribuer \u00e0 la r\u00e9solution d'un probl\u00e8me.\nLe jugement de pertinence, pour un individu, est pr\u00e9alable au traitement d'une information, et reste central dans tout processus de communication. L'\u00eatre humain ne d\u00e9pense l'\u00e9nergie n\u00e9cessaire \u00e0 interpr\u00e9ter une communication que s'il l'estime pertinente.", "page_id": "14277904", "wikidata_id": "Q1074648", "content": null, "thumbnail": null, "aliases": []}, "wordnetentity": {"label": "Pertinence", "definition": "the relation of something to the matter at hand", "name": "relevance.n.01", "english_lemmas": [], "french_lemmas": [], "root_hypernyms": [], "topic_domains": [], "region_domains": [], "usage_domains": [], "hypernyms_list": []}}, "score": 8, "justification": "La pertinence est essentielle dans le contexte de la r\u00e9daction, car un message doit r\u00e9pondre aux exigences du public cible et au support utilis\u00e9."}, {"concept": {"id": "7cbd0359-2063-47d5-90e3-71808540cc0b", "label": "Balises HTML", "definition": "Les balises HTML, telles que <caption> et <select>, jouent un r\u00f4le essentiel dans la structuration et l'interaction des contenus sur le web. La balise <caption> est recommand\u00e9e pour fournir un titre aux tableaux, am\u00e9liorant ainsi l'accessibilit\u00e9 pour les technologies d'assistance. D'autre part, la balise <select> permet \u00e0 l'utilisateur de choisir une option parmi plusieurs dans un menu d\u00e9roulant, facilitant la saisie d'informations dans les formulaires. Ensemble, ces balises contribuent \u00e0 une meilleure exp\u00e9rience utilisateur et \u00e0 une accessibilit\u00e9 accrue.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13708], "aliases": ["f1b1f11c-e829-4268-8e4c-fa559741a3d1", "ab9ff642-39d7-4e03-aa32-e535d2214fec"], "wikientity": null, "wordnetentity": null}, "score": 8, "justification": "Les balises HTML sont essentielles pour structurer et rendre accessibles les contenus sur le web, ce qui est directement pertinent lors de la r\u00e9daction d'un article destin\u00e9 \u00e0 un support num\u00e9rique."}, {"concept": {"id": "a1be02e7-3ebb-4e47-b321-ff67b13706b9", "label": "<embed>", "definition": "La balise <embed> est une balise HTML utilis\u00e9e pour int\u00e9grer des contenus multim\u00e9dias externes, tels que des images ou des vid\u00e9os, dans une page web. Elle n\u00e9cessite souvent une description ad\u00e9quate pour garantir l'accessibilit\u00e9, car elle peut \u00eatre utilis\u00e9e sans alternative textuelle, ce qui pose des d\u00e9fis pour les utilisateurs ayant des besoins d'accessibilit\u00e9.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13708], "aliases": ["301bc082-9f69-441e-86c6-34d6be648193"], "wikientity": null, "wordnetentity": null}, "score": 7, "justification": "<embed> est pertinent car il traite de l'int\u00e9gration multim\u00e9dia dans les contenus web, ce qui peut enrichir un article ou un message adapt\u00e9."}, {"concept": {"id": "7c15d1a8-6a39-4bb9-b353-1112c86b8900", "label": "Communication digitale", "definition": "\u00c9change d'informations via des plateformes num\u00e9riques, n\u00e9cessitant une ergonomie adapt\u00e9e pour optimiser l'interaction.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13704], "aliases": [], "wikientity": {"label": "Communication num\u00e9rique", "definition": "La communication num\u00e9rique, parfois appel\u00e9e \u00ab communication digitale \u00bb (anglicisme), est un champ des sciences de l\u2019information relatif \u00e0 l'utilisation de l\u2019ensemble des m\u00e9dias num\u00e9riques : le web, les m\u00e9dias sociaux ou les terminaux mobiles par exemple. Ces m\u00e9dias sont utilis\u00e9s comme des canaux de diffusion, de partage et de cr\u00e9ation d'informations.", "page_id": "5018281", "wikidata_id": "Q97368847", "content": null, "thumbnail": null, "aliases": []}, "wordnetentity": null}, "score": 7, "justification": "La communication digitale est essentielle pour r\u00e9diger des messages adapt\u00e9s aux diff\u00e9rents supports, car elle implique une compr\u00e9hension des plateformes num\u00e9riques et de leur ergonomie."}, {"concept": {"id": "adc8dc13-f786-4914-8a14-7ba79f9406d6", "label": "Responsive Design", "definition": "La conception r\u00e9active, ou responsive design, est une approche de conception web qui permet aux sites et emails de s'adapter automatiquement \u00e0 diff\u00e9rentes tailles d'\u00e9cran et formats. Elle ajuste dynamiquement le contenu selon la largeur de l'\u00e9cran, optimisant ainsi l'exp\u00e9rience utilisateur sur tous les appareils, y compris mobiles et tablettes. Cette m\u00e9thode garantit une accessibilit\u00e9 am\u00e9lior\u00e9e et une exp\u00e9rience utilisateur coh\u00e9rente sans n\u00e9cessiter la cr\u00e9ation de maquettes s\u00e9par\u00e9es. Avec l'augmentation du trafic mobile, cette approche est devenue essentielle pour r\u00e9pondre aux besoins vari\u00e9s des utilisateurs sur toutes les plateformes.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13608, 13609, 13670, 13705], "aliases": ["efecb8a8-c6df-48af-bf39-bb4da8fd8376", "1f741a6d-bbf7-4bfe-b77b-a1ef82c29bc6", "e1917e2a-f148-467e-8262-4f1dd26e2f71", "cc031509-4f61-49ef-aa86-aa8c871fcb3e", "7bfb57a5-469b-4c0b-9487-f9afdcf3b3cd", "dfaa8d51-d283-479b-9fe7-b089a0e35db8", "54138ec5-0216-46c4-89a9-1c8119032f02", "a8bde322-f83e-42d7-9eb7-e659681882c6", "4fd67f4c-c4cf-4125-bea0-62c60a94d589", "4ea15d31-4c8b-47ac-8abd-3a55541f163e"], "wikientity": {"label": "Site web r\u00e9actif", "definition": "Un site web r\u00e9actif (RWD, de l\u2019anglais responsive web design : conception de sites web r\u00e9actifs) est un site web dont la conception vise, gr\u00e2ce \u00e0 diff\u00e9rents principes et techniques, \u00e0 offrir une consultation confortable sur des \u00e9crans de tailles tr\u00e8s diff\u00e9rentes. L'utilisateur peut ainsi consulter le m\u00eame site web \u00e0 travers une large gamme d'appareils (moniteurs d'ordinateur, smartphone, tablettes, t\u00e9l\u00e9vision\u2026) avec le m\u00eame confort visuel et sans avoir recours au d\u00e9filement horizontal ou au zoom avant/arri\u00e8re sur les appareils tactiles notamment, manipulations qui peuvent parfois d\u00e9grader l'exp\u00e9rience utilisateur, tant en lecture qu'en navigation. Un site web r\u00e9actif est un exemple de plasticit\u00e9 des interfaces.", "page_id": "6049523", "wikidata_id": "Q420295", "content": null, "thumbnail": null, "aliases": []}, "wordnetentity": null}, "score": 7, "justification": "'Responsive Design' assure que le contenu s'adapte aux diff\u00e9rents formats d'\u00e9cran, ce qui est important pour garantir que les messages soient bien re\u00e7us sur divers supports."}, {"concept": {"id": "97773262-3ef9-493f-8aea-44b4ef91a06d", "label": "Marketing", "definition": "Discipline visant \u00e0 promouvoir et vendre des produits ou services, incluant des strat\u00e9gies comme le mass mailing, le suivi de campagnes sponsoris\u00e9es, ainsi que des techniques pour attirer et fid\u00e9liser les clients dans un environnement concurrentiel.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13707, 13710], "aliases": ["f5d04d30-82c0-4c13-a061-0e9142cd3990"], "wikientity": {"label": "Marketing", "definition": "Le marketing, ou la mercatique, est le processus d'identification des clients et de \u00ab cr\u00e9ation, communication, livraison et \u00e9change \u00bb de biens et services pour la satisfaction et la fid\u00e9lisation de ces clients. C'est l'un des principaux composants de business management et du commerce.\nLe marketing est g\u00e9n\u00e9ralement r\u00e9alis\u00e9 par le vendeur, g\u00e9n\u00e9ralement un d\u00e9taillant ou un fabricant.", "page_id": "26873", "wikidata_id": "Q39809", "content": null, "thumbnail": null, "aliases": []}, "wordnetentity": {"label": "Marketing", "definition": "the commercial processes involved in promoting and selling and distributing a product or service", "name": "marketing.n.02", "english_lemmas": [], "french_lemmas": [], "root_hypernyms": [], "topic_domains": [], "region_domains": [], "usage_domains": [], "hypernyms_list": []}}, "score": 7, "justification": "Le marketing est pertinent car il englobe des strat\u00e9gies de communication et peut influencer la mani\u00e8re dont un message est r\u00e9dig\u00e9 pour diff\u00e9rents supports."}, {"concept": {"id": "8fb9860b-e730-4be1-9331-f6ad9021b86e", "label": "crit\u00e8re 1.3", "definition": "Crit\u00e8re de la WCAG concernant la pertinence de l'alternative textuelle pour les images porteuses d'information.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13708], "aliases": [], "wikientity": null, "wordnetentity": null}, "score": 7, "justification": "'Crit\u00e8re 1.3' est assez pertinent car il traite de l'alternative textuelle pour les images, un aspect essentiel dans la cr\u00e9ation de contenu accessible et informatif."}, {"concept": {"id": "14c0dfc4-ae59-4351-b9d4-991278432fb8", "label": "Contenu alternatif", "definition": "Information pr\u00e9sent\u00e9e diff\u00e9remment mais \u00e9quivalente \u00e0 un autre contenu, respectant les crit\u00e8res d'accessibilit\u00e9 du RGAA.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13708], "aliases": [], "wikientity": {"label": "Contenus alternatifs", "definition": "Un contenu alternatif est un programme diffus\u00e9 au cin\u00e9ma mais qui n\u2019est pas un film. Il peut s\u2019agir d\u2019un ballet, d\u2019un op\u00e9ra, d\u2019un concert, d\u2019un match sportif, de gaming, d\u2019une \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision\u2026 Le contenu alternatif peut aussi bien \u00eatre retransmis en direct qu\u2019en diff\u00e9r\u00e9. L\u2019arriv\u00e9e du num\u00e9rique a beaucoup contribu\u00e9 au d\u00e9veloppement des contenus alternatifs.", "page_id": "6415654", "wikidata_id": "Q2995542", "content": null, "thumbnail": null, "aliases": []}, "wordnetentity": null}, "score": 7, "justification": "'Contenu alternatif' a une bonne pertinence puisqu'il aborde comment pr\u00e9senter l'information diff\u00e9remment tout en respectant les crit\u00e8res d'accessibilit\u00e9, crucial pour un bon contenu \u00e9ditorial."}, {"concept": {"id": "92bfdba7-7249-446b-aa34-76f6cda05bf5", "label": "Crit\u00e8re 8.5", "definition": "Exigence des WCAG stipulant que chaque page web doit avoir un titre appropri\u00e9 pour une meilleure navigation.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13708], "aliases": [], "wikientity": null, "wordnetentity": null}, "score": 7, "justification": "'Crit\u00e8re 8.5' est pertinent car il souligne l'importance d'avoir un titre appropri\u00e9 sur une page web, ce qui fait partie int\u00e9grante du processus r\u00e9dactionnel en ligne."}, {"concept": {"id": "508e59d0-7579-4592-80fd-c6d25c20e116", "label": "\u00c9valuation de l'accessibilit\u00e9 num\u00e9rique et conformit\u00e9", "definition": "L'\u00e9valuation de l'accessibilit\u00e9 num\u00e9rique et conformit\u00e9 englobe \u00e0 la fois des tests utilisateurs impliquant des \u00e9valuations pratiques par des utilisateurs r\u00e9els, y compris ceux en situation de handicap, pour mesurer l'efficacit\u00e9 des services num\u00e9riques, ainsi que des audits syst\u00e9matiques visant \u00e0 d\u00e9terminer si un site web ou une application respecte les normes d'accessibilit\u00e9 \u00e9tablies telles que les WCAG et le RGAA. Ces \u00e9valuations incluent le contr\u00f4le utilisateur permettant aux utilisateurs de g\u00e9rer les \u00e9l\u00e9ments multim\u00e9dias selon leurs pr\u00e9f\u00e9rences, tout en v\u00e9rifiant la conformit\u00e9 des \u00e9l\u00e9ments d'une page pour garantir qu'ils r\u00e9pondent aux crit\u00e8res n\u00e9cessaires pour \u00eatre accessibles \u00e0 tous les utilisateurs.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13609, 13708], "aliases": ["891f6388-a63e-4be6-8ab0-bf5c24dbb403", "0fd3853a-3bed-480a-9ecf-ffb0e73d711f", "7f5d7ff9-99bb-42c1-87c0-ef1900f6dfe1", "661dc91d-3db3-46cc-9aa1-b713ee263478", "7542f898-8b6f-4a03-86bc-3217ef289dfe", "12bef637-5431-4b9d-9d5f-e109daf6bc2a", "f8ab9cdc-92b3-4de9-b6ed-fd218181bc0e"], "wikientity": null, "wordnetentity": null}, "score": 7, "justification": "L'\u00e9valuation de l'accessibilit\u00e9 num\u00e9rique est pertinente car elle garantit que le contenu r\u00e9dig\u00e9 est accessible \u00e0 tous les utilisateurs, ce qui est essentiel dans un contexte \u00e9ditorial."}, {"concept": {"id": "9063ef01-8369-4bd6-89af-11353700ccf4", "label": "image porteuse d'information", "definition": "Image essentielle \u00e0 la compr\u00e9hension du contenu, fournissant des informations critiques et souvent li\u00e9e \u00e0 des liens ou boutons.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13708], "aliases": [], "wikientity": null, "wordnetentity": null}, "score": 7, "justification": "'Image porteuse d'information' est pertinente car les images jouent un r\u00f4le cl\u00e9 dans l'engagement et la compr\u00e9hension du contenu \u00e9crit sur divers supports."}, {"concept": {"id": "f32d10f7-7645-4d69-92a6-747fd8ccbfca", "label": "Sous-titres synchronis\u00e9s", "definition": "Texte affich\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cran qui correspond au dialogue audio d'un m\u00e9dia, affich\u00e9 en temps r\u00e9el pour fournir des informations audio essentielles, crucial pour les utilisateurs sourds ou malentendants et pour la compr\u00e9hension g\u00e9n\u00e9rale du contenu.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13708], "aliases": ["3dd25946-df3f-40a1-af49-e44ea377a8b9"], "wikientity": null, "wordnetentity": null}, "score": 7, "justification": "Les sous-titres synchronis\u00e9s am\u00e9liorent l'accessibilit\u00e9 des m\u00e9dias audiovisuels et sont importants dans le cadre de messages adapt\u00e9s sur diff\u00e9rents supports."}, {"concept": {"id": "407bc6c7-7486-4f6b-bc1c-ba5f3664d346", "label": "Ergonomie Num\u00e9rique", "definition": "L'ergonomie num\u00e9rique est une discipline qui vise \u00e0 optimiser l'exp\u00e9rience utilisateur sur les interfaces num\u00e9riques, notamment sur les appareils mobiles et les sites web. Elle se concentre sur la cr\u00e9ation d'interfaces intuitives et agr\u00e9ables, facilitant la navigation tout en r\u00e9pondant aux attentes des utilisateurs. L'ergonomie mobile prend en compte la conception sp\u00e9cifique pour les appareils portables, influen\u00e7ant \u00e9galement le classement dans les r\u00e9sultats de recherche Google. En somme, l'ergonomie num\u00e9rique englobe tous les aspects de la qualit\u00e9 d'interface qui assurent une exp\u00e9rience utilisateur fluide et satisfaisante.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13609, 13707, 13710], "aliases": ["92024af3-eda4-4a37-98fb-fe2c19bb10b3", "31986d9e-30f7-4e45-827d-d4017b578758", "dac2c993-0388-4d64-846f-02e56618d8c0"], "wikientity": null, "wordnetentity": null}, "score": 7, "justification": "L'ergonomie num\u00e9rique est pertinente car elle influence comment le contenu est pr\u00e9sent\u00e9 et per\u00e7u par les utilisateurs sur divers supports, ce qui est essentiel lors de la r\u00e9daction."}, {"concept": {"id": "b70b5ec1-6f48-407c-bf53-d942f46fa685", "label": "Direction interminist\u00e9rielle du num\u00e9rique", "definition": "Organe gouvernemental fran\u00e7ais charg\u00e9 de coordonner les politiques num\u00e9riques entre diff\u00e9rents minist\u00e8res pour am\u00e9liorer l'accessibilit\u00e9 et l'efficacit\u00e9 des services publics.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13708], "aliases": [], "wikientity": {"label": "Direction interminist\u00e9rielle du Num\u00e9rique", "definition": "La direction interminist\u00e9rielle du Num\u00e9rique (DINUM) est une direction de l'administration publique fran\u00e7aise. Service du Premier ministre, elle est plac\u00e9e sous l\u2019autorit\u00e9 du ministre de la Transformation et de la Fonction publiques. Elle a pour mission d\u2019\u00e9laborer la strat\u00e9gie num\u00e9rique de l\u2019\u00c9tat et de piloter sa mise en \u0153uvre.", "page_id": "5456572", "wikidata_id": "Q72587257", "content": null, "thumbnail": null, "aliases": []}, "wordnetentity": null}, "score": 7, "justification": "'Direction interminist\u00e9rielle du num\u00e9rique' joue un r\u00f4le cl\u00e9 dans l'am\u00e9lioration des services publics num\u00e9riques et pourrait influencer le type de messages r\u00e9dig\u00e9s pour ces plateformes, donc il a une pertinence significative."}, {"concept": {"id": "ec55ef1f-c143-437e-bfde-cd949f81d42b", "label": "Conversion d'action", "definition": "Mesure du succ\u00e8s d'une interaction sur un site web, souvent augment\u00e9e par le respect des principes ergonomiques.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13704], "aliases": [], "wikientity": null, "wordnetentity": null}, "score": 7, "justification": "La conversion d'action est pertinente car elle mesure l'efficacit\u00e9 des messages sur un site web, ce qui peut aider \u00e0 \u00e9valuer si le contenu r\u00e9dig\u00e9 atteint ses objectifs."}, {"concept": {"id": "32b65776-2297-4c57-98e2-6521887dd11a", "label": "Crit\u00e8re 8.10", "definition": "\u00c9valuation de l'indication des changements de sens de lecture dans les pages web, garantissant l'accessibilit\u00e9 pour les utilisateurs avec des besoins sp\u00e9cifiques.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13708], "aliases": [], "wikientity": null, "wordnetentity": null}, "score": 7, "justification": "'Crit\u00e8re' se rapporte \u00e0 l'accessibilit\u00e9 des contenus web, ce qui est important lors de la r\u00e9daction pour garantir que le message soit compris par tous les utilisateurs."}, {"concept": {"id": "84fedfe9-1691-4721-b6a9-60637fabbc49", "label": "Motif de conception", "definition": "Mod\u00e8le standardis\u00e9 d\u00e9crivant la structure et le comportement d'un composant JavaScript pour assurer l'accessibilit\u00e9.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13708], "aliases": [], "wikientity": null, "wordnetentity": null}, "score": 7, "justification": "Le motif de conception peut aider \u00e0 structurer des composants JavaScript accessibles, ce qui a une certaine pertinence dans le cadre du contenu web et sa pr\u00e9sentation."}], "exercises": [{"exercise": {"id": "1ba4425f80644e4d849adddc32277d74", "statement": "Le m\u00e9dia temporel doit imp\u00e9rativement \u00eatre accompagn\u00e9 de sous-titres synchronis\u00e9s pour qu'un contenu soit accessible.", "veracity": false, "feedback": "Un m\u00e9dia temporel n'a pas obligatoirement besoin de sous-titres synchronis\u00e9s si des alternatives comme une transcription textuelle ou une audiodescription sont fournies. Le but est d'assurer que le contenu soit compr\u00e9hensible par tous, mais il existe plusieurs moyens pour y parvenir, dont les sous-titres ne sont qu'une option parmi d'autres.", "difficulty": "unknown", "concepts": [], "sources": [{"id": "50e8317399074680989db76837f477f0", "order": 20.0, "image_url": null, "origin_type": "document_content", "text": "\u00b7 Le m\u00e9dia temporel est lui-m\u00eame une alternative \u00e0 un contenu de la page (une vid\u00e9o en langue des signes ou la vocalisation d'un texte, par exemple) ; \u00b7 Le m\u00e9dia temporel fait partie d'un test qui deviendrait inutile si la transcription textuelle, les sous-titres synchronis\u00e9s ou l'audiodescription \u00e9taient communiqu\u00e9s ; \u00b7 Pour les services de l'\u00c9tat, les collectivit\u00e9s territoriales et leurs \u00e9tablissements : si le m\u00e9dia temporel a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 entre le 23 septembre 2019 et le 23 septembre 2020 sur un site internet, intranet ou extranet cr\u00e9\u00e9 depuis le 23 septembre 2018, il est exempt\u00e9 de l'obligation d'accessibilit\u00e9 ;", "short_summary": null, "long_summary": null, "title": null, "html_tag": "p", "children_ids": [], "parent_id": "20c625cf818d4f95b9da1107913afa57", "next_id": "995995fbf456448da0187dad9dc03420", "prev_id": "9d8567ef1ece4fa89303fdd3497cfc81", "associated_block_ids": [], "first_page": 36, "last_page": 36, "start_time": null, "end_time": null, "doc_id": 13708, "doc_label": "RGAA - Re\u0301fe\u0301rentiel v4.1", "corpus_id": 638, "corpus_label": null, "publication_date": null, "categories": [], "score": 1.0}], "lang": "fr"}, "score": 8, "justification": "L'exercice \u00e9value la compr\u00e9hension des concepts d'accessibilit\u00e9 li\u00e9s aux m\u00e9dias temporels, qui est un aspect cl\u00e9 de la r\u00e9f\u00e9rence. En posant une affirmation sur l'obligation des sous-titres synchronis\u00e9s, il teste la capacit\u00e9 de l'apprenant \u00e0 reconna\u00eetre que d'autres alternatives peuvent \u00e9galement garantir l'accessibilit\u00e9 du contenu. Cependant, bien que pertinent, l'exercice pourrait \u00eatre am\u00e9lior\u00e9 en int\u00e9grant davantage d'\u00e9l\u00e9ments sur la r\u00e9daction adapt\u00e9e \u00e0 diff\u00e9rents supports de communication, ce qui le rendrait encore plus align\u00e9 avec l'objectif p\u00e9dagogique global."}, {"exercise": {"id": "6015c7d5473a4aa6a073f4730908e579", "question": "Quand est-il n\u00e9cessaire de fournir une alternative textuelle \u00e0 une fonctionnalit\u00e9 sonore ?", "answers": ["Si la fonctionnalit\u00e9 sonore n\u00e9cessite une explication pour certains utilisateurs"], "distractors": ["Toujours, m\u00eame lorsqu'il n'y a pas de son associ\u00e9 \u00e0 une fonctionnalit\u00e9.", "Seulement si l'utilisateur utilise un \u00e9cran tactile.", "Lorsque le son est activ\u00e9 automatiquement \u00e0 chaque d\u00e9marrage.", "Uniquement si la fonctionnalit\u00e9 sonore est tr\u00e8s complexe \u00e0 comprendre.", "Si la fonctionnalit\u00e9 audiophonique emploie des basses fr\u00e9quences.", "Quand la fonctionnalit\u00e9 sonore fait partie d'une application mobile sp\u00e9cifique.", "D\u00e8s que l'utilisateur essaie de d\u00e9sactiver le son.", "Si la fonctionnalit\u00e9 inclut une vid\u00e9o sans sous-titres.", "Lorsqu'une condition temporelle est associ\u00e9e \u00e0 la fonctionnalit\u00e9 son."], "feedback": "L'alternative textuelle est n\u00e9cessaire lorsque la fonctionnalit\u00e9 sonore n'est pas suffisamment compr\u00e9hensible pour certains utilisateurs, par exemple les personnes sourdes ou malentendantes. Cela peut \u00eatre d\u00fb \u00e0 la complexit\u00e9 du son, \u00e0 l'absence d'informations visuelles associ\u00e9es, ou \u00e0 tout autre \u00e9l\u00e9ment rendant difficile la compr\u00e9hension de la fonctionnalit\u00e9 pour ces utilisateurs. Fournir une alternative textuelle permet de garantir une accessibilit\u00e9 \u00e9quivalente pour tous les utilisateurs.", "difficulty": "unknown", "concepts": [], "sources": [{"id": "8146b02a58c946caa252627614c67aff", "order": 17.0, "image_url": null, "origin_type": "document_content", "text": "\u00b7 Chaque fonctionnalit\u00e9 doit \u00eatre accessible par le clavier, via la touche de tabulation, et par tout dispositif de pointage au moins. Note : s'il n'y a pas de son \u00e0 un m\u00e9dia temporel, il n'est pas utile de mettre une fonctionnalit\u00e9 d'activation / d\u00e9sactivation du son. Si cette fonctionnalit\u00e9 est cependant pr\u00e9sente et qu'elle n\u00e9cessite une alternative textuelle pour \u00eatre comprise par certains utilisateurs, il faut alors lui en donner une puisque l'utilisateur est susceptible d'y acc\u00e9der et de vouloir l'activer.", "short_summary": null, "long_summary": null, "title": null, "html_tag": "p", "children_ids": [], "parent_id": "421c13ac8d3d4685bf654bada4f15ee7", "next_id": "5924b474b8af448b833048238dea8a11", "prev_id": "0ba254bb72f44ed780bb4293912e8c28", "associated_block_ids": [], "first_page": 96, "last_page": 97, "start_time": null, "end_time": null, "doc_id": 13708, "doc_label": "RGAA - Re\u0301fe\u0301rentiel v4.1", "corpus_id": 638, "corpus_label": null, "publication_date": null, "categories": [], "score": 1.0}], "lang": "fr"}, "score": 8, "justification": "L'exercice \u00e9value la compr\u00e9hension de l'importance des alternatives textuelles pour les fonctionnalit\u00e9s sonores, ce qui est un aspect cl\u00e9 de l'accessibilit\u00e9 mentionn\u00e9 dans la r\u00e9f\u00e9rence. La question pos\u00e9e incite l'apprenant \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir sur quand et pourquoi ces alternatives sont n\u00e9cessaires, en lien avec les besoins des utilisateurs ayant des d\u00e9ficiences auditives. Cependant, bien que pertinent, l'exercice pourrait \u00eatre am\u00e9lior\u00e9 en incluant d'autres dimensions abord\u00e9es dans la synth\u00e8se, comme la lisibilit\u00e9 ou la structure du document. Cela aurait permis une \u00e9valuation plus compl\u00e8te des comp\u00e9tences li\u00e9es \u00e0 la r\u00e9daction adapt\u00e9e aux diff\u00e9rents supports de communication."}, {"exercise": {"id": "b3e57401533842d0be619dce4af41dfc", "statement": "La condition de test doit garantir que la restitution est pertinente pour l'accessibilit\u00e9.", "veracity": true, "feedback": "Effectivement, la restitution doit \u00eatre \u00e9valu\u00e9e quant \u00e0 sa pertinence pour une accessibilit\u00e9 correcte, assurant ainsi que l'\u00e9l\u00e9ment ou le dispositif est compatible avec les standards d'accessibilit\u00e9.", "difficulty": "unknown", "concepts": [], "sources": [{"id": "9b14916b1e20433fa262778c483ce3bc", "order": 4.0, "image_url": null, "origin_type": "document_content", "text": "Lorsqu'un crit\u00e8re, un test ou une condition de test demande de v\u00e9rifier la restitution d'un dispositif, il faut s'assurer que ladite restitution est compatible avec l'accessibilit\u00e9. Le test consiste \u00e0 v\u00e9rifier que la restitution est pertinente pour au moins une des combinaisons de l'environnement de test (ou \u00ab base de r\u00e9f\u00e9rence \u00bb) utilis\u00e9 pour d\u00e9clarer qu'un \u00e9l\u00e9ment, un dispositif ou une alternative est \u00ab compatible avec l'accessibilit\u00e9 \u00bb.", "short_summary": null, "long_summary": null, "title": null, "html_tag": "p", "children_ids": [], "parent_id": "4faf5a6950e14c579767497329d86e26", "next_id": "c622938cd0c84165938ebd9d27fa9884", "prev_id": "54b4fb1806a34b8a8da92c12bb791669", "associated_block_ids": [], "first_page": 97, "last_page": 97, "start_time": null, "end_time": null, "doc_id": 13708, "doc_label": "RGAA - Re\u0301fe\u0301rentiel v4.1", "corpus_id": 638, "corpus_label": null, "publication_date": null, "categories": [], "score": 1.0}], "lang": "fr"}, "score": 8, "justification": "L'exercice \u00e9value la compr\u00e9hension de l'importance de l'accessibilit\u00e9 dans la r\u00e9daction d'un message adapt\u00e9 \u00e0 diff\u00e9rents supports de communication. L'affirmation souligne que la restitution doit \u00eatre pertinente pour l'accessibilit\u00e9, ce qui est en ligne avec les concepts abord\u00e9s dans la synth\u00e8se, notamment sur l'importance des alternatives accessibles et des descriptions d\u00e9taill\u00e9es. Cependant, bien que pertinent, l'exercice pourrait \u00eatre am\u00e9lior\u00e9 en int\u00e9grant des \u00e9l\u00e9ments plus sp\u00e9cifiques sur la structure et la lisibilit\u00e9 du contenu, qui sont \u00e9galement cruciaux selon la r\u00e9f\u00e9rence."}, {"exercise": {"id": "6b89fba93305401388bcb2cffc582eff", "question": "Quelle condition doit \u00eatre remplie pour garantir l'accessibilit\u00e9 des technologies Web ?", "answers": ["Elles doivent \u00eatre compatibles avec les technologies d'assistance des utilisateurs"], "distractors": ["Elles doivent \u00eatre mises \u00e0 jour r\u00e9guli\u00e8rement tous les mois.", "Elles doivent fonctionner uniquement sur des navigateurs propri\u00e9taires.", "Elles doivent \u00eatre test\u00e9es sur plusieurs dispositifs mobiles uniquement.", "Elles doivent r\u00e9pondre \u00e0 des normes internes de chaque entreprise.", "Elles doivent utiliser exclusivement HTML5 et JavaScript.", "Elles doivent \u00eatre valid\u00e9es par un organisme gouvernemental sp\u00e9cifique.", "Elles doivent s'adapter en temps r\u00e9el \u00e0 la demande des utilisateurs.", "Elles doivent \u00eatre d\u00e9velopp\u00e9es par des entreprises technologiques reconnues.", "Elles doivent inclure obligatoirement des modules d'apprentissage automatis\u00e9."], "feedback": "Pour garantir l'accessibilit\u00e9 des technologies Web, il est essentiel de s'assurer qu'elles sont compatibles avec les technologies d'assistance utilis\u00e9es par les utilisateurs en situation de handicap. Cela signifie que ces technologies ont \u00e9t\u00e9 test\u00e9es pour fonctionner avec des aides telles que les lecteurs d'\u00e9cran ou les claviers adapt\u00e9s.", "difficulty": "unknown", "concepts": [], "sources": [{"id": "27f13d2e457944da8c7af4446bba83d7", "order": 11.0, "image_url": null, "origin_type": "document_content", "text": "\u00b7 La fa\u00e7on dont la technologie Web est utilis\u00e9e doit \u00eatre compatible avec les technologies d'assistance des utilisateurs. Cela signifie que la fa\u00e7on dont la technologie est utilis\u00e9e a \u00e9t\u00e9 test\u00e9e dans une perspective d'interop\u00e9rabilit\u00e9 avec des utilisateurs des technologies d'assistance dans la ou les langues du contenu ; \u00b7 La technologie fonctionne de fa\u00e7on native dans des agents utilisateurs largement distribu\u00e9s qui sont, eux-m\u00eames, compatibles avec l'accessibilit\u00e9 (comme HTML et CSS) ou avec un module d'extension largement distribu\u00e9 qui est, lui-m\u00eame, compatible avec l'accessibilit\u00e9. La v\u00e9rification de la compatibilit\u00e9 avec les technologies d'assistance n\u00e9cessite de r\u00e9aliser un certain nombre de tests sp\u00e9cifiques \u00e0 la technologie utilis\u00e9e, par exemple :", "short_summary": null, "long_summary": null, "title": null, "html_tag": "p", "children_ids": [], "parent_id": "28c56f67c7a746bfa40581950f185ff7", "next_id": "aabbd50d483f45488235717b17768911", "prev_id": "6ae4e0b6f4a24c0190da16dc5eee71e4", "associated_block_ids": [], "first_page": 93, "last_page": 93, "start_time": null, "end_time": null, "doc_id": 13708, "doc_label": "RGAA - Re\u0301fe\u0301rentiel v4.1", "corpus_id": 638, "corpus_label": null, "publication_date": null, "categories": [], "score": 1.0}], "lang": "fr"}, "score": 8, "justification": "L'exercice \u00e9value la compr\u00e9hension d'un aspect cl\u00e9 de la r\u00e9f\u00e9rence, \u00e0 savoir l'accessibilit\u00e9 des technologies Web. La question pos\u00e9e cible directement la condition n\u00e9cessaire pour garantir cette accessibilit\u00e9, ce qui est en lien avec les concepts abord\u00e9s dans la synth\u00e8se, notamment l'importance de rendre le contenu accessible aux utilisateurs ayant des d\u00e9ficiences. Cependant, bien que pertinent, l'exercice pourrait \u00eatre am\u00e9lior\u00e9 en int\u00e9grant davantage d'\u00e9l\u00e9ments relatifs \u00e0 la r\u00e9daction de messages adapt\u00e9s pour diff\u00e9rents supports de communication, comme mentionn\u00e9 dans la r\u00e9f\u00e9rence. Cela aurait permis une \u00e9valuation plus compl\u00e8te des comp\u00e9tences vis\u00e9es."}, {"exercise": {"id": "6b169833d3b549fa8150f20a385dbf5d", "question": "Pourquoi est-il important de sp\u00e9cifier les changements de langue dans le contenu ?", "answers": ["Pour ajuster la restitution vocale des technologies d'assistance automatiquement"], "distractors": ["Pour modifier l'affichage visuel des \u00e9l\u00e9ments sur la page", "Pour rendre le contenu plus rapide \u00e0 charger", "Pour am\u00e9liorer la confidentialit\u00e9 de l'utilisateur", "Pour simplifier la navigation entre les sections du site", "Pour activer des fonctionnalit\u00e9s sp\u00e9cifiques aux navigateurs", "Pour assurer la compatibilit\u00e9 entre syst\u00e8mes et serveurs", "Pour adapter la mise en forme des \u00e9l\u00e9ments de texte", "Pour faciliter la gestion multi-utilisateurs", "Pour permettre la traduction automatique du contenu."], "feedback": "Il est important de sp\u00e9cifier les changements de langue dans le contenu afin de permettre aux utilisateurs de technologies d'assistance d'avoir une restitution vocale adapt\u00e9e \u00e0 leur langue et \u00e0 leur r\u00e9gion. Cela facilite l'accessibilit\u00e9 pour les personnes ayant des besoins sp\u00e9cifiques en mati\u00e8re de vocalisation.", "difficulty": "unknown", "concepts": [], "sources": [{"id": "72f33262738a4c11947788d324941ab0", "order": 1.0, "image_url": null, "origin_type": "document_content", "text": "L'indication des changements de langue est n\u00e9cessaire pour indiquer aux technologies d'assistance de modifier la restitution vocale d'un \u00e9l\u00e9ment. Les changements de langue concernent tous les contenus, y compris les valeurs de certains attributs comme tit le. Lorsqu'un code de pays est utilis\u00e9 comme option, il peut servir \u00e0 indiquer une r\u00e9gionalisation de la langue, l'indication en-us indique la langue am\u00e9ricaine, par exemple. L'indication du code de langue ne concerne que la partie [code] avant le tiret. Un contenu ou une fonctionnalit\u00e9 doit \u00eatre compatible avec les technologies d'assistance des utilisateurs ainsi qu'avec les fonctions d'accessibilit\u00e9 des navigateurs et des autres agents utilisateurs via une API d'accessibilit\u00e9.", "short_summary": null, "long_summary": null, "title": null, "html_tag": "p", "children_ids": [], "parent_id": "4c05ef0964b94fa0ad753dff6af33ef5", "next_id": "3346620fdc9f455db24b46034b5f2d7f", "prev_id": "4c05ef0964b94fa0ad753dff6af33ef5", "associated_block_ids": [], "first_page": 93, "last_page": 93, "start_time": null, "end_time": null, "doc_id": 13708, "doc_label": "RGAA - Re\u0301fe\u0301rentiel v4.1", "corpus_id": 638, "corpus_label": null, "publication_date": null, "categories": [], "score": 1.0}], "lang": "fr"}, "score": 8, "justification": "L'exercice \u00e9value la compr\u00e9hension de l'importance de sp\u00e9cifier les changements de langue dans le contenu, ce qui est directement li\u00e9 \u00e0 l'accessibilit\u00e9 et \u00e0 la clart\u00e9 du message, des concepts cl\u00e9s abord\u00e9s dans la r\u00e9f\u00e9rence. En effet, cela touche \u00e0 l'utilisation des technologies d'assistance pour garantir que le contenu soit accessible aux utilisateurs ayant des d\u00e9ficiences auditives ou visuelles. Cependant, bien que pertinent, l'exercice ne couvre pas tous les aspects de la r\u00e9daction adapt\u00e9e mentionn\u00e9s dans la synth\u00e8se, comme la structure du document ou les balises HTML. C'est pourquoi il obtient une note \u00e9lev\u00e9e mais pas maximale."}, {"exercise": {"id": "aa56f61857f44205a2ba7fef386130a4", "question": "Pourquoi faut-il lier une l\u00e9gende \u00e0 son image par une relation de structure ?", "answers": ["Pour un traitement unifi\u00e9 par les technologies d'assistance"], "distractors": ["Pour faciliter le t\u00e9l\u00e9chargement de l'image", "Pour permettre l'impression de la l\u00e9gende seule", "Afin de rendre l'image plus rapide \u00e0 charger", "Pour garantir que l'image soit centr\u00e9e sur la page", "Pour \u00e9viter les erreurs dans le code CSS", "Pour accro\u00eetre la visibilit\u00e9 du texte alternatif", "Pour r\u00e9duire la taille du fichier HTML", "Pour assurer une mise en page responsive", "Pour am\u00e9liorer le r\u00e9f\u00e9rencement dans les moteurs de recherche"], "feedback": "Lier la l\u00e9gende d'une image \u00e0 l'image elle-m\u00eame permet de traiter l'image et sa l\u00e9gende comme un ensemble unique, facilitant ainsi le traitement par les technologies d'assistance. Cela garantit \u00e9galement que l'image et sa l\u00e9gende soient pr\u00e9sent\u00e9es ensemble et \u00e9vite tout risque de confusion pour les utilisateurs.", "difficulty": "unknown", "concepts": [], "sources": [{"id": "e6cc7c6f6e384096b893b90c91f8560e", "order": 2.0, "image_url": null, "origin_type": "document_content", "text": "Lorsqu'une image est l\u00e9gend\u00e9e il est n\u00e9cessaire d'associer la l\u00e9gende de l'image \u00e0 l'image par une relation de structure, de telle sorte que les technologies d'assistance puissent traiter l'image et sa l\u00e9gende comme un ensemble unique. Lien qui peut \u00eatre confondu avec un texte normal lorsqu'il est signal\u00e9 uniquement par la couleur par certains types d'utilisateurs ne percevant pas ou mal les couleurs. Par exemple, dans ce texte Nouvelle gr\u00e8ve \u00e0 la SNCF, si le mot gr\u00e8ve est un lien signal\u00e9 uniquement par la couleur, sa nature peut \u00eatre ignor\u00e9e par les utilisateurs ne percevant pas la couleur et acc\u00e9dant au contenu CSS activ\u00e9. Note : signal\u00e9s uniquement par la couleur signifie que le lien n'est accompagn\u00e9 d'aucun marqueur visuel (ic\u00f4ne, soulignement, bordure ... ). En cons\u00e9quence un lien de la m\u00eame couleur que le texte environnant est concern\u00e9 par ce crit\u00e8re.", "short_summary": null, "long_summary": null, "title": null, "html_tag": "p", "children_ids": [], "parent_id": "3055b0d20b34406db8ea7d53e0d1f9c2", "next_id": "9cac9af675a84c84970135dd9b6515b9", "prev_id": "9e345ef07b134e5c9a72ed5a59c0fad3", "associated_block_ids": [], "first_page": 108, "last_page": 109, "start_time": null, "end_time": null, "doc_id": 13708, "doc_label": "RGAA - Re\u0301fe\u0301rentiel v4.1", "corpus_id": 638, "corpus_label": null, "publication_date": null, "categories": [], "score": 1.0}], "lang": "fr"}, "score": 8, "justification": "L'exercice \u00e9value la compr\u00e9hension d'un aspect cl\u00e9 de l'accessibilit\u00e9 du contenu, en particulier la relation entre une image et sa l\u00e9gende. Cela est pertinent par rapport \u00e0 la r\u00e9f\u00e9rence qui souligne l'importance de rendre le contenu accessible aux utilisateurs ayant des d\u00e9ficiences auditives ou visuelles. La question cible directement un concept fondamental li\u00e9 \u00e0 l'int\u00e9gration des m\u00e9dias dans le contenu \u00e9crit, ce qui est en ligne avec les objectifs d'apprentissage mentionn\u00e9s dans la synth\u00e8se. Cependant, bien que cela soit pertinent, l'exercice pourrait \u00eatre am\u00e9lior\u00e9 en incluant davantage d'\u00e9l\u00e9ments sur la lisibilit\u00e9 et la structure du document pour couvrir plus largement les concepts abord\u00e9s dans la r\u00e9f\u00e9rence."}, {"exercise": {"id": "7a9a0d8eaaca4a9eacdbd3f5cf15cd73", "query": "Lorsqu'une image est l\u00e9gend\u00e9e, il est important d'associer la l\u00e9gende de l'image \u00e0 l'image par une relation de <blank> afin que les technologies d'assistance puissent interpr\u00e9ter correctement cet ensemble.", "answers": ["structure"], "distractors": [["couleur", "signalisation", "marqueur", "contenu visuel", "connexion", "s\u00e9mantique"]], "feedback": "Il est essentiel de relier une l\u00e9gende \u00e0 son image par une relation de structure pour que les technologies d'assistance puissent traiter les deux comme un seul \u00e9l\u00e9ment. Sans cette relation, ces technologies risquent de ne pas comprendre que la l\u00e9gende et l'image sont li\u00e9es, ce qui pourrait rendre l'information inaccessible.", "difficulty": "unknown", "concepts": [], "sources": [{"id": "e6cc7c6f6e384096b893b90c91f8560e", "order": 2.0, "image_url": null, "origin_type": "document_content", "text": "Lorsqu'une image est l\u00e9gend\u00e9e il est n\u00e9cessaire d'associer la l\u00e9gende de l'image \u00e0 l'image par une relation de structure, de telle sorte que les technologies d'assistance puissent traiter l'image et sa l\u00e9gende comme un ensemble unique. Lien qui peut \u00eatre confondu avec un texte normal lorsqu'il est signal\u00e9 uniquement par la couleur par certains types d'utilisateurs ne percevant pas ou mal les couleurs. Par exemple, dans ce texte Nouvelle gr\u00e8ve \u00e0 la SNCF, si le mot gr\u00e8ve est un lien signal\u00e9 uniquement par la couleur, sa nature peut \u00eatre ignor\u00e9e par les utilisateurs ne percevant pas la couleur et acc\u00e9dant au contenu CSS activ\u00e9. Note : signal\u00e9s uniquement par la couleur signifie que le lien n'est accompagn\u00e9 d'aucun marqueur visuel (ic\u00f4ne, soulignement, bordure ... ). En cons\u00e9quence un lien de la m\u00eame couleur que le texte environnant est concern\u00e9 par ce crit\u00e8re.", "short_summary": null, "long_summary": null, "title": null, "html_tag": "p", "children_ids": [], "parent_id": "3055b0d20b34406db8ea7d53e0d1f9c2", "next_id": "9cac9af675a84c84970135dd9b6515b9", "prev_id": "9e345ef07b134e5c9a72ed5a59c0fad3", "associated_block_ids": [], "first_page": 108, "last_page": 109, "start_time": null, "end_time": null, "doc_id": 13708, "doc_label": "RGAA - Re\u0301fe\u0301rentiel v4.1", "corpus_id": 638, "corpus_label": null, "publication_date": null, "categories": [], "score": 1.0}], "lang": "fr"}, "score": 8, "justification": "L'exercice propos\u00e9 \u00e9value la compr\u00e9hension d'un concept cl\u00e9 li\u00e9 \u00e0 l'accessibilit\u00e9 du contenu, en particulier la relation entre une image et sa l\u00e9gende. Cela s'inscrit bien dans le cadre de la r\u00e9f\u00e9rence qui souligne l'importance de l'accessibilit\u00e9 et de la structure du document. En demandant aux apprenants de remplir un texte \u00e0 trou avec le terme 'structure', l'exercice teste leur capacit\u00e9 \u00e0 reconna\u00eetre comment les \u00e9l\u00e9ments doivent \u00eatre li\u00e9s pour garantir que les technologies d'assistance puissent interpr\u00e9ter correctement le contenu. Cependant, il pourrait \u00eatre am\u00e9lior\u00e9 en incluant des \u00e9l\u00e9ments plus vari\u00e9s sur la r\u00e9daction adapt\u00e9e aux diff\u00e9rents supports de communication, ce qui lui aurait permis d'obtenir une note maximale."}, {"exercise": {"id": "9b0002c598914db88ae11e0b8a9c17bc", "question": "Dans quel cas le crit\u00e8re d'accessibilit\u00e9 pour les m\u00e9dias temporels est-il non applicable ?", "answers": ["Lorsqu'il est utilis\u00e9 \u00e0 des fins purement d\u00e9coratives sans apport informatif"], "distractors": ["Lorsqu'il est diffus\u00e9 exclusivement sur des plateformes payantes", "S'il est utilis\u00e9 dans un cadre p\u00e9dagogique formel", "Lorsque son contenu est limit\u00e9 \u00e0 des images fixes", "S'il contient moins de deux \u00e9l\u00e9ments auditifs distincts", "Uniquement s'il ne comporte pas de sous-titres", "Si le m\u00e9dia n'est disponible qu'en langue \u00e9trang\u00e8re", "Lorsqu'il s'adresse \u00e0 une audience minoritaire", "Uniquement s'il est destin\u00e9 \u00e0 des professionnels de la communication", "Lorsqu'il est t\u00e9l\u00e9chargeable via un site s\u00e9curis\u00e9"], "feedback": "Dans le cas o\u00f9 un m\u00e9dia temporel est utilis\u00e9 uniquement \u00e0 des fins d\u00e9coratives, c'est-\u00e0-dire sans apporter d'information, le crit\u00e8re d'accessibilit\u00e9 n'est pas applicable. Cela s'applique m\u00eame si le m\u00e9dia a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 apr\u00e8s le 23 septembre 2020 ou s'il est produit par une institution gouvernementale.", "difficulty": "unknown", "concepts": [], "sources": [{"id": "9d418fe6e181493a95118b00fa67570d", "order": 0.0, "image_url": null, "origin_type": "document_content", "text": ". Pour les personnes de droit priv\u00e9 mentionn\u00e9es aux 2\u00b0 \u00e0 4\u00b0 du I de l'article 47 de la loi du 11 f\u00e9vrier 2005 : si le m\u00e9dia temporel a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 avant le 23 septembre 2020, il est exempt\u00e9 de l'obligation d'accessibilit\u00e9. Il existe une gestion de cas particulier lorsque le m\u00e9dia temporel est utilis\u00e9 \u00e0 des fins d\u00e9coratives (c'est-\u00e0-dire qu'il n'apporte aucune information). Dans cette situation, le crit\u00e8re est non applicable.", "short_summary": null, "long_summary": null, "title": null, "html_tag": "p", "children_ids": [], "parent_id": "20c625cf818d4f95b9da1107913afa57", "next_id": "17694e721574476999ab219a3b845d8c", "prev_id": null, "associated_block_ids": [], "first_page": 37, "last_page": 39, "start_time": null, "end_time": null, "doc_id": 13708, "doc_label": "RGAA - Re\u0301fe\u0301rentiel v4.1", "corpus_id": 638, "corpus_label": null, "publication_date": null, "categories": [], "score": 1.0}], "lang": "fr"}, "score": 8, "justification": "L'exercice \u00e9value la compr\u00e9hension des crit\u00e8res d'accessibilit\u00e9 li\u00e9s aux m\u00e9dias temporels, un aspect important de la r\u00e9f\u00e9rence qui traite de l'adaptation du contenu pour diff\u00e9rents supports de communication. La question pos\u00e9e permet de tester si l'apprenant sait identifier les situations o\u00f9 les exigences d'accessibilit\u00e9 peuvent ne pas s'appliquer, ce qui est pertinent pour r\u00e9diger un message adapt\u00e9. Cependant, bien que cela touche \u00e0 l'accessibilit\u00e9, l'exercice pourrait \u00eatre am\u00e9lior\u00e9 en int\u00e9grant davantage d'\u00e9l\u00e9ments sur la lisibilit\u00e9 et la structure du document, qui sont \u00e9galement des concepts cl\u00e9s dans la r\u00e9f\u00e9rence. Cela justifie une note l\u00e9g\u00e8rement inf\u00e9rieure \u00e0 10."}, {"exercise": {"id": "f1f4e80cb280417598d14efa8b949f6e", "question": "Quelle est la longueur maximale recommand\u00e9e pour une alternative textuelle accessible\u202f?", "answers": ["80 caract\u00e8res au maximum sont fortement recommand\u00e9s"], "distractors": ["100 caract\u00e8res au maximum sont fortement recommand\u00e9s", "120 caract\u00e8res au maximum sont fortement recommand\u00e9s", "40 caract\u00e8res au maximum sont fortement recommand\u00e9s", "70 caract\u00e8res au maximum sont fortement recommand\u00e9s", "90 caract\u00e8res au maximum sont fortement recommand\u00e9s", "50 caract\u00e8res au maximum sont fortement recommand\u00e9s", "130 caract\u00e8res au maximum sont fortement recommand\u00e9s", "110 caract\u00e8res au maximum sont fortement recommand\u00e9s", "60 caract\u00e8res au maximum sont fortement recommand\u00e9s"], "feedback": "Une longueur maximale de 80 caract\u00e8res est fortement recommand\u00e9e pour que les utilisateurs de plages braille ou de loupes d'\u00e9cran puissent lire l'alternative sans avoir \u00e0 effectuer plusieurs manipulations. Cela garantit une meilleure accessibilit\u00e9 pour ces utilisateurs.", "difficulty": "unknown", "concepts": [], "sources": [{"id": "f0619e97b2694ff39a755d31cd6aae5c", "order": 10.0, "image_url": null, "origin_type": "document_content", "text": "Les conditions de restitution d'une alternative textuelle via des technologies d'assistance (par exemple une loupe d'\u00e9cran) n\u00e9cessitent qu'elle soit la plus courte possible. Une longueur maximale de 80 caract\u00e8res est fortement recommand\u00e9e ; elle limitera le nombre de manipulations n\u00e9cessaires pour lire l'alternative par les utilisateurs de plages braille ou de loupes d'\u00e9cran notamment.", "short_summary": null, "long_summary": null, "title": null, "html_tag": "p", "children_ids": [], "parent_id": "7a66805119904f018f568f53915fb064", "next_id": "e3f6cb303ab74d15bbbaffa97f7186fd", "prev_id": "7a66805119904f018f568f53915fb064", "associated_block_ids": [], "first_page": 85, "last_page": 85, "start_time": null, "end_time": null, "doc_id": 13708, "doc_label": "RGAA - Re\u0301fe\u0301rentiel v4.1", "corpus_id": 638, "corpus_label": null, "publication_date": null, "categories": [], "score": 1.0}], "lang": "fr"}, "score": 8, "justification": "L'exercice \u00e9value la compr\u00e9hension d'un aspect cl\u00e9 de l'accessibilit\u00e9 du contenu, en se concentrant sur la longueur maximale recommand\u00e9e pour une alternative textuelle accessible. Cela est directement li\u00e9 \u00e0 l'objectif p\u00e9dagogique de r\u00e9diger un message adapt\u00e9 \u00e0 diff\u00e9rents supports de communication, en tenant compte des besoins des utilisateurs ayant des d\u00e9ficiences auditives ou visuelles. Cependant, bien que pertinent, l'exercice pourrait \u00eatre am\u00e9lior\u00e9 en incluant d'autres dimensions de l'accessibilit\u00e9 et de la lisibilit\u00e9 abord\u00e9es dans la synth\u00e8se, ce qui lui aurait permis d'obtenir une note plus \u00e9lev\u00e9e."}, {"exercise": {"id": "48bcec0fe85e486b997ca81cb67263c1", "query": "Pour faciliter l'accessibilit\u00e9, la longueur maximale recommand\u00e9e pour une alternative textuelle est de <blank>.", "answers": ["80 caract\u00e8res"], "distractors": [["50 caract\u00e8res", "100 caract\u00e8res", "120 caract\u00e8res", "60 caract\u00e8res", "70 caract\u00e8res", "90 caract\u00e8res"]], "feedback": "La longueur maximale de 80 caract\u00e8res est recommand\u00e9e car elle permet de limiter les manipulations pour les utilisateurs de technologies d'assistance telles que des plages braille ou des loupes d'\u00e9cran. Un texte plus long pourrait compliquer la lecture pour ces outils.", "difficulty": "unknown", "concepts": [], "sources": [{"id": "f0619e97b2694ff39a755d31cd6aae5c", "order": 10.0, "image_url": null, "origin_type": "document_content", "text": "Les conditions de restitution d'une alternative textuelle via des technologies d'assistance (par exemple une loupe d'\u00e9cran) n\u00e9cessitent qu'elle soit la plus courte possible. Une longueur maximale de 80 caract\u00e8res est fortement recommand\u00e9e ; elle limitera le nombre de manipulations n\u00e9cessaires pour lire l'alternative par les utilisateurs de plages braille ou de loupes d'\u00e9cran notamment.", "short_summary": null, "long_summary": null, "title": null, "html_tag": "p", "children_ids": [], "parent_id": "7a66805119904f018f568f53915fb064", "next_id": "e3f6cb303ab74d15bbbaffa97f7186fd", "prev_id": "7a66805119904f018f568f53915fb064", "associated_block_ids": [], "first_page": 85, "last_page": 85, "start_time": null, "end_time": null, "doc_id": 13708, "doc_label": "RGAA - Re\u0301fe\u0301rentiel v4.1", "corpus_id": 638, "corpus_label": null, "publication_date": null, "categories": [], "score": 1.0}], "lang": "fr"}, "score": 8, "justification": "L'exercice \u00e9value la compr\u00e9hension d'un aspect cl\u00e9 de l'accessibilit\u00e9 du contenu, en se concentrant sur la longueur maximale recommand\u00e9e pour une alternative textuelle. Cela est directement li\u00e9 \u00e0 l'objectif p\u00e9dagogique de r\u00e9diger un message adapt\u00e9 \u00e0 diff\u00e9rents supports de communication, en tenant compte des besoins des utilisateurs ayant des d\u00e9ficiences. Cependant, bien que pertinent, cet exercice ne couvre pas tous les aspects mentionn\u00e9s dans la synth\u00e8se, tels que la lisibilit\u00e9 ou la structure du document. C'est pourquoi il obtient une note \u00e9lev\u00e9e mais pas parfaite."}, {"exercise": {"id": "6959a0ee488345c7b82f166b7c72587f", "statement": "Les technologies comme les plages braille et les loupes d'\u00e9cran peuvent faciliter la lecture des alternatives textuelles.", "veracity": true, "feedback": "Il est mentionn\u00e9 que les technologies d'assistance telles que les plages braille et les loupes d\u2019\u00e9cran permettent aux utilisateurs d\u2019acc\u00e9der aux alternatives textuelles. Ces outils aident notamment dans la restitution de texte destin\u00e9 \u00e0 ceux ayant des limitations visuelles.", "difficulty": "unknown", "concepts": [], "sources": [{"id": "f0619e97b2694ff39a755d31cd6aae5c", "order": 10.0, "image_url": null, "origin_type": "document_content", "text": "Les conditions de restitution d'une alternative textuelle via des technologies d'assistance (par exemple une loupe d'\u00e9cran) n\u00e9cessitent qu'elle soit la plus courte possible. Une longueur maximale de 80 caract\u00e8res est fortement recommand\u00e9e ; elle limitera le nombre de manipulations n\u00e9cessaires pour lire l'alternative par les utilisateurs de plages braille ou de loupes d'\u00e9cran notamment.", "short_summary": null, "long_summary": null, "title": null, "html_tag": "p", "children_ids": [], "parent_id": "7a66805119904f018f568f53915fb064", "next_id": "e3f6cb303ab74d15bbbaffa97f7186fd", "prev_id": "7a66805119904f018f568f53915fb064", "associated_block_ids": [], "first_page": 85, "last_page": 85, "start_time": null, "end_time": null, "doc_id": 13708, "doc_label": "RGAA - Re\u0301fe\u0301rentiel v4.1", "corpus_id": 638, "corpus_label": null, "publication_date": null, "categories": [], "score": 1.0}], "lang": "fr"}, "score": 8, "justification": "L'exercice \u00e9value la compr\u00e9hension d'un aspect cl\u00e9 de la r\u00e9f\u00e9rence, \u00e0 savoir l'importance des alternatives textuelles pour garantir l'accessibilit\u00e9 du contenu. En demandant \u00e0 l'apprenant de valider une affirmation sur les technologies d'assistance, il teste leur connaissance des outils qui facilitent l'acc\u00e8s aux informations pour les personnes ayant des d\u00e9ficiences visuelles. Cependant, bien que pertinent, cet exercice ne couvre pas tous les aspects mentionn\u00e9s dans la synth\u00e8se, tels que la lisibilit\u00e9 et la structure du document ou le r\u00f4le des balises HTML. Une note de 8 est donc appropri\u00e9e car il aborde un concept essentiel mais reste limit\u00e9 dans sa port\u00e9e."}, {"exercise": {"id": "616b5d2ed72e4a31ba53f684e25b1e18", "statement": "Une alternative textuelle doit imp\u00e9rativement contenir moins de 80 caract\u00e8res pour \u00eatre accessible.", "veracity": false, "feedback": "Il est recommand\u00e9 que l'alternative textuelle ne d\u00e9passe pas 80 caract\u00e8res pour limiter les manipulations des utilisateurs de technologies d'assistance, mais ce n'est pas une obligation stricte. Le nombre maximal de 80 caract\u00e8res est une bonne pratique conseill\u00e9e, non une r\u00e8gle absolue.", "difficulty": "unknown", "concepts": [], "sources": [{"id": "f0619e97b2694ff39a755d31cd6aae5c", "order": 10.0, "image_url": null, "origin_type": "document_content", "text": "Les conditions de restitution d'une alternative textuelle via des technologies d'assistance (par exemple une loupe d'\u00e9cran) n\u00e9cessitent qu'elle soit la plus courte possible. Une longueur maximale de 80 caract\u00e8res est fortement recommand\u00e9e ; elle limitera le nombre de manipulations n\u00e9cessaires pour lire l'alternative par les utilisateurs de plages braille ou de loupes d'\u00e9cran notamment.", "short_summary": null, "long_summary": null, "title": null, "html_tag": "p", "children_ids": [], "parent_id": "7a66805119904f018f568f53915fb064", "next_id": "e3f6cb303ab74d15bbbaffa97f7186fd", "prev_id": "7a66805119904f018f568f53915fb064", "associated_block_ids": [], "first_page": 85, "last_page": 85, "start_time": null, "end_time": null, "doc_id": 13708, "doc_label": "RGAA - Re\u0301fe\u0301rentiel v4.1", "corpus_id": 638, "corpus_label": null, "publication_date": null, "categories": [], "score": 1.0}], "lang": "fr"}, "score": 7, "justification": "L'exercice teste la compr\u00e9hension d'un aspect cl\u00e9 de l'accessibilit\u00e9 du contenu, en particulier concernant les alternatives textuelles. Bien que l'affirmation soit incorrecte, elle aborde un point pertinent sur les bonnes pratiques en mati\u00e8re d'accessibilit\u00e9, ce qui est en lien avec la r\u00e9f\u00e9rence. Cependant, l'exercice pourrait \u00eatre am\u00e9lior\u00e9 en demandant \u00e0 l'apprenant de justifier pourquoi cette affirmation est fausse ou en lui demandant de reformuler une alternative textuelle appropri\u00e9e. Cela permettrait d'\u00e9valuer plus profond\u00e9ment sa compr\u00e9hension des concepts abord\u00e9s dans la synth\u00e8se."}, {"exercise": {"id": "a4bf5ac2a00a43fead862ca4ecbd2405", "question": "Que doit prendre en compte le design pour \u00eatre efficace dans ce contexte ?", "answers": ["L'exp\u00e9rience utilisateur"], "distractors": ["La cr\u00e9ation visuelle", "Les outils de design", "La performance du serveur", "La r\u00e9activit\u00e9 des \u00e9crans", "Le nombre d'utilisateurs", "La compatibilit\u00e9 mobile", "L'esth\u00e9tique pure", "La taille des polices", "La gestion des cookies"], "feedback": "Dans ce contexte, il est essentiel de prendre en compte l'exp\u00e9rience utilisateur pour cr\u00e9er un design efficace. Cela signifie que le design doit \u00eatre adapt\u00e9 aux besoins et aux attentes des utilisateurs pour leur offrir une exp\u00e9rience agr\u00e9able et satisfaisante.", "difficulty": "unknown", "concepts": [], "sources": [{"id": "c43e1064b5a24a2f84898ee7a8d94333", "order": 7.0, "image_url": null, "origin_type": "document_content", "text": "Ces diff\u00e9rents appareils ont des largeurs fixes et connues qui sont utilis\u00e9es pour d\u00e9finir les largeurs sp\u00e9cifiques auxquelles s'adaptera le site. Le design doit provoquer l'exp\u00e9rience, la bonne exp\u00e9rience utilisateur. Il faut comprendre que dans ce contexte, le design ne d\u00e9fini pas seulement prendre le pinceau sur Photoshop et faire un carr\u00e9. Ici, le terme \u00ab design \u00bb est plus synonyme de \u00ab conception \u00bb et non plus de \u00ab cr\u00e9ation visuelle \u00bb. Dans le domaine du design d'exp\u00e9rience, le design, seul, n'est rien s'il ne prend pas en compte l'exp\u00e9rience utilisateur.", "short_summary": null, "long_summary": null, "title": null, "html_tag": "p", "children_ids": [], "parent_id": "1552d49a801041d986600085dc94a831", "next_id": "be4d0550522445c0b98dc638e88ad06b", "prev_id": "fe3b737ab67f41d192d8c4356ff1c7f7", "associated_block_ids": [], "first_page": 199, "last_page": 201, "start_time": null, "end_time": null, "doc_id": 13609, "doc_label": "_YNOV CONNECT_Mobil Marketing, user acquisition & mode\u0300les e\u0301conomique_B3 \u2013Commun Marcom", "corpus_id": 637, "corpus_label": null, "publication_date": null, "categories": [], "score": 1.0}], "lang": "fr"}, "score": 7, "justification": "L'exercice \u00e9value la compr\u00e9hension de l'importance de l'exp\u00e9rience utilisateur dans le design, ce qui est pertinent pour r\u00e9diger un message adapt\u00e9 \u00e0 diff\u00e9rents supports de communication. Cependant, il pourrait \u00eatre am\u00e9lior\u00e9 en se concentrant davantage sur des aspects sp\u00e9cifiques mentionn\u00e9s dans la synth\u00e8se, tels que l'accessibilit\u00e9 du contenu ou la lisibilit\u00e9. Bien que l'exp\u00e9rience utilisateur soit un concept cl\u00e9, d'autres \u00e9l\u00e9ments comme la structure du document et les balises HTML sont \u00e9galement cruciaux pour r\u00e9pondre pleinement aux objectifs d'apprentissage li\u00e9s \u00e0 la r\u00e9daction de contenus \u00e9ditoriaux adapt\u00e9s."}, {"exercise": {"id": "3506bc0fa73340f583a57133ef4e98ff", "question": "Quelle solution WCAG juge acceptable pour faciliter l'acc\u00e8s des vid\u00e9os aux personnes aveugles ?", "answers": ["Offrir une version sonore en alternative \u00e0 la vid\u00e9o"], "distractors": ["Ajouter des sous-titres \u00e0 la vid\u00e9o", "Simplifier uniquement le contenu visuel de la vid\u00e9o", "Proposer des effets sonores suppl\u00e9mentaires", "Transcrire toutes les conversations en temps r\u00e9el", "Utiliser la description vocale dans un deuxi\u00e8me fichier vid\u00e9o", "Convertir la vid\u00e9o en images s\u00e9quentielles", "Cr\u00e9er des animations avec bruitages ajout\u00e9s", "Cr\u00e9er un doublage audio avec un narrateur", "Remplacer totalement la vid\u00e9o par un texte explicatif"], "feedback": "La version sonore en alternative permet aux personnes aveugles d'acc\u00e9der aux informations audio de la vid\u00e9o. Les autres propositions ne sont pas aussi efficaces que la transcription textuelle qui assure un acc\u00e8s universel \u00e0 toutes les informations.", "difficulty": "unknown", "concepts": [], "sources": [{"id": "d7a5b4bd76ef4e1ea6681ca21cac0834", "order": 9.0, "image_url": null, "origin_type": "document_content", "text": "Une version \u00ab audio seulement \u00bb est une version sonore, sous la forme d'un simple fichier au format MP3 par exemple, utilis\u00e9e comme alternative \u00e0 une vid\u00e9o seulement (vid\u00e9o sans information sonore). Les seuls utilisateurs impact\u00e9s par l'accessibilit\u00e9 \u00e9tant les personnes aveugles, qui ne peuvent pas voir la vid\u00e9o, WCAG consid\u00e8re comme acceptable de proposer en alternative une version sonore. G\u00e9n\u00e9ralement il est plus simple de produire une version sonore qu'une version textuelle lorsque la vid\u00e9o est tr\u00e8s descriptive (la transcription textuelle n\u00e9cessitant souvent un travail r\u00e9dactionnel important). Il est rappel\u00e9, n\u00e9anmoins, que seule la transcription textuelle assure un acc\u00e8s universel aux informations diffus\u00e9es par la vid\u00e9o, dans le cas o\u00f9 un utilisateur ne serait pas en capacit\u00e9 de lancer la vid\u00e9o par exemple.", "short_summary": null, "long_summary": null, "title": null, "html_tag": "p", "children_ids": [], "parent_id": "911c7f9e9410478494ef0d3b3fa9ad62", "next_id": "4cec0185030d446d9395eb59623a4ece", "prev_id": "09180f02f56a4efd9e2bc339b428d1fc", "associated_block_ids": [], "first_page": 124, "last_page": 124, "start_time": null, "end_time": null, "doc_id": 13708, "doc_label": "RGAA - Re\u0301fe\u0301rentiel v4.1", "corpus_id": 638, "corpus_label": null, "publication_date": null, "categories": [], "score": 1.0}], "lang": "fr"}, "score": 6, "justification": "L'exercice teste la compr\u00e9hension d'une solution sp\u00e9cifique pour rendre les vid\u00e9os accessibles aux personnes aveugles, ce qui est pertinent par rapport \u00e0 l'objectif de r\u00e9diger un message adapt\u00e9 en tenant compte de l'accessibilit\u00e9. Cependant, il se concentre uniquement sur un aspect particulier (l'accessibilit\u00e9 des vid\u00e9os) et ne couvre pas d'autres \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s mentionn\u00e9s dans la r\u00e9f\u00e9rence, tels que la lisibilit\u00e9, la structure du document ou l'utilisation appropri\u00e9e des balises HTML. Bien qu'il soit utile pour \u00e9valuer une partie de la comp\u00e9tence requise, il ne permet pas d'\u00e9valuer pleinement la capacit\u00e9 \u00e0 r\u00e9diger un contenu \u00e9ditorial adapt\u00e9 dans son ensemble."}, {"exercise": {"id": "2ecd877fc44d4d979a4a60133a77c61f", "question": "Quel est le r\u00f4le principal de l'attribut aria-label ledby ?", "answers": ["Fournir une alternative textuelle avec une description d\u00e9taill\u00e9e"], "distractors": ["Faciliter la gestion des \u00e9v\u00e9nements clavier", "Structurer les balises HTML dans un document", "Contr\u00f4ler la visibilit\u00e9 d'\u00e9l\u00e9ments sur diff\u00e9rents \u00e9crans", "Activer la correction automatique du texte", "Prioriser l'ordre d'apparition des \u00e9l\u00e9ments", "D\u00e9limiter les sections d'un formulaire", "Assigner une valeur par d\u00e9faut aux formulaires", "Associer des images \u00e0 du contenu de texte", "G\u00e9rer des conflits entre balises int\u00e9ractives"], "feedback": "Le r\u00f4le principal de l'attribut aria-label ledby est de fournir une alternative textuelle avec une description d\u00e9taill\u00e9e pour un \u00e9l\u00e9ment. Cela permet aux utilisateurs non-voyants de comprendre le contenu de cet \u00e9l\u00e9ment et de naviguer sur la page plus facilement gr\u00e2ce aux lecteurs d'\u00e9cran.", "difficulty": "unknown", "concepts": [], "sources": [{"id": "acb94715b6e24f36b45a27ca5df93e2a", "order": 1.0, "image_url": null, "origin_type": "document_content", "text": ". Il existe un attribut WAI-ARIA aria- label ledby associant un passage de texte faisant office d'alternative textuelle et un autre faisant office de description d\u00e9taill\u00e9e. . Il existe un attribut WAI-ARIA aria- label ledby associant un passage de texte faisant office d'alternative textuelle et un autre faisant office de description d\u00e9taill\u00e9e. . Il existe un attribut WAI-ARIA aria - label ledby associant un passage de texte faisant office d'alternative textuelle et un autre faisant office de description d\u00e9taill\u00e9e.", "short_summary": null, "long_summary": null, "title": null, "html_tag": "p", "children_ids": [], "parent_id": "17f45a4d1d9a4a8d9fe9739f4acf9660", "next_id": "d4fcf3d2aaf941ca865fedbd9ff8e77e", "prev_id": "b376614e755f4df2804cbb436ee9b3c4", "associated_block_ids": [], "first_page": 27, "last_page": 27, "start_time": null, "end_time": null, "doc_id": 13708, "doc_label": "RGAA - Re\u0301fe\u0301rentiel v4.1", "corpus_id": 638, "corpus_label": null, "publication_date": null, "categories": [], "score": 1.0}], "lang": "fr"}, "score": 6, "justification": "L'exercice porte sur l'attribut 'aria-label ledby', qui est li\u00e9 \u00e0 l'accessibilit\u00e9 du contenu, un aspect mentionn\u00e9 dans la r\u00e9f\u00e9rence. Cependant, bien que cet attribut soit pertinent pour la r\u00e9daction de messages adapt\u00e9s, l'exercice ne teste pas directement la capacit\u00e9 de l'apprenant \u00e0 r\u00e9diger un message ou un contenu \u00e9ditorial adapt\u00e9 aux diff\u00e9rents supports de communication. Il se concentre plut\u00f4t sur une connaissance technique sp\u00e9cifique des balises HTML et de leur utilisation en mati\u00e8re d'accessibilit\u00e9. Ainsi, m\u00eame s'il y a une certaine pertinence, il ne couvre pas enti\u00e8rement les comp\u00e9tences cl\u00e9s requises par la r\u00e9f\u00e9rence."}, {"exercise": {"id": "8e0704032c5145a4b8a08d720994221a", "question": "Quel attribut contient l'alternative textuelle pour une image accompagn\u00e9e d'une description d\u00e9taill\u00e9e?", "answers": ["L'attribut WAI-ARIA aria-label"], "distractors": ["L'attribut img-label-description", "L'attribut data-accessibility-text", "Un \u00e9l\u00e9ment de balise desc", "L'attribut caption-alt", "L'attribut alt-describe", "Une balise HTML aria-img-desc", "Un identifiant aria-text-support", "Une classe CSS d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'accessibilit\u00e9", "Un \u00e9l\u00e9ment de l\u00e9gende"], "feedback": "Dans cette situation, l'attribut WAI-ARIA aria-label permet de fournir une alternative textuelle pour l'image accompagn\u00e9e d'une r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 une description d\u00e9taill\u00e9e adjacente. Cela permet aux personnes en situation de handicap d'acc\u00e9der \u00e0 l'information pr\u00e9sente dans l'image.", "difficulty": "unknown", "concepts": [], "sources": [{"id": "a300112f71e243ea829b4c6432c53c3b", "order": 2.0, "image_url": null, "origin_type": "document_content", "text": "Il existe une gestion de cas particuliers lorsque l'image est utilis\u00e9e comme CAPTCHA ou comme image-test. Dans cette situation, o\u00f9 il n'est pas possible de donner une alternative pertinente sans d\u00e9truire l'objet du CAPTCHA ou du test, le crit\u00e8re est non applicable. . Il existe un attribut WAI-ARIA aria - label contenant l'alternative textuelle et une r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 une description d\u00e9taill\u00e9e adjacente.", "short_summary": null, "long_summary": null, "title": null, "html_tag": "p", "children_ids": [], "parent_id": "17f45a4d1d9a4a8d9fe9739f4acf9660", "next_id": "844b6efb54994089bdb6b357124a8b5b", "prev_id": "fd8c235e705641db938b570bf54dd3f0", "associated_block_ids": [], "first_page": 24, "last_page": 27, "start_time": null, "end_time": null, "doc_id": 13708, "doc_label": "RGAA - Re\u0301fe\u0301rentiel v4.1", "corpus_id": 638, "corpus_label": null, "publication_date": null, "categories": [], "score": 1.0}], "lang": "fr"}, "score": 6, "justification": "L'exercice teste la connaissance d'un attribut sp\u00e9cifique li\u00e9 \u00e0 l'accessibilit\u00e9 des contenus, ce qui est pertinent par rapport \u00e0 la r\u00e9f\u00e9rence qui aborde l'importance de l'accessibilit\u00e9 dans la r\u00e9daction de messages adapt\u00e9s. Cependant, il se concentre uniquement sur un aspect technique (l'attribut aria-label) sans \u00e9valuer d'autres dimensions importantes mentionn\u00e9es dans la synth\u00e8se, telles que la lisibilit\u00e9, la structure du document ou l'int\u00e9gration des m\u00e9dias temporels. Pour obtenir une note plus \u00e9lev\u00e9e, l'exercice devrait couvrir une gamme plus large de concepts li\u00e9s \u00e0 la r\u00e9daction et \u00e0 l'accessibilit\u00e9."}, {"exercise": {"id": "43ed5db4b45b4c63965cd7cf6749ea3c", "statement": "L'attribut WAI-ARIA aria-label contient \u00e0 la fois l'alternative textuelle et une r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 une description d\u00e9taill\u00e9e adjacente.", "veracity": false, "feedback": "L'attribut WAI-ARIA aria-label ne contient que l'alternative textuelle. La r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 une description d\u00e9taill\u00e9e est mentionn\u00e9e s\u00e9par\u00e9ment, mais ne fait pas partie de l'attribut aria-label lui-m\u00eame.", "difficulty": "unknown", "concepts": [], "sources": [{"id": "a300112f71e243ea829b4c6432c53c3b", "order": 2.0, "image_url": null, "origin_type": "document_content", "text": "Il existe une gestion de cas particuliers lorsque l'image est utilis\u00e9e comme CAPTCHA ou comme image-test. Dans cette situation, o\u00f9 il n'est pas possible de donner une alternative pertinente sans d\u00e9truire l'objet du CAPTCHA ou du test, le crit\u00e8re est non applicable. . Il existe un attribut WAI-ARIA aria - label contenant l'alternative textuelle et une r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 une description d\u00e9taill\u00e9e adjacente.", "short_summary": null, "long_summary": null, "title": null, "html_tag": "p", "children_ids": [], "parent_id": "17f45a4d1d9a4a8d9fe9739f4acf9660", "next_id": "844b6efb54994089bdb6b357124a8b5b", "prev_id": "fd8c235e705641db938b570bf54dd3f0", "associated_block_ids": [], "first_page": 24, "last_page": 27, "start_time": null, "end_time": null, "doc_id": 13708, "doc_label": "RGAA - Re\u0301fe\u0301rentiel v4.1", "corpus_id": 638, "corpus_label": null, "publication_date": null, "categories": [], "score": 1.0}], "lang": "fr"}, "score": 6, "justification": "L'exercice teste la compr\u00e9hension d'un aspect technique li\u00e9 \u00e0 l'accessibilit\u00e9 du contenu, en particulier l'utilisation de l'attribut WAI-ARIA aria-label. Bien que cela soit pertinent pour le sujet de l'accessibilit\u00e9 dans la r\u00e9daction de messages adapt\u00e9s, il ne couvre pas directement les comp\u00e9tences plus larges li\u00e9es \u00e0 la r\u00e9daction d'un message pour diff\u00e9rents supports de communication. L'exercice pourrait \u00eatre am\u00e9lior\u00e9 en int\u00e9grant des questions qui \u00e9valuent \u00e9galement la lisibilit\u00e9, la structure du document ou d'autres \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s mentionn\u00e9s dans la synth\u00e8se."}, {"exercise": {"id": "3f3125ea525746ab9d1ba8abe78e34ad", "question": "Que n\u00e9cessite la v\u00e9rification de la compatibilit\u00e9 avec les technologies d'assistance ?", "answers": ["La r\u00e9alisation de tests sp\u00e9cifiques \u00e0 la technologie utilis\u00e9e"], "distractors": ["La mise \u00e0 jour r\u00e9guli\u00e8re des navigateurs concern\u00e9s.", "Une validation par l'organisme international d'accessibilit\u00e9.", "L'utilisation d'un protocole de s\u00e9curit\u00e9 avanc\u00e9.", "Une traduction dans toutes les langues disponibles.", "Le d\u00e9ploiement d'un mat\u00e9riel sp\u00e9cialis\u00e9 pour les utilisateurs finaux.", "Une certification ISO de chaque composant technologique.", "L'int\u00e9gration dans un syst\u00e8me d'exploitation propri\u00e9taire.", "Le d\u00e9veloppement d'une version d\u00e9di\u00e9e \u00e0 chaque syst\u00e8me d\u2019exploitation.", "La r\u00e9duction du code source \u00e0 un format minimal."], "feedback": "La v\u00e9rification de la compatibilit\u00e9 avec les technologies d'assistance n\u00e9cessite de r\u00e9aliser des tests sp\u00e9cifiques \u00e0 la technologie utilis\u00e9e. Il est donc important de tester la technologie sur diff\u00e9rents dispositifs et navigateurs pour s'assurer qu'elle fonctionne correctement avec les aides techniques utilis\u00e9es par les utilisateurs en situation de handicap.", "difficulty": "unknown", "concepts": [], "sources": [{"id": "27f13d2e457944da8c7af4446bba83d7", "order": 11.0, "image_url": null, "origin_type": "document_content", "text": "\u00b7 La fa\u00e7on dont la technologie Web est utilis\u00e9e doit \u00eatre compatible avec les technologies d'assistance des utilisateurs. Cela signifie que la fa\u00e7on dont la technologie est utilis\u00e9e a \u00e9t\u00e9 test\u00e9e dans une perspective d'interop\u00e9rabilit\u00e9 avec des utilisateurs des technologies d'assistance dans la ou les langues du contenu ; \u00b7 La technologie fonctionne de fa\u00e7on native dans des agents utilisateurs largement distribu\u00e9s qui sont, eux-m\u00eames, compatibles avec l'accessibilit\u00e9 (comme HTML et CSS) ou avec un module d'extension largement distribu\u00e9 qui est, lui-m\u00eame, compatible avec l'accessibilit\u00e9. La v\u00e9rification de la compatibilit\u00e9 avec les technologies d'assistance n\u00e9cessite de r\u00e9aliser un certain nombre de tests sp\u00e9cifiques \u00e0 la technologie utilis\u00e9e, par exemple :", "short_summary": null, "long_summary": null, "title": null, "html_tag": "p", "children_ids": [], "parent_id": "28c56f67c7a746bfa40581950f185ff7", "next_id": "aabbd50d483f45488235717b17768911", "prev_id": "6ae4e0b6f4a24c0190da16dc5eee71e4", "associated_block_ids": [], "first_page": 93, "last_page": 93, "start_time": null, "end_time": null, "doc_id": 13708, "doc_label": "RGAA - Re\u0301fe\u0301rentiel v4.1", "corpus_id": 638, "corpus_label": null, "publication_date": null, "categories": [], "score": 1.0}], "lang": "fr"}, "score": 6, "justification": "L'exercice aborde un aspect important de l'accessibilit\u00e9, qui est la v\u00e9rification de la compatibilit\u00e9 avec les technologies d'assistance. Cela fait \u00e9cho \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 d'assurer que le contenu soit accessible pour tous, y compris les personnes ayant des d\u00e9ficiences. Cependant, bien que pertinent, cet exercice ne couvre pas directement la r\u00e9daction d'un message adapt\u00e9 \u00e0 diff\u00e9rents supports de communication comme mentionn\u00e9 dans la r\u00e9f\u00e9rence. Il se concentre davantage sur un aspect technique sp\u00e9cifique plut\u00f4t que sur les comp\u00e9tences r\u00e9dactionnelles et \u00e9ditoriales n\u00e9cessaires pour cr\u00e9er un contenu inclusif et clair. Ainsi, il \u00e9value partiellement les objectifs d'apprentissage li\u00e9s \u00e0 la r\u00e9daction adapt\u00e9e."}, {"exercise": {"id": "f4b28520ee1f4e42b907e9f23a587b75", "query": "Les espaces blancs passifs sont des lacunes qui apparaissent naturellement dans la conception ou la typographie, tandis que les espaces blancs actifs sont ajout\u00e9s intentionnellement pour <blank>.", "answers": ["faciliter la lecture"], "distractors": [["am\u00e9liorer le contraste", "r\u00e9duire la fatigue oculaire", "remplir les zones vides", "augmenter l'espace visuel", "contr\u00f4ler l'esth\u00e9tique", "optimiser la typographie"]], "feedback": "La bonne r\u00e9ponse est 'faciliter la lecture' car les espaces blancs actifs ont pour but explicite de diriger l'attention d'un utilisateur en rendant la page plus facile \u00e0 parcourir. Ils ne sont pas accidentels mais cr\u00e9\u00e9s pour am\u00e9liorer la lisibilit\u00e9 et le flux visuel.", "difficulty": "unknown", "concepts": [], "sources": [{"id": "b6e67a0297ea47c9a02c8adf3ca17f23", "order": 4.0, "image_url": null, "origin_type": "document_content", "text": "Les micro-espaces blancs font r\u00e9f\u00e9rence aux espaces et tampons plus petits construits autour du contenu. Par exemple, un micro espace blanc peut \u00eatre trouv\u00e9 entre : Les espaces blancs passifs font r\u00e9f\u00e9rence aux lacunes qui se produisent naturellement dans la conception ou la typographie. Vous pouvez contr\u00f4ler la taille de ces espaces en mati\u00e8re d'esth\u00e9tique, mais ils seront l\u00e0 avec ou sans que vous les y placiez. L'espace blanc actif fait r\u00e9f\u00e9rence aux zones vides ajout\u00e9es intentionnellement \u00e0 une page pour faciliter la lecture. L'objectif est de guider les yeux d'un visiteur vers le bas de la page ou \u00e0 travers un processus jusqu'\u00e0 ce qu'ils atteignent la conclusion in\u00e9vitable et se convertissent.", "short_summary": null, "long_summary": null, "title": null, "html_tag": "p", "children_ids": [], "parent_id": "aaa49e0914d44246a1b9b1d8bf043c85", "next_id": "1f54fda54ddb467c936e65549979fa88", "prev_id": "93ea01615a43487eabd0c5ee30041b4e", "associated_block_ids": [], "first_page": 276, "last_page": 278, "start_time": null, "end_time": null, "doc_id": 13609, "doc_label": "_YNOV CONNECT_Mobil Marketing, user acquisition & mode\u0300les e\u0301conomique_B3 \u2013Commun Marcom", "corpus_id": 637, "corpus_label": null, "publication_date": null, "categories": [], "score": 1.0}], "lang": "fr"}, "score": 6, "justification": "L'exercice propos\u00e9 \u00e9value la compr\u00e9hension des concepts de lisibilit\u00e9 et d'espaces blancs dans la conception de contenu, ce qui est pertinent pour le contexte de r\u00e9daction d'un message adapt\u00e9 \u00e0 divers supports. Cependant, il ne couvre pas directement les aspects d'accessibilit\u00e9 ou de structuration du contenu num\u00e9rique mentionn\u00e9s dans la r\u00e9f\u00e9rence. Bien qu'il aborde un \u00e9l\u00e9ment important (la lisibilit\u00e9), il manque une connexion explicite avec l'accessibilit\u00e9 et les autres \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s discut\u00e9s dans la synth\u00e8se. Par cons\u00e9quent, bien que l'exercice soit utile, il n'\u00e9value pas compl\u00e8tement tous les aspects essentiels de la r\u00e9f\u00e9rence."}, {"exercise": {"id": "2f426f30fa264f6f94c2b738c0c0a2e0", "question": "Quels textes sont concern\u00e9s par la mesure de contraste selon les directives\u202f?", "answers": ["Le texte, le texte en image et les sous-titres des vid\u00e9os"], "distractors": ["Les ic\u00f4nes et illustrations graphiques", "Le texte dans les arri\u00e8re-plans d'images", "Les bordures et d\u00e9corations CSS", "Les zones blanches dans une page web", "Les logos dans les animations", "Les liens hypertextes externes", "Les titres des documents PDF", "Les boutons et menus d\u00e9roulants", "Les annotations dans les diagrammes"], "feedback": "Les directives de contraste s'appliquent au texte principal ainsi qu'aux textes incrust\u00e9s dans les images et animations (comme les sous-titres). Ces textes doivent \u00eatre suffisamment contrast\u00e9s pour \u00eatre lisibles, m\u00eame pour les personnes ayant une d\u00e9ficience visuelle.", "difficulty": "unknown", "concepts": [], "sources": [{"id": "f2b15e9b2aef439686cbd8a9e3eaf4ca", "order": 15.0, "image_url": null, "origin_type": "document_content", "text": "Note : la pratique qui consiste \u00e0 g\u00e9rer des images en propri\u00e9t\u00e9 de fond d'\u00e9l\u00e9ments via CSS est formellement d\u00e9conseill\u00e9e, m\u00eame si elle est accompagn\u00e9e d'un texte cach\u00e9. Note : la mesure de contraste concerne le texte, le texte en image, le texte et le texte en image dans les animations, le texte de sous-titrage et le texte incrust\u00e9 dans les vid\u00e9os. Pour le texte et le texte en image dans les animations, le texte de sous-titrage et le texte incrust\u00e9 dans les vid\u00e9os, la taille de la police doit \u00eatre mesur\u00e9e par rapport \u00e0 la taille d'affichage par d\u00e9faut (telle qu'affich\u00e9e). Les textes pr\u00e9sents dans les \u00e9l\u00e9ments d'une image ou d'une vid\u00e9o (par exemple un \u00e9criteau, une affiche etc.) ne sont pas concern\u00e9s.", "short_summary": null, "long_summary": null, "title": null, "html_tag": "p", "children_ids": [], "parent_id": "1ab34767803b452ab46a6755582f7b5e", "next_id": "3767e8e96bdf494f8cd8e6b538967a95", "prev_id": "f3447a85d2f14376bd33f7dc7d7e8923", "associated_block_ids": [], "first_page": 94, "last_page": 96, "start_time": null, "end_time": null, "doc_id": 13708, "doc_label": "RGAA - Re\u0301fe\u0301rentiel v4.1", "corpus_id": 638, "corpus_label": null, "publication_date": null, "categories": [], "score": 1.0}], "lang": "fr"}, "score": 6, "justification": "L'exercice aborde un aspect important de l'accessibilit\u00e9 du contenu, en se concentrant sur la mesure de contraste, qui est essentielle pour garantir la lisibilit\u00e9 des textes. Cependant, bien que cela soit pertinent par rapport \u00e0 l'objectif de r\u00e9diger un message adapt\u00e9 \u00e0 diff\u00e9rents supports de communication, l'exercice ne couvre pas directement d'autres \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s mentionn\u00e9s dans la r\u00e9f\u00e9rence, tels que la structure du document ou l'utilisation appropri\u00e9e des balises HTML. De plus, il aurait \u00e9t\u00e9 b\u00e9n\u00e9fique d'inclure une question qui \u00e9value \u00e9galement la compr\u00e9hension des concepts de lisibilit\u00e9 et d'accessibilit\u00e9 au sens large. Ainsi, bien qu'il soit pertinent, il ne teste pas enti\u00e8rement tous les aspects n\u00e9cessaires pour r\u00e9diger un contenu \u00e9ditorial inclusif et accessible."}, {"exercise": {"id": "9f26bccbb9b849e0a5d721ca493a9a72", "query": "Assurer une stricte hi\u00e9rarchie entre les titres d'une page web est une bonne pratique, mais la pr\u00e9sence de sauts hi\u00e9rarchiques n'invalide pas le crit\u00e8re tant que cette hi\u00e9rarchie plus l\u00e2che reste <blank>.", "answers": ["coh\u00e9rente"], "distractors": [["continue", "s\u00e9quentielle", "logique", "lin\u00e9aire", "consistante", "ininterrompue"]], "feedback": "La bonne r\u00e9ponse est 'coh\u00e9rente', car dans une hi\u00e9rarchie, m\u00eame avec des sauts, l'important est qu'elle conserve une organisation qui fait sens dans son ensemble. Les autres termes, tels que 'continue' ou 'lin\u00e9aire', impliquent une absence de rupture, ce qui n'est pas n\u00e9cessaire ici puisqu'il est explicitement mentionn\u00e9 que des sauts peuvent exister.", "difficulty": "unknown", "concepts": [], "sources": [{"id": "f1704424ad78403aa2312083849a2bf7", "order": 18.0, "image_url": null, "origin_type": "document_content", "text": "Assurer une stricte hi\u00e9rarchie entre les titres d'une page web est une bonne pratique, mais la pr\u00e9sence de sauts hi\u00e9rarchiques n'invalide pas le crit\u00e8re tant que cette hi\u00e9rarchie plus l\u00e2che reste Note 1 : Certains cadres servent uniquement \u00e0 des op\u00e9rations techniques tels que des traitements applicatifs destin\u00e9s \u00e0 pr\u00e9parer ou piloter des contenus affich\u00e9s dans la page comme les cadres utilis\u00e9s par certains r\u00e9seaux sociaux comme Facebook par exemple.", "short_summary": null, "long_summary": null, "title": null, "html_tag": "p", "children_ids": [], "parent_id": "aa9108712be843f493a307bf3d2106ec", "next_id": "fb5d0de202e44453b1afec8a8217ba1f", "prev_id": "4cb6f480a49347318658736d3f5c2bdb", "associated_block_ids": [], "first_page": 121, "last_page": 122, "start_time": null, "end_time": null, "doc_id": 13708, "doc_label": "RGAA - Re\u0301fe\u0301rentiel v4.1", "corpus_id": 638, "corpus_label": null, "publication_date": null, "categories": [], "score": 1.0}], "lang": "fr"}, "score": 6, "justification": "L'exercice teste la compr\u00e9hension de la hi\u00e9rarchie des titres dans un document web, ce qui est pertinent pour la structure et l'organisation du contenu, un aspect mentionn\u00e9 dans la r\u00e9f\u00e9rence. Cependant, il ne couvre pas directement les \u00e9l\u00e9ments d'accessibilit\u00e9 ou de lisibilit\u00e9 qui sont \u00e9galement cruciaux dans le contexte de r\u00e9daction d'un message adapt\u00e9 \u00e0 diff\u00e9rents supports. Bien que l'exercice soit li\u00e9 \u00e0 un concept cl\u00e9, il aurait pu \u00eatre plus directement ax\u00e9 sur les principes d'accessibilit\u00e9 ou sur la mani\u00e8re dont ces \u00e9l\u00e9ments influencent la communication adapt\u00e9e aux diff\u00e9rents m\u00e9dias."}, {"exercise": {"id": "3b3af59a3fa9427a8a632fc7dcb9958b", "statement": "L'audiodescription doit d\u00e9crire uniquement les d\u00e9tails visuels importants qui ne peuvent pas \u00eatre compris \u00e0 partir de la piste sonore principale.", "veracity": true, "feedback": "L'audiodescription a pour but de compl\u00e9ter les informations disponibles dans l'audio en d\u00e9crivant les \u00e9l\u00e9ments visuels essentiels. Cela permet aux personnes malvoyantes ou aveugles de mieux comprendre ce qui se passe visuellement lorsque ces d\u00e9tails ne sont pas transmis par la piste sonore principale seule.", "difficulty": "unknown", "concepts": [], "sources": [{"id": "6b18ba6e489843e69be97a32a0d810cf", "order": 2.0, "image_url": null, "origin_type": "document_content", "text": "Narration ajout\u00e9e (via un fichier son) \u00e0 une piste sonore pour d\u00e9crire les d\u00e9tails visuels importants qui ne peuvent \u00eatre compris \u00e0 partir de la piste sonore principale seulement. L'audiodescription doit \u00eatre synchronis\u00e9e avec le m\u00e9dia temporel par un dispositif applicatif li\u00e9 au lecteur lui-m\u00eame ou fourni par le d\u00e9veloppement par exemple avec JavaScript. . Note 3 : lorsque toute l'information de la vid\u00e9o est d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9e dans la piste audio, aucune audiodescription suppl\u00e9mentaire n'est requise.", "short_summary": null, "long_summary": null, "title": null, "html_tag": "p", "children_ids": [], "parent_id": "7c1bac306bf34d80801892580f4e5cc4", "next_id": "32305b9d04f94f71bf1029506cce3095", "prev_id": "7c1bac306bf34d80801892580f4e5cc4", "associated_block_ids": [], "first_page": 88, "last_page": 88, "start_time": null, "end_time": null, "doc_id": 13708, "doc_label": "RGAA - Re\u0301fe\u0301rentiel v4.1", "corpus_id": 638, "corpus_label": null, "publication_date": null, "categories": [], "score": 1.0}], "lang": "fr"}, "score": 6, "justification": "L'exercice aborde le concept d'audiodescription, qui est pertinent dans le contexte de l'accessibilit\u00e9 du contenu, un des aspects cl\u00e9s de la r\u00e9f\u00e9rence. Cependant, il se concentre principalement sur un aspect sp\u00e9cifique (l'audiodescription) sans \u00e9valuer directement la capacit\u00e9 \u00e0 r\u00e9diger un message adapt\u00e9 pour diff\u00e9rents supports de communication. Bien que l'affirmation soit correcte et que l'explication soit pertinente, l'exercice ne teste pas suffisamment la compr\u00e9hension globale des comp\u00e9tences n\u00e9cessaires pour r\u00e9diger un contenu \u00e9ditorial accessible et clair. Il aurait \u00e9t\u00e9 plus pertinent d'inclure une question ou une t\u00e2che qui demande \u00e0 l'apprenant de cr\u00e9er ou d'adapter un message en tenant compte des principes d'accessibilit\u00e9 et de lisibilit\u00e9 \u00e9voqu\u00e9s dans la synth\u00e8se."}, {"exercise": {"id": "458dffabe57e43d784bad2274d28e806", "statement": "L'utilisateur doit pouvoir acc\u00e9der \u00e0 toutes les fonctionnalit\u00e9s par la touche tabulation ou par un dispositif de pointage.", "veracity": true, "feedback": "Toutes les fonctionnalit\u00e9s doivent \u00eatre accessibles soit via le clavier (notamment avec la touche de tabulation), soit via un dispositif de pointage, garantissant ainsi l'accessibilit\u00e9 pour diff\u00e9rents types d'utilisateurs.", "difficulty": "unknown", "concepts": [], "sources": [{"id": "8146b02a58c946caa252627614c67aff", "order": 17.0, "image_url": null, "origin_type": "document_content", "text": "\u00b7 Chaque fonctionnalit\u00e9 doit \u00eatre accessible par le clavier, via la touche de tabulation, et par tout dispositif de pointage au moins. Note : s'il n'y a pas de son \u00e0 un m\u00e9dia temporel, il n'est pas utile de mettre une fonctionnalit\u00e9 d'activation / d\u00e9sactivation du son. Si cette fonctionnalit\u00e9 est cependant pr\u00e9sente et qu'elle n\u00e9cessite une alternative textuelle pour \u00eatre comprise par certains utilisateurs, il faut alors lui en donner une puisque l'utilisateur est susceptible d'y acc\u00e9der et de vouloir l'activer.", "short_summary": null, "long_summary": null, "title": null, "html_tag": "p", "children_ids": [], "parent_id": "421c13ac8d3d4685bf654bada4f15ee7", "next_id": "5924b474b8af448b833048238dea8a11", "prev_id": "0ba254bb72f44ed780bb4293912e8c28", "associated_block_ids": [], "first_page": 96, "last_page": 97, "start_time": null, "end_time": null, "doc_id": 13708, "doc_label": "RGAA - Re\u0301fe\u0301rentiel v4.1", "corpus_id": 638, "corpus_label": null, "publication_date": null, "categories": [], "score": 1.0}], "lang": "fr"}, "score": 6, "justification": "L'exercice \u00e9value un aspect important de l'accessibilit\u00e9, qui est un concept cl\u00e9 dans la r\u00e9f\u00e9rence. En effet, il souligne l'importance d'assurer que toutes les fonctionnalit\u00e9s soient accessibles via le clavier ou un dispositif de pointage, ce qui est en lien avec la n\u00e9cessit\u00e9 d'adapter le contenu pour diff\u00e9rents utilisateurs. Cependant, l'exercice ne teste pas directement la capacit\u00e9 \u00e0 r\u00e9diger un message adapt\u00e9 \u00e0 un support de communication sp\u00e9cifique ni n'aborde les autres \u00e9l\u00e9ments essentiels comme la lisibilit\u00e9 ou la structure du document. Par cons\u00e9quent, bien qu'il soit pertinent, il ne couvre pas enti\u00e8rement les objectifs d'apprentissage li\u00e9s \u00e0 la r\u00e9daction de contenus \u00e9ditoriaux adapt\u00e9s."}], "sources": [{"document": {"id": 13708, "label": "RGAA - Re\u0301fe\u0301rentiel v4.1", "authors": [], "title": "Accessibilit\u00e9 Num\u00e9rique : R\u00e9f\u00e9rentiel G\u00e9n\u00e9ral d'Am\u00e9lioration", "content": [], "mime_type": "application/pdf", "short_summary": "Le RGAA 4.1 d\u00e9finit les normes d'accessibilit\u00e9 num\u00e9rique en France, visant \u00e0 garantir l'acc\u00e8s aux services en ligne pour les personnes handicap\u00e9es. Il inclut des crit\u00e8res de conformit\u00e9 et des m\u00e9thodes de v\u00e9rification.", "long_summary": "- Mise \u00e0 jour du RGAA bas\u00e9e sur la version 4.0 de septembre 2019.\n- Norme de r\u00e9f\u00e9rence pour la conformit\u00e9 : EN 301 549 V2.1.2 (2018).\n- D\u00e9finition de l'accessibilit\u00e9 num\u00e9rique et son importance pour les personnes handicap\u00e9es.\n- Crit\u00e8res d'accessibilit\u00e9 : perceptibles, utilisables, compr\u00e9hensibles, robustes.\n- Exemptions possibles pour charge disproportionn\u00e9e et certains contenus.\n- \u00c9valuation de la conformit\u00e9 par auto-\u00e9valuation ou tiers sur un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif.\n- D\u00e9claration d'accessibilit\u00e9 obligatoire avec engagement des organismes concern\u00e9s.\n- R\u00e9sultats des tests indiquant le taux de conformit\u00e9 aux crit\u00e8res RGAA.\n- Retour d'information et contact pour signaler des d\u00e9fauts d'accessibilit\u00e9.\n- Int\u00e9gration de l'accessibilit\u00e9 dans la strat\u00e9gie num\u00e9rique des organismes.", "url": "https://static.stellia.ai/g4lkF0qJjoFNYauO/qHLM6NcYOeFxC2Nv/documents/8af3ae7_rgaa-referentiel-v4.1.pdf", "external_url": null, "path": null, "corpus_id": 638, "publication_date": null, "created_at": null, "synthesis": {}, "structure": "- # Notes de r\u00e9vision\n\n  - ## Table des mati\u00e8res\n\n- # 2.\n\n- # 1\n\n  - ## R\u00e8gles de mise en \u0153uvre des obligations en mati\u00e8re d'accessibilit\u00e9 num\u00e9rique\n\n    - ### 1.1 Notion d'accessibilit\u00e9 num\u00e9rique\n\n    - ### 1.2 Rappel du champ d'application\n\n      - #### 1.2.1 Contenus concern\u00e9s\n\n      - #### 1.2.2 Contenus exempt\u00e9s\n\n    - ### 1.3 Norme de r\u00e9f\u00e9rence et niveau de conformit\u00e9\n\n    - ### 1.4 D\u00e9rogation pour charge disproportionn\u00e9e\n\n    - ### 1.5 \u00c9valuation de la conformit\u00e9 \u00e0 la norme de r\u00e9f\u00e9rence\n\n      - #### 1.5.1 Cadre g\u00e9n\u00e9ral\n\n      - #### 1.5.2 \u00c9chantillon\n\n      - #### 1.5.3 Environnement de test (ou \u00ab base de r\u00e9f\u00e9rence \u00bb)\n\n        - ##### 1.5.4 Test des pages\n\n      - #### 1.5.5 Taux de conformit\u00e9 \u00e0 la norme\n\n  - ## 1.6 D\u00e9claration d'accessibilit\u00e9\n\n    - ### 1.6.1 Contenu de la d\u00e9claration d'accessibilit\u00e9\n\n- # D\u00c9CLARATION D'ACCESSIBILIT\u00c9\n\n- # \u00c9TAT DE CONFORMIT\u00c9\n\n- # R\u00c9SULTATS DES TESTS\n\n- # CONTENUS NON ACCESSIBLES\n\n- # RETOUR D'INFORMATION ET CONTACT\n\n- # VOIES DE RECOURS\n\n  - ## 1.6.2 Validit\u00e9 de la d\u00e9claration d'accessibilit\u00e9\n\n  - ## 1.6.3 Publication de la d\u00e9claration d'accessibilit\u00e9\n\n  - ## 1.6.4 R\u00e9ponse aux usagers\n\n  - ## 1.7 Sch\u00e9ma pluriannuel de mise en accessibilit\u00e9\n\n    - ### 1.7.1 Contenu du sch\u00e9ma\n\n    - ### 1.7.2 Publication du sch\u00e9ma\n\n      - #### 1.8 Mentions et pages obligatoires\n\n        - ##### 1.8.1 Mention obligatoire sur la page d'accueil\n\n        - ##### 1.8.2 Page accessibilit\u00e9 et liens obligatoires\n\n- 2 M\u00e9thode technique de v\u00e9rification de la conformit\u00e9 \u00e0 la norme de r\u00e9f\u00e9rence\n===\n\n  - ## 2.1 Introduction\n\n  - ## 2.2 Crit\u00e8res de contr\u00f4le du RGAA\n\n    - ### 2.2.1 1. Images\n\n  - ## \u00b7 Test 1.3.7 : Pour chaque image bitmap (balise <canvas>) porteuse d'information, ayant une alternative textuelle ou un contenu alternatif, cette alternative est-elle pertinente (hors cas particuliers) ?\n\n    - ### Note technique\n\n      - #### Note technique\n\n        - ##### 2.2.2 2. Cadres\n\n  - ## Crit\u00e8re 2.2 Pour chaque cadre ayant un titre de cadre, ce titre de cadre est-il pertinent ?\n\n    - ### 2.2.3 3. Couleurs\n\n  - ## Cas particuliers\n\n    - ### 2.2.4 4. Multim\u00e9dia\n\n  - ## Cas particuliers\n\n    - ### 2.2.6 6. Liens\n\n      - #### Note technique\n\n        - ##### Cas particuliers\n\n          - ###### 2.2.7 7. Scripts\n\n          - ###### 2.2.8 8. \u00c9l\u00e9ments Obligatoires\n\n            - ####### 2.2.9 9. Structuration de l'information\n\n              - ######## 2.2.10 10. Pr\u00e9sentation de l'information\n\n        - ##### Cas particuliers\n\n          - ###### 2.2.11 11. Formulaires\n\n  - ## R\u00e9f\u00e9rences\n\n    - ### Cas particuliers\n\n    - ### Cas particuliers\n\n      - #### 2.2.13 13. Consultation\n\n        - ##### Cas particuliers\n\n          - ###### Accol\u00e9s (\u00e9tiquette et champ accol\u00e9s)\n\n            - ####### Alternative (\u00e0 script)\n\n  - ## Alternative \u00e0 une image SVG\n\n    - ### Alternative courte et concise\n\n  - ## Alternative textuelle (image)\n\n    - ### Audiodescription synchronis\u00e9e (m\u00e9dia temporel)\n\n      - #### 2.3.2 B\n\n        - ##### Menu et barre de navigation\n\n      - #### 2.3.3 C\n\n  - ## CAPTCHA\n\n  - ## Champs de m\u00eame nature\n\n  - ## Champ de saisie de formulaire\n\n  - ## Changement brusque de luminosit\u00e9 ou effet de flash\n\n  - ## Changement de contexte\n\n    - ### Changement de langue\n\n      - #### Code de langue\n\n  - ## Compr\u00e9hensible (ordre de lecture)\n\n  - ## Contenu alternatif\n\n  - ## Contenu cach\u00e9\n\n  - ## Contenu visible\n\n  - ## Contexte du lien\n\n  - ## Contraste\n\n    - ### Contr\u00f4le (contenu en mouvement ou clignotant)\n\n  - ## Contr\u00f4le de saisie (formulaire)\n\n    - ### 2.3.5 E\n\n      - #### Ensemble de pages\n\n        - ##### En-t\u00eate de colonne ou de ligne\n\n  - ## Environnement ma\u00eetris\u00e9\n\n    - ### \u00c9tiquette de champ de formulaire\n\n      - #### \u00c9tiquettes coh\u00e9rentes\n\n        - ##### 2.3.6 F\n\n  - ## Formulaire\n\n    - ### 2.3.7 G\n\n  - ## Gestes complexes et gestes simples\n\n    - ### 2.3.8 I\n\n  - ## Image objet\n\n  - ## Image porteuse d'information\n\n  - ## Image r\u00e9active\n\n    - ### Image-test\n\n  - ## Image texte\n\n  - ## Image texte objet\n\n    - ### Indication de champ obligatoire\n\n      - #### Indication du type de donn\u00e9es et/ou de format\n\n        - ##### Information (donn\u00e9e par la couleur)\n\n          - ###### Intitul\u00e9 (ou nom accessible) de lien\n\n  - ## Lien image :\n\n  - ## Intitul\u00e9 visible\n\n    - ### Items de m\u00eame nature d'une liste de choix\n\n      - #### 2.3.9 L\n\n  - ## Landmarks\n\n    - ### Langue par d\u00e9faut\n\n    - ### Le nom, le r\u00f4le, la valeur, le param\u00e9trage et les changements d'\u00e9tats\n\n      - #### L\u00e9gende\n\n  - ## L\u00e9gende d'image\n\n    - ### Lien ou bouton adjacent\n\n  - ## Lien composite\n\n    - ### Lien dont la nature n'est pas \u00e9vidente\n\n  - ## Lien image\n\n  - ## Lien texte\n\n    - ### Liens d'\u00e9vitement ou d'acc\u00e8s rapide\n\n  - ## Lien SVG\n\n  - ## Listes\n\n    - ### Liste des valeurs possibles pour l'attribut autocomplete\n\n      - #### 2.3.10 M\n\n        - ##### M\u00e9canisme de remplacement\n\n  - ## M\u00e9canisme qui permet d'afficher un rapport de contraste conforme\n\n    - ### M\u00e9dia non temporel\n\n  - ## M\u00e9dia temporel (type son, vid\u00e9o et synchronis\u00e9)\n\n    - ### Message de statut\n\n    - ### Motif de conception\n\n      - #### 2.3.11 O\n\n        - ##### Ordre de tabulation\n\n      - #### 2.3.12 P\n\n    - ### Passage de texte li\u00e9 par aria- labelledby ou aria-describedby\n\n      - #### Pr\u00e9sentation de l'information\n\n        - ##### Press\u00e9 ou pos\u00e9\n\n          - ###### Prise de focus\n\n      - #### Proc\u00e9d\u00e9 de rafra\u00eechissement\n\n      - #### Propri\u00e9t\u00e9 CSS d\u00e9terminant une couleur\n\n        - ##### 2.3.13 R\n\n          - ###### Raccourci clavier\n\n  - ## Redirection\n\n  - ## R\u00e8gles d'\u00e9criture\n\n  - ## Rel\u00e2ch\u00e9 ou relev\u00e9\n\n  - ## R\u00e9sum\u00e9 (de tableau)\n\n    - ### 2.3.14 S\n\n  - ## Sens de lecture\n\n  - ## Site web : ensemble de toutes les pages web\n\n    - ### Sous-titres synchronis\u00e9s (objet multim\u00e9dia)\n\n  - ## Structure du document\n\n  - ## Syst\u00e8me de navigation\n\n    - ### 2.3.15 T\n\n      - #### Tableau de donn\u00e9es\n\n  - ## Tableau de donn\u00e9es ayant un titre\n\n    - ### Tableau de donn\u00e9es complexe\n\n      - #### Titre de cadre\n\n    - ### Transcription textuelle (m\u00e9dia temporel)\n\n  - ## Type de document\n\n    - ### Type et format de donn\u00e9es\n\n      - #### 2.3.16 U\n\n    - ### Version accessible (pour un document en t\u00e9l\u00e9chargement)\n\n  - ## Zone cliquable\n\n  - ## Zone d'en-t\u00eate\n\n  - ## Zone de contenu principal\n\n    - ### Zone de pied de page\n\n  - ## Zone non cliquable\n\n    - ### 2.4 Environnement de test (ou \u00ab base de r\u00e9f\u00e9rence \u00bb) pour la restitution des contenus web par les technologies d'assistance\n\n      - #### 2.4.1 Environnement de test Ordinateur (desktop)\n\n      - #### 2.4.2 Environnement de test Terminal mobile\n\n      - #### 2.4.3 Autres environnements\n\n      - #### 2.4.4 Environnement ma\u00eetris\u00e9\n\n    - ### 2.5 R\u00e9f\u00e9rences documentaires\n\n      - #### 2.5.1 Documents de r\u00e9f\u00e9rence\n\n      - #### 2.5.2 Autres documents\n\n    - ### 2.6 Licence\n", "number_of_pages": 128, "duration": null, "thumbnail_url": null, "reference_doc_id": null, "associated_doc_ids": [], "status": {"phases": [{"phase": "upload", "status": "pending", "error_message": null}, {"phase": "parsing", "status": "completed", "error_message": null}, {"phase": "concept-generation", "status": "pending", "error_message": null}, {"phase": "qa-generation", "status": "pending", "error_message": null}, {"phase": "exercise-generation", "status": "pending", "error_message": null}]}}, "score": 20.7, "top_pages": [38, 22], "top_minutes": []}]}