{"introduction": "Dans le cadre de la r\u00e9alisation d'un montage sonore ou vid\u00e9o, l'int\u00e9gration d'effets visuels et sonores est essentielle pour enrichir l'exp\u00e9rience utilisateur. Cette synth\u00e8se explore les concepts cl\u00e9s li\u00e9s aux m\u00e9dias temporels, \u00e0 l'accessibilit\u00e9 et \u00e0 l'interaction, qui sont cruciaux pour cr\u00e9er des contenus multim\u00e9dias engageants et accessibles.", "synthesis": "La premi\u00e8re section aborde le concept de m\u00e9dia temporel, qui d\u00e9signe tout contenu multim\u00e9dia se d\u00e9roulant dans le temps, comme l'audio ou la vid\u00e9o. Ces m\u00e9dias n\u00e9cessitent des adaptations pour garantir leur accessibilit\u00e9, notamment par le biais de contr\u00f4les utilisateurs permettant une consultation efficace. Les \u00e9l\u00e9ments graphiques jouent \u00e9galement un r\u00f4le fondamental dans la communication visuelle au sein des s\u00e9quences vid\u00e9o, en influen\u00e7ant la compr\u00e9hension des informations complexes et en am\u00e9liorant l'interaction avec les utilisateurs.\n\nEnsuite, nous examinons les m\u00e9canismes de contr\u00f4le du son et de consultation de m\u00e9dia temporel. Le contr\u00f4le du son permet aux utilisateurs d'arr\u00eater ou de relancer un audio selon leurs besoins, ce qui est essentiel pour une exp\u00e9rience utilisateur confortable. La consultation de m\u00e9dia temporel implique que les utilisateurs puissent interagir avec le contenu en contr\u00f4lant sa lecture et son activation sonore, garantissant ainsi une exp\u00e9rience optimale.\n\nL'accessibilit\u00e9 est un th\u00e8me central dans cette synth\u00e8se. Elle inclut des pratiques telles que l'audiodescription synchronis\u00e9e et les sous-titres synchronis\u00e9s qui permettent aux utilisateurs malvoyants ou sourds d'acc\u00e9der pleinement au contenu audiovisuel. De plus, la transcription textuelle accessible assure que m\u00eame sans audio, les informations soient compr\u00e9hensibles pour tous. L'utilisation de balises HTML comme <svg> et <object> contribue \u00e9galement \u00e0 rendre les contenus graphiques accessibles tout en offrant des possibilit\u00e9s d'interactivit\u00e9.\n\nEnfin, nous abordons des consid\u00e9rations visuelles telles que le contraste visuel et le clignotement. Un bon contraste entre les \u00e9l\u00e9ments graphiques garantit une lisibilit\u00e9 optimale pour tous les utilisateurs, tandis que le clignotement peut \u00eatre utilis\u00e9 avec pr\u00e9caution pour attirer l'attention sans nuire \u00e0 l'exp\u00e9rience utilisateur globale. En int\u00e9grant ces divers \u00e9l\u00e9ments dans un montage vid\u00e9o ou sonore, on cr\u00e9e non seulement un produit esth\u00e9tique mais aussi inclusif.", "concepts": [{"concept": {"id": "6120606d-278e-4565-98b8-539617ffb076", "label": "M\u00e9dia temporel", "definition": "Le m\u00e9dia temporel est un contenu multim\u00e9dia, tel que l'audio ou la vid\u00e9o, qui se d\u00e9roule dans le temps et pr\u00e9sente des informations de mani\u00e8re chronologique. Ce type de m\u00e9dia inclut des \u00e9l\u00e9ments pr\u00e9-enregistr\u00e9s n\u00e9cessitant des adaptations pour garantir leur accessibilit\u00e9 \u00e0 tous les utilisateurs. Il peut \u00e9galement comprendre des vid\u00e9os et des animations qui exigent un contr\u00f4le utilisateur pour une consultation efficace, tout en pouvant \u00eatre synchronis\u00e9 avec d'autres formats pour enrichir l'information pr\u00e9sent\u00e9e. Utilis\u00e9 dans divers contextes, le m\u00e9dia temporel doit respecter des crit\u00e8res d'accessibilit\u00e9 sp\u00e9cifiques afin de faciliter la communication d'informations.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13708], "aliases": ["4cfe3e60-c925-42bc-b119-3039b2749fd0", "2df08ee6-9aec-43cc-85db-183d578af82d", "734fb3be-3d4c-4e66-ae37-94f75dafb78d", "8f23a820-1893-475d-9021-9aca79a59383", "52cd9271-7273-4d63-a93f-0aaed1de7d20"], "wikientity": null, "wordnetentity": null}, "score": 10, "justification": "Le m\u00e9dia temporel est directement li\u00e9 \u00e0 la r\u00e9f\u00e9rence car il englobe les vid\u00e9os et audios qui n\u00e9cessitent des effets int\u00e9gr\u00e9s pour enrichir leur pr\u00e9sentation. C'est un concept central au sujet trait\u00e9."}, {"concept": {"id": "a298f2fb-381c-404f-91a5-0c40e082808b", "label": "\u00c9l\u00e9ments graphiques", "definition": "Les \u00e9l\u00e9ments graphiques, ou \u00e9l\u00e9ment graphique au singulier, sont des composants visuels utilis\u00e9s dans le design num\u00e9rique, comprenant des images, boutons, ic\u00f4nes, illustrations, motifs et typographie. Ils sont essentiels pour la communication visuelle et aident \u00e0 la compr\u00e9hension d'informations complexes tout en influen\u00e7ant l'interaction utilisateur au sein d'une interface.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13700, 13691, 13708], "aliases": ["be149870-fa3a-4601-bea3-588122cd532a", "9c2014a4-a6ee-4019-8823-ac1d815fee10", "281696df-e725-4c8c-9fe3-d7528e4a72c6"], "wikientity": null, "wordnetentity": null}, "score": 10, "justification": "Les \u00e9l\u00e9ments graphiques sont essentiels pour le design num\u00e9rique et jouent un r\u00f4le central dans l'int\u00e9gration d'effets visuels dans les s\u00e9quences vid\u00e9o."}, {"concept": {"id": "ba87e2a2-9229-4178-afc7-ff2a563c167f", "label": "Contr\u00f4le du son", "definition": "M\u00e9canisme permettant \u00e0 l'utilisateur d'arr\u00eater ou de relancer un son, essentiel pour l'accessibilit\u00e9 et le confort d'utilisation des m\u00e9dias.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13708], "aliases": [], "wikientity": null, "wordnetentity": null}, "score": 9, "justification": "Le contr\u00f4le du son est essentiel lors du montage audio-vid\u00e9o car il permet aux utilisateurs de g\u00e9rer leur exp\u00e9rience sonore, rendant ce concept tr\u00e8s pertinent."}, {"concept": {"id": "b83ad9fb-e58f-4695-866e-0f5df6193a1d", "label": "Consultation de m\u00e9dia temporel", "definition": "Interaction avec des contenus multim\u00e9dias o\u00f9 l'utilisateur peut contr\u00f4ler la lecture, pause, et activation du son, garantissant une exp\u00e9rience utilisateur optimale.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13708], "aliases": [], "wikientity": null, "wordnetentity": null}, "score": 9, "justification": "La consultation de m\u00e9dia temporel est tr\u00e8s pertinente car elle implique directement la manipulation des \u00e9l\u00e9ments audio et visuels lors du visionnage d'une s\u00e9quence vid\u00e9o."}, {"concept": {"id": "3f7470d7-442d-4922-9f23-70be2de8c8c8", "label": "Accessibilit\u00e9 des contenus visuels", "definition": "L'accessibilit\u00e9 des contenus visuels se r\u00e9f\u00e8re \u00e0 la fourniture de descriptions textuelles pour les images et \u00e9l\u00e9ments graphiques, permettant aux utilisateurs de technologies d'assistance, comme les lecteurs d'\u00e9cran, de comprendre le contenu visuel lorsque celui-ci ne peut pas \u00eatre affich\u00e9. Cela inclut l'utilisation d'attributs alternatifs en HTML qui d\u00e9crivent ces images, ainsi que la mise \u00e0 disposition de contenu ou fonctionnalit\u00e9s \u00e9quivalentes lorsque certaines conditions ne sont pas remplies, garantissant ainsi une accessibilit\u00e9 optimale.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13708], "aliases": ["7f9d95fb-80ae-4ce9-b4ad-ed8ff0eab829", "104cae17-0a9a-49b6-9395-a7a4af1f4c39", "963fcb43-959a-46ac-8a0e-df703abd85f0", "88400249-4250-499f-b98d-a5cb498ee7cc", "5b26344a-b71c-4c0f-b03c-af99333bff27"], "wikientity": {"label": "Alternative textuelle", "definition": "L'alternative textuelle est un texte que l'on associe \u00e0 un contenu graphique comme une image, une zone cliquable dans une image ou un \u00e9l\u00e9ment de formulaire de type image, dans un site web ou dans un document produit par un logiciel d'une suite bureautique, pour que l'utilisateur qui ne peut visualiser l'image puisse \u00eatre inform\u00e9 de ce qu'elle repr\u00e9sente et signifie. L'alternative textuelle est restitu\u00e9e \u00e0 la place de l'image quand celle-ci n'est pas consultable.\nL'alternative textuelle, dont l'emploi est obligatoire dans le cadre de l'accessibilit\u00e9 du web, concerne tant les personnes qui utilisent un navigateur textuel ou un lecteur d'\u00e9cran, que celles qui, par choix ou \u00e0 cause d'un probl\u00e8me technique, ne peuvent visualiser l'image.", "page_id": "7715605", "wikidata_id": "Q1067764", "content": null, "thumbnail": null, "aliases": []}, "wordnetentity": null}, "score": 9, "justification": "L'accessibilit\u00e9 des contenus visuels est cruciale lors de l'int\u00e9gration d'effets visuels et sonores, garantissant que tous les utilisateurs peuvent comprendre et appr\u00e9cier le contenu multim\u00e9dia."}, {"concept": {"id": "8fc6d3ef-ef25-4986-9a69-a6b2300569d6", "label": "Balise <svg>", "definition": "La balise <svg> (Scalable Vector Graphics) est un \u00e9l\u00e9ment HTML et un format graphique vectoriel bas\u00e9 sur XML utilis\u00e9 pour int\u00e9grer des graphiques vectoriels scalables dans le d\u00e9veloppement web. Elle permet de cr\u00e9er des images en deux dimensions \u00e0 l'aide de balises XML, offrant une mise \u00e0 l'\u00e9chelle sans perte de qualit\u00e9. En plus de sa capacit\u00e9 graphique, la balise <svg> prend en charge des consid\u00e9rations d'accessibilit\u00e9, n\u00e9cessitant souvent une description textuelle pour garantir que les contenus graphiques soient accessibles \u00e0 tous les utilisateurs. La balise peut \u00e9galement contenir du texte alternatif via une balise <text>, inclure des \u00e9l\u00e9ments d'interactivit\u00e9, et supporter des liens via la balise <a>, enrichissant ainsi l'exp\u00e9rience utilisateur.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13708], "aliases": ["f2e6e545-bd39-4bb4-90e1-900134f8c872", "bbfb385d-f17a-4ccf-8a01-2f2f9fe56650", "5ed7bc64-6357-488a-b3c3-ffd0f17df113", "cda007cb-84c6-4ce1-96c3-478ed8aa9086", "44261c15-d36a-42d3-9634-60c05ffb8347", "c30c454e-e5ec-4e5c-b117-572d5f6d8e24", "7dca7828-9338-4bfe-b0f4-c413fe8407cd"], "wikientity": {"label": "Scalable Vector Graphics", "definition": "Le Scalable Vector Graphics (en fran\u00e7ais \u00ab graphique vectoriel adaptable \u00bb), ou SVG, est un format de donn\u00e9es ASCII con\u00e7u pour d\u00e9crire des ensembles de graphiques vectoriels 2D et bas\u00e9 sur XML. Ce format inspir\u00e9 directement du VML et du PGML est sp\u00e9cifi\u00e9 par le World Wide Web Consortium.", "page_id": "26932", "wikidata_id": "Q2078", "content": null, "thumbnail": null, "aliases": []}, "wordnetentity": null}, "score": 9, "justification": "La balise <svg> est hautement pertinente car elle permet d'int\u00e9grer des graphiques vectoriels scalables qui peuvent enrichir les effets visuels dans une s\u00e9quence vid\u00e9o."}, {"concept": {"id": "086f5abc-b2a8-4ca0-b00a-caa301ddb7f0", "label": "Audiodescription synchronis\u00e9e", "definition": "L'audiodescription est une narration audio int\u00e9gr\u00e9e dans un contenu vid\u00e9o ou m\u00e9dia temporel qui d\u00e9crit les \u00e9l\u00e9ments visuels importants en temps r\u00e9el, facilitant l'acc\u00e8s aux utilisateurs malvoyants en fournissant des informations contextuelles et descriptives synchronis\u00e9es avec le contenu visuel et audio pour am\u00e9liorer l'accessibilit\u00e9. L'audiodescription synchronis\u00e9e est une forme sp\u00e9cifique d'audiodescription o\u00f9 la narration est parfaitement align\u00e9e avec les \u00e9v\u00e9nements visuels du m\u00e9dia.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13708], "aliases": ["6700eb09-a0ce-496a-8663-5b77a73a794b", "1194c11c-2292-4586-997f-8e0877cbbcf1", "84057e5e-a425-4da6-bed3-39483b35fc59", "194dd35a-eef7-411f-a29b-1631ab120eef"], "wikientity": null, "wordnetentity": null}, "score": 8, "justification": "L'audiodescription synchronis\u00e9e est directement li\u00e9e \u00e0 l'int\u00e9gration sonore dans une vid\u00e9o, am\u00e9liorant l'accessibilit\u00e9 et enrichissant l'exp\u00e9rience utilisateur, ce qui en fait un concept tr\u00e8s pertinent."}, {"concept": {"id": "f32d10f7-7645-4d69-92a6-747fd8ccbfca", "label": "Sous-titres synchronis\u00e9s", "definition": "Texte affich\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cran qui correspond au dialogue audio d'un m\u00e9dia, affich\u00e9 en temps r\u00e9el pour fournir des informations audio essentielles, crucial pour les utilisateurs sourds ou malentendants et pour la compr\u00e9hension g\u00e9n\u00e9rale du contenu.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13708], "aliases": ["3dd25946-df3f-40a1-af49-e44ea377a8b9"], "wikientity": null, "wordnetentity": null}, "score": 8, "justification": "Les sous-titres synchronis\u00e9s sont essentiels pour rendre le contenu audiovisuel accessible et enrichissent l'exp\u00e9rience utilisateur en ajoutant une couche sonore importante au montage."}, {"concept": {"id": "35731d03-1f0f-45f7-9e26-a44b29a90f40", "label": "L\u00e9gende d'image", "definition": "Texte associ\u00e9 \u00e0 une image, fournissant des informations compl\u00e9mentaires ou contextuelles, essentiel pour l'accessibilit\u00e9 et la compr\u00e9hension visuelle.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13708], "aliases": [], "wikientity": null, "wordnetentity": null}, "score": 8, "justification": "La l\u00e9gende d'image est importante pour fournir un contexte aux \u00e9l\u00e9ments visuels dans une vid\u00e9o, ce qui renforce la compr\u00e9hension globale lors du montage."}, {"concept": {"id": "dd7f034e-b27f-4cf1-9fd4-44d97a868f5d", "label": "Transcription Textuelle Accessible", "definition": "La transcription textuelle accessible est une repr\u00e9sentation \u00e9crite du contenu audio ou vid\u00e9o, permettant une compr\u00e9hension \u00e9quivalente de l'information exprim\u00e9e oralement. Elle est essentielle pour garantir un acc\u00e8s universel aux informations, notamment pour les utilisateurs sourds ou malentendants, en leur permettant de comprendre le m\u00e9dia sans son. Cette forme de transcription joue un r\u00f4le crucial dans l'accessibilit\u00e9 et la compr\u00e9hension des m\u00e9dias temporels.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13708], "aliases": ["7162bba1-daee-41b2-9c48-91a2622cebf6", "fe137fd9-f557-4c99-a70d-a212c18cfc87", "12744208-3c86-4125-83d5-55c91eecba25"], "wikientity": null, "wordnetentity": null}, "score": 8, "justification": "La transcription textuelle accessible est essentielle pour rendre les contenus audio et vid\u00e9o compr\u00e9hensibles pour tous, ce qui est crucial lors de l'int\u00e9gration d'effets sonores dans une vid\u00e9o."}, {"concept": {"id": "00fa6735-f36a-4e35-b320-7cfbb0cfad71", "label": "Version audio seulement", "definition": "Format audio d'une vid\u00e9o qui transmet les informations visuelles essentielles, facilitant l'acc\u00e8s \u00e0 l'information pour les utilisateurs ne pouvant pas visualiser la vid\u00e9o.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13708], "aliases": [], "wikientity": null, "wordnetentity": null}, "score": 7, "justification": "Le format audio seulement facilite l'acc\u00e8s \u00e0 l'information pour ceux qui ne peuvent pas voir la vid\u00e9o, ce qui est pertinent pour int\u00e9grer des \u00e9l\u00e9ments sonores dans un projet audiovisuel."}, {"concept": {"id": "20b4ac97-a77b-42ff-9009-d5e918831173", "label": "image objet", "definition": "Image int\u00e9gr\u00e9e via la balise <object>, permettant d'incorporer divers types de m\u00e9dias dans une page web.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13708], "aliases": [], "wikientity": null, "wordnetentity": null}, "score": 7, "justification": "L'image objet permet d'incorporer divers types de m\u00e9dias, ce qui est pertinent pour int\u00e9grer des \u00e9l\u00e9ments visuels dans une vid\u00e9o."}, {"concept": {"id": "48bba813-b8f3-4880-8c8d-2fe08e1a5604", "label": "Vid\u00e9o \u00e9ducative", "definition": "Support visuel utilis\u00e9 pour transmettre des connaissances, souvent utilis\u00e9 dans l'apprentissage en ligne pour illustrer des concepts complexes.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13610], "aliases": [], "wikientity": {"label": "Logiciel ludo-\u00e9ducatif", "definition": "Un logiciel ludo-\u00e9ducatif, ou jeu vid\u00e9o \u00e9ducatif, est un logiciel dont le but est d'enseigner certaines notions (logique, connaissances, capacit\u00e9s intellectuelles diverses) \u00e0 son utilisateur, par l'interm\u00e9diaire de jeux.\nParmi les plus c\u00e9l\u00e8bres, on peut citer la s\u00e9rie Adibou, destin\u00e9e aux enfants, de m\u00eame que Galswin, ou les jeux mettant en sc\u00e8ne Blupi, n\u00e9e en 1988 sur les ordinateurs suisses Smaky. D'autres moins connus ont bas\u00e9 leur cr\u00e9ation et leur diffusion sur le mod\u00e8le du logiciel libre comme GCompris.", "page_id": "887324", "wikidata_id": "Q1224999", "content": null, "thumbnail": null, "aliases": []}, "wordnetentity": null}, "score": 7, "justification": "La vid\u00e9o \u00e9ducative est pertinente car elle implique l'utilisation de s\u00e9quences vid\u00e9o, ce qui est directement li\u00e9 \u00e0 l'int\u00e9gration d'effets visuels ou sonores dans un montage vid\u00e9o."}, {"concept": {"id": "9afb0643-e273-456d-8fd2-4ab13b0d8236", "label": "Contraste visuel", "definition": "Le contraste visuel, ou ratio de contraste, d\u00e9signe la mesure de l'opposition entre la luminosit\u00e9 ou la couleur d'un \u00e9l\u00e9ment de premier plan et celle d'un arri\u00e8re-plan. Ce contraste est essentiel pour garantir la lisibilit\u00e9 et l'accessibilit\u00e9 des contenus num\u00e9riques sur les pages web et les interfaces visuelles, en particulier pour les utilisateurs ayant des d\u00e9ficiences visuelles. Il joue un r\u00f4le crucial dans l'exp\u00e9rience utilisateur en assurant que le contenu soit facilement discernable par tous.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13704, 13707, 13710, 13708], "aliases": ["5c481e4e-e436-4bb7-a7e9-53bc0830e306", "b12c3286-f79e-4321-a6d3-db4c95e9c849", "650d5354-ed61-4940-8878-706a15f07f6f", "1c2f3e20-96e3-4275-8631-9e9564ed2ed1", "c4dddffe-8da9-4405-8b54-28eb0959e6dd", "7141a9bd-f2a9-4685-95e3-5e81f87d7c9a", "cd3ee3d7-bb6f-4084-9226-a941f6eb43b9"], "wikientity": null, "wordnetentity": null}, "score": 7, "justification": "Le contraste visuel est important pour l'int\u00e9gration d'effets visuels, car il influence la lisibilit\u00e9 et l'impact des \u00e9l\u00e9ments visuels dans une vid\u00e9o. Bien qu'il ne soit pas directement li\u00e9 \u00e0 l'ajout d'effets sonores, il reste pertinent dans le contexte du montage vid\u00e9o."}, {"concept": {"id": "16094e09-b367-4d50-b2f5-72c866d3c871", "label": "Clignotement", "definition": "Le clignotement est un effet visuel o\u00f9 un \u00e9l\u00e9ment de contenu s'allume et s'\u00e9teint rapidement, servant \u00e0 alerter les utilisateurs, notamment ceux qui sont sourds, en signalant des notifications comme de nouveaux e-mails. Cependant, cette m\u00e9thode peut poser des probl\u00e8mes d'accessibilit\u00e9 pour certains utilisateurs, car le clignotement rapide peut \u00eatre d\u00e9rangeant ou difficile \u00e0 percevoir.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13708, 13710], "aliases": ["ad03c1a8-3fef-4b13-bf4c-2bfa25acdcee"], "wikientity": {"label": "Clignotement", "definition": "Un clignotement est l'\u00e9mission d'un signal lumineux de fa\u00e7on p\u00e9riodique et selon une fr\u00e9quence r\u00e9guli\u00e8re simple.", "page_id": "3944919", "wikidata_id": "Q2979118", "content": null, "thumbnail": null, "aliases": []}, "wordnetentity": null}, "score": 7, "justification": "Le clignotement est un effet visuel qui peut \u00eatre utilis\u00e9 dans des vid\u00e9os pour attirer l'attention, bien qu'il pose des probl\u00e8mes d'accessibilit\u00e9."}, {"concept": {"id": "4aa57e28-c865-4165-bb14-de12ca7b802e", "label": "Feedback utilisateur", "definition": "R\u00e9ponse ou r\u00e9action fournie \u00e0 l'utilisateur apr\u00e8s une action, essentielle pour am\u00e9liorer l'interaction sur le site.", "lang": "fr", "ref_concept_id": null, "generative": true, "valid": null, "corpus_id": null, "doc_ids": [13704], "aliases": [], "wikientity": null, "wordnetentity": null}, "score": 7, "justification": "Le feedback utilisateur est important pour am\u00e9liorer l'exp\u00e9rience lors du montage vid\u00e9o, notamment en int\u00e9grant des effets, ce qui lui conf\u00e8re une pertinence mod\u00e9r\u00e9e."}], "exercises": [{"exercise": {"id": "1ba4425f80644e4d849adddc32277d74", "statement": "Le m\u00e9dia temporel doit imp\u00e9rativement \u00eatre accompagn\u00e9 de sous-titres synchronis\u00e9s pour qu'un contenu soit accessible.", "veracity": false, "feedback": "Un m\u00e9dia temporel n'a pas obligatoirement besoin de sous-titres synchronis\u00e9s si des alternatives comme une transcription textuelle ou une audiodescription sont fournies. Le but est d'assurer que le contenu soit compr\u00e9hensible par tous, mais il existe plusieurs moyens pour y parvenir, dont les sous-titres ne sont qu'une option parmi d'autres.", "difficulty": "unknown", "concepts": [], "sources": [{"id": "50e8317399074680989db76837f477f0", "order": 20.0, "image_url": null, "origin_type": "document_content", "text": "\u00b7 Le m\u00e9dia temporel est lui-m\u00eame une alternative \u00e0 un contenu de la page (une vid\u00e9o en langue des signes ou la vocalisation d'un texte, par exemple) ; \u00b7 Le m\u00e9dia temporel fait partie d'un test qui deviendrait inutile si la transcription textuelle, les sous-titres synchronis\u00e9s ou l'audiodescription \u00e9taient communiqu\u00e9s ; \u00b7 Pour les services de l'\u00c9tat, les collectivit\u00e9s territoriales et leurs \u00e9tablissements : si le m\u00e9dia temporel a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 entre le 23 septembre 2019 et le 23 septembre 2020 sur un site internet, intranet ou extranet cr\u00e9\u00e9 depuis le 23 septembre 2018, il est exempt\u00e9 de l'obligation d'accessibilit\u00e9 ;", "short_summary": null, "long_summary": null, "title": null, "html_tag": "p", "children_ids": [], "parent_id": "20c625cf818d4f95b9da1107913afa57", "next_id": "995995fbf456448da0187dad9dc03420", "prev_id": "9d8567ef1ece4fa89303fdd3497cfc81", "associated_block_ids": [], "first_page": 36, "last_page": 36, "start_time": null, "end_time": null, "doc_id": 13708, "doc_label": "RGAA - Re\u0301fe\u0301rentiel v4.1", "corpus_id": 638, "corpus_label": null, "publication_date": null, "categories": [], "score": 1.0}], "lang": "fr"}, "score": 8, "justification": "L'exercice \u00e9value la compr\u00e9hension des concepts d'accessibilit\u00e9 dans le contexte des m\u00e9dias temporels, ce qui est un aspect cl\u00e9 de la r\u00e9f\u00e9rence. En posant une affirmation sur l'importance des sous-titres synchronis\u00e9s, il teste la capacit\u00e9 de l'apprenant \u00e0 reconna\u00eetre que d'autres alternatives existent pour garantir l'accessibilit\u00e9. Cependant, bien que pertinent, l'exercice pourrait \u00eatre am\u00e9lior\u00e9 en int\u00e9grant directement des \u00e9l\u00e9ments visuels ou sonores dans le questionnement pour mieux refl\u00e9ter l'int\u00e9gration d'effets visuels ou sonores dans les s\u00e9quences vid\u00e9o mentionn\u00e9es dans la r\u00e9f\u00e9rence."}, {"exercise": {"id": "b5c56082236647349af33c8067ca8b38", "question": "Quel est le r\u00f4le principal de l'audiodescription ajout\u00e9e \u00e0 un fichier sonore ?", "answers": ["D\u00e9crire les d\u00e9tails visuels non compr\u00e9hensibles par la seule piste sonore"], "distractors": ["Am\u00e9liorer la qualit\u00e9 sonore des musiques de fond", "Fournir une traduction en temps r\u00e9el des dialogues", "Reproduire le son ambiant du lieu de tournage", "Synchroniser les sous-titres avec les dialogues sonores", "Assurer que tous les effets sonores soient audibles clairement", "Ajouter une bande sonore alternative pour chaque sc\u00e8ne", "Faciliter le contr\u00f4le du volume g\u00e9n\u00e9ral du m\u00e9dia", "Permettre une meilleure compression du fichier audio", "Cr\u00e9er une ambiance sonore immersive \u00e0 partir de donn\u00e9es visuelles"], "feedback": "La bonne r\u00e9ponse est que l'audiodescription a pour r\u00f4le principal de d\u00e9crire les d\u00e9tails visuels qui ne peuvent \u00eatre compris \u00e0 partir de la piste sonore principale uniquement. Elle est donc essentielle pour permettre aux personnes malvoyantes de comprendre pleinement le contenu visuel d'une vid\u00e9o ou d'un film. Les autres distracteurs, tels que l'am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 sonore ou la traduction en temps r\u00e9el des dialogues, sont des fonctions diff\u00e9rentes qui ne sont pas directement li\u00e9es \u00e0 l'ajout d'une audiodescription.", "difficulty": "unknown", "concepts": [], "sources": [{"id": "6b18ba6e489843e69be97a32a0d810cf", "order": 2.0, "image_url": null, "origin_type": "document_content", "text": "Narration ajout\u00e9e (via un fichier son) \u00e0 une piste sonore pour d\u00e9crire les d\u00e9tails visuels importants qui ne peuvent \u00eatre compris \u00e0 partir de la piste sonore principale seulement. L'audiodescription doit \u00eatre synchronis\u00e9e avec le m\u00e9dia temporel par un dispositif applicatif li\u00e9 au lecteur lui-m\u00eame ou fourni par le d\u00e9veloppement par exemple avec JavaScript. . Note 3 : lorsque toute l'information de la vid\u00e9o est d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9e dans la piste audio, aucune audiodescription suppl\u00e9mentaire n'est requise.", "short_summary": null, "long_summary": null, "title": null, "html_tag": "p", "children_ids": [], "parent_id": "7c1bac306bf34d80801892580f4e5cc4", "next_id": "32305b9d04f94f71bf1029506cce3095", "prev_id": "7c1bac306bf34d80801892580f4e5cc4", "associated_block_ids": [], "first_page": 88, "last_page": 88, "start_time": null, "end_time": null, "doc_id": 13708, "doc_label": "RGAA - Re\u0301fe\u0301rentiel v4.1", "corpus_id": 638, "corpus_label": null, "publication_date": null, "categories": [], "score": 1.0}], "lang": "fr"}, "score": 8, "justification": "L'exercice \u00e9value la compr\u00e9hension du r\u00f4le de l'audiodescription, qui est un \u00e9l\u00e9ment cl\u00e9 pour garantir l'accessibilit\u00e9 des m\u00e9dias temporels, comme mentionn\u00e9 dans la r\u00e9f\u00e9rence. Bien que la question soit pertinente et li\u00e9e \u00e0 l'int\u00e9gration d'effets visuels ou sonores, elle se concentre sp\u00e9cifiquement sur un aspect de l'accessibilit\u00e9 plut\u00f4t que sur l'int\u00e9gration g\u00e9n\u00e9rale des effets visuels ou sonores dans le montage. Cela dit, elle reste tr\u00e8s pertinente car elle touche \u00e0 une comp\u00e9tence essentielle pour r\u00e9aliser un montage inclusif. La note de 8 refl\u00e8te cette pertinence tout en reconnaissant qu'elle ne couvre pas enti\u00e8rement tous les aspects de la r\u00e9f\u00e9rence."}, {"exercise": {"id": "b3e57401533842d0be619dce4af41dfc", "statement": "La condition de test doit garantir que la restitution est pertinente pour l'accessibilit\u00e9.", "veracity": true, "feedback": "Effectivement, la restitution doit \u00eatre \u00e9valu\u00e9e quant \u00e0 sa pertinence pour une accessibilit\u00e9 correcte, assurant ainsi que l'\u00e9l\u00e9ment ou le dispositif est compatible avec les standards d'accessibilit\u00e9.", "difficulty": "unknown", "concepts": [], "sources": [{"id": "9b14916b1e20433fa262778c483ce3bc", "order": 4.0, "image_url": null, "origin_type": "document_content", "text": "Lorsqu'un crit\u00e8re, un test ou une condition de test demande de v\u00e9rifier la restitution d'un dispositif, il faut s'assurer que ladite restitution est compatible avec l'accessibilit\u00e9. Le test consiste \u00e0 v\u00e9rifier que la restitution est pertinente pour au moins une des combinaisons de l'environnement de test (ou \u00ab base de r\u00e9f\u00e9rence \u00bb) utilis\u00e9 pour d\u00e9clarer qu'un \u00e9l\u00e9ment, un dispositif ou une alternative est \u00ab compatible avec l'accessibilit\u00e9 \u00bb.", "short_summary": null, "long_summary": null, "title": null, "html_tag": "p", "children_ids": [], "parent_id": "4faf5a6950e14c579767497329d86e26", "next_id": "c622938cd0c84165938ebd9d27fa9884", "prev_id": "54b4fb1806a34b8a8da92c12bb791669", "associated_block_ids": [], "first_page": 97, "last_page": 97, "start_time": null, "end_time": null, "doc_id": 13708, "doc_label": "RGAA - Re\u0301fe\u0301rentiel v4.1", "corpus_id": 638, "corpus_label": null, "publication_date": null, "categories": [], "score": 1.0}], "lang": "fr"}, "score": 8, "justification": "L'exercice \u00e9value la compr\u00e9hension de l'importance de l'accessibilit\u00e9 dans le contexte de la cr\u00e9ation de contenus multim\u00e9dias, ce qui est un aspect cl\u00e9 de la r\u00e9f\u00e9rence. En demandant \u00e0 l'apprenant d'affirmer que la restitution doit \u00eatre pertinente pour l'accessibilit\u00e9, il teste leur capacit\u00e9 \u00e0 reconna\u00eetre et \u00e0 justifier les pratiques n\u00e9cessaires pour garantir une exp\u00e9rience utilisateur inclusive. Cependant, bien que pertinent, cet exercice ne couvre pas directement les effets visuels ou sonores int\u00e9gr\u00e9s dans les s\u00e9quences vid\u00e9o, ce qui emp\u00eache d'atteindre un score parfait."}, {"exercise": {"id": "3b3af59a3fa9427a8a632fc7dcb9958b", "statement": "L'audiodescription doit d\u00e9crire uniquement les d\u00e9tails visuels importants qui ne peuvent pas \u00eatre compris \u00e0 partir de la piste sonore principale.", "veracity": true, "feedback": "L'audiodescription a pour but de compl\u00e9ter les informations disponibles dans l'audio en d\u00e9crivant les \u00e9l\u00e9ments visuels essentiels. Cela permet aux personnes malvoyantes ou aveugles de mieux comprendre ce qui se passe visuellement lorsque ces d\u00e9tails ne sont pas transmis par la piste sonore principale seule.", "difficulty": "unknown", "concepts": [], "sources": [{"id": "6b18ba6e489843e69be97a32a0d810cf", "order": 2.0, "image_url": null, "origin_type": "document_content", "text": "Narration ajout\u00e9e (via un fichier son) \u00e0 une piste sonore pour d\u00e9crire les d\u00e9tails visuels importants qui ne peuvent \u00eatre compris \u00e0 partir de la piste sonore principale seulement. L'audiodescription doit \u00eatre synchronis\u00e9e avec le m\u00e9dia temporel par un dispositif applicatif li\u00e9 au lecteur lui-m\u00eame ou fourni par le d\u00e9veloppement par exemple avec JavaScript. . Note 3 : lorsque toute l'information de la vid\u00e9o est d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9e dans la piste audio, aucune audiodescription suppl\u00e9mentaire n'est requise.", "short_summary": null, "long_summary": null, "title": null, "html_tag": "p", "children_ids": [], "parent_id": "7c1bac306bf34d80801892580f4e5cc4", "next_id": "32305b9d04f94f71bf1029506cce3095", "prev_id": "7c1bac306bf34d80801892580f4e5cc4", "associated_block_ids": [], "first_page": 88, "last_page": 88, "start_time": null, "end_time": null, "doc_id": 13708, "doc_label": "RGAA - Re\u0301fe\u0301rentiel v4.1", "corpus_id": 638, "corpus_label": null, "publication_date": null, "categories": [], "score": 1.0}], "lang": "fr"}, "score": 8, "justification": "L'exercice \u00e9value la compr\u00e9hension de l'audiodescription, qui est un aspect cl\u00e9 de l'accessibilit\u00e9 dans le contexte des m\u00e9dias temporels. Bien que l'affirmation porte sp\u00e9cifiquement sur l'audiodescription et non directement sur l'int\u00e9gration d'effets visuels ou sonores dans un montage vid\u00e9o, elle reste pertinente car elle touche \u00e0 la mani\u00e8re dont les \u00e9l\u00e9ments visuels doivent \u00eatre adapt\u00e9s pour garantir une exp\u00e9rience utilisateur inclusive. L'explication fournie renforce cette pertinence en soulignant l'importance de d\u00e9crire les d\u00e9tails visuels pour ceux qui ne peuvent pas les percevoir. Cependant, il aurait \u00e9t\u00e9 encore plus pertinent si l'exercice avait \u00e9galement abord\u00e9 d'autres aspects comme le contr\u00f4le du son ou les effets visuels int\u00e9gr\u00e9s dans le montage."}, {"exercise": {"id": "44b926d2b3d3403bbde2d6bf4f227f36", "statement": "Toute fonctionnalit\u00e9 d'un m\u00e9dia temporel doit toujours inclure une option d'activation ou de d\u00e9sactivation du son.", "veracity": false, "feedback": "Il n'est pas obligatoire d'inclure une option d'activation ou de d\u00e9sactivation du son s'il n'y a pas de son dans le m\u00e9dia temporel. Cependant, si une telle fonctionnalit\u00e9 est pr\u00e9sente, elle doit \u00eatre compr\u00e9hensible pour tous les utilisateurs, y compris ceux ayant besoin d'une alternative textuelle.", "difficulty": "unknown", "concepts": [], "sources": [{"id": "8146b02a58c946caa252627614c67aff", "order": 17.0, "image_url": null, "origin_type": "document_content", "text": "\u00b7 Chaque fonctionnalit\u00e9 doit \u00eatre accessible par le clavier, via la touche de tabulation, et par tout dispositif de pointage au moins. Note : s'il n'y a pas de son \u00e0 un m\u00e9dia temporel, il n'est pas utile de mettre une fonctionnalit\u00e9 d'activation / d\u00e9sactivation du son. Si cette fonctionnalit\u00e9 est cependant pr\u00e9sente et qu'elle n\u00e9cessite une alternative textuelle pour \u00eatre comprise par certains utilisateurs, il faut alors lui en donner une puisque l'utilisateur est susceptible d'y acc\u00e9der et de vouloir l'activer.", "short_summary": null, "long_summary": null, "title": null, "html_tag": "p", "children_ids": [], "parent_id": "421c13ac8d3d4685bf654bada4f15ee7", "next_id": "5924b474b8af448b833048238dea8a11", "prev_id": "0ba254bb72f44ed780bb4293912e8c28", "associated_block_ids": [], "first_page": 96, "last_page": 97, "start_time": null, "end_time": null, "doc_id": 13708, "doc_label": "RGAA - Re\u0301fe\u0301rentiel v4.1", "corpus_id": 638, "corpus_label": null, "publication_date": null, "categories": [], "score": 1.0}], "lang": "fr"}, "score": 6, "justification": "L'exercice aborde un aspect important de l'accessibilit\u00e9 des m\u00e9dias temporels, en se concentrant sur la fonctionnalit\u00e9 du son. Bien qu'il ne teste pas directement l'int\u00e9gration d'effets visuels ou sonores dans une s\u00e9quence vid\u00e9o, il souligne la n\u00e9cessit\u00e9 d'une option de contr\u00f4le du son, ce qui est pertinent pour le contexte du montage vid\u00e9o. Cependant, il manque une \u00e9valuation plus directe des comp\u00e9tences li\u00e9es \u00e0 l'int\u00e9gration effective d'effets visuels ou sonores dans les s\u00e9quences vid\u00e9o. L'exercice pourrait \u00eatre am\u00e9lior\u00e9 en incluant des questions qui \u00e9valuent sp\u00e9cifiquement la compr\u00e9hension et l'application des concepts li\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9gration de ces \u00e9l\u00e9ments dans un montage."}, {"exercise": {"id": "64bae4eda007470b8df20d2926b9e0b2", "question": "Dans quel cas une audiodescription suppl\u00e9mentaire n'est-elle pas n\u00e9cessaire ?", "answers": ["Quand l'information est enti\u00e8rement pr\u00e9sente dans la piste audio"], "distractors": ["Quand le m\u00e9dia contient du texte \u00e9crit", "Quand les sons sont synchronis\u00e9s avec JavaScript", "Quand les images sont en haute d\u00e9finition", "Lorsque le son ne correspond pas aux visuels", "Si les dialogues sont sous-titr\u00e9s en plusieurs langues", "Quand la vid\u00e9o est accompagn\u00e9e d'une voix-off descriptive", "Si le contenu est interactif et contr\u00f4l\u00e9 par l'utilisateur", "Quand des dispositifs connect\u00e9s sont utilis\u00e9s pour lire la vid\u00e9o", "Si toutes les sc\u00e8nes sont en noir et blanc"], "feedback": "La r\u00e9ponse correcte est quand l'information est enti\u00e8rement pr\u00e9sente dans la piste audio, alors aucune audiodescription suppl\u00e9mentaire n'est n\u00e9cessaire pour d\u00e9crire les d\u00e9tails visuels. Par contre, si ces informations ne sont pas disponibles dans la piste audio, une audiodescription peut \u00eatre ajout\u00e9e pour fournir ces d\u00e9tails suppl\u00e9mentaires et am\u00e9liorer la compr\u00e9hension du m\u00e9dia pour les personnes malvoyantes.", "difficulty": "unknown", "concepts": [], "sources": [{"id": "6b18ba6e489843e69be97a32a0d810cf", "order": 2.0, "image_url": null, "origin_type": "document_content", "text": "Narration ajout\u00e9e (via un fichier son) \u00e0 une piste sonore pour d\u00e9crire les d\u00e9tails visuels importants qui ne peuvent \u00eatre compris \u00e0 partir de la piste sonore principale seulement. L'audiodescription doit \u00eatre synchronis\u00e9e avec le m\u00e9dia temporel par un dispositif applicatif li\u00e9 au lecteur lui-m\u00eame ou fourni par le d\u00e9veloppement par exemple avec JavaScript. . Note 3 : lorsque toute l'information de la vid\u00e9o est d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9e dans la piste audio, aucune audiodescription suppl\u00e9mentaire n'est requise.", "short_summary": null, "long_summary": null, "title": null, "html_tag": "p", "children_ids": [], "parent_id": "7c1bac306bf34d80801892580f4e5cc4", "next_id": "32305b9d04f94f71bf1029506cce3095", "prev_id": "7c1bac306bf34d80801892580f4e5cc4", "associated_block_ids": [], "first_page": 88, "last_page": 88, "start_time": null, "end_time": null, "doc_id": 13708, "doc_label": "RGAA - Re\u0301fe\u0301rentiel v4.1", "corpus_id": 638, "corpus_label": null, "publication_date": null, "categories": [], "score": 1.0}], "lang": "fr"}, "score": 6, "justification": "L'exercice aborde le th\u00e8me de l'accessibilit\u00e9 dans les m\u00e9dias temporels, en particulier la n\u00e9cessit\u00e9 d'une audiodescription. Cela est pertinent par rapport \u00e0 la r\u00e9f\u00e9rence qui traite de l'int\u00e9gration d'effets visuels et sonores dans des s\u00e9quences vid\u00e9o, car l'audiodescription est un \u00e9l\u00e9ment cl\u00e9 pour rendre ces contenus accessibles. Cependant, l'exercice ne teste pas directement la capacit\u00e9 \u00e0 int\u00e9grer des effets visuels ou sonores dans un montage, mais plut\u00f4t la compr\u00e9hension des situations o\u00f9 une audiodescription est n\u00e9cessaire. Ainsi, bien que pertinent, il ne couvre pas enti\u00e8rement les objectifs d'apprentissage li\u00e9s \u00e0 la cr\u00e9ation et au montage vid\u00e9o mentionn\u00e9s dans la r\u00e9f\u00e9rence."}, {"exercise": {"id": "1e7fd3d84ca74fdda60070dd322e053c", "query": "L'audiodescription doit \u00eatre synchronis\u00e9e avec le m\u00e9dia temporel par un dispositif applicatif li\u00e9 au lecteur lui-m\u00eame ou fourni par le d\u00e9veloppement, par exemple \u00e0 l'aide <blank>.", "answers": ["de JavaScript"], "distractors": [["de python", "d'html", "de css", "de php", "de ruby", "de c++"]], "feedback": "JavaScript est le bon choix car il est couramment utilis\u00e9 pour manipuler et contr\u00f4ler des \u00e9l\u00e9ments interactifs dans le d\u00e9veloppement web, y compris la gestion du temps et des m\u00e9dias synchronis\u00e9s. D'autres langages comme Python, PHP, ou C++ sont utilis\u00e9s pour d'autres aspects du d\u00e9veloppement, mais ne sont pas sp\u00e9cifiquement indiqu\u00e9s pour ce type d'int\u00e9gration en lien avec les lecteurs multim\u00e9dia.", "difficulty": "unknown", "concepts": [], "sources": [{"id": "6b18ba6e489843e69be97a32a0d810cf", "order": 2.0, "image_url": null, "origin_type": "document_content", "text": "Narration ajout\u00e9e (via un fichier son) \u00e0 une piste sonore pour d\u00e9crire les d\u00e9tails visuels importants qui ne peuvent \u00eatre compris \u00e0 partir de la piste sonore principale seulement. L'audiodescription doit \u00eatre synchronis\u00e9e avec le m\u00e9dia temporel par un dispositif applicatif li\u00e9 au lecteur lui-m\u00eame ou fourni par le d\u00e9veloppement par exemple avec JavaScript. . Note 3 : lorsque toute l'information de la vid\u00e9o est d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9e dans la piste audio, aucune audiodescription suppl\u00e9mentaire n'est requise.", "short_summary": null, "long_summary": null, "title": null, "html_tag": "p", "children_ids": [], "parent_id": "7c1bac306bf34d80801892580f4e5cc4", "next_id": "32305b9d04f94f71bf1029506cce3095", "prev_id": "7c1bac306bf34d80801892580f4e5cc4", "associated_block_ids": [], "first_page": 88, "last_page": 88, "start_time": null, "end_time": null, "doc_id": 13708, "doc_label": "RGAA - Re\u0301fe\u0301rentiel v4.1", "corpus_id": 638, "corpus_label": null, "publication_date": null, "categories": [], "score": 1.0}], "lang": "fr"}, "score": 6, "justification": "L'exercice teste la connaissance d'un langage de programmation (JavaScript) qui est pertinent pour l'int\u00e9gration d'effets visuels ou sonores dans des s\u00e9quences vid\u00e9o, en particulier en ce qui concerne la synchronisation de l'audiodescription avec le m\u00e9dia temporel. Cependant, il ne couvre pas directement les aspects plus larges de l'accessibilit\u00e9 et des \u00e9l\u00e9ments graphiques mentionn\u00e9s dans la r\u00e9f\u00e9rence. Bien que cela soit un aspect important du montage vid\u00e9o, l'exercice pourrait \u00eatre am\u00e9lior\u00e9 en incluant des questions sur d'autres concepts cl\u00e9s comme le contr\u00f4le utilisateur ou les consid\u00e9rations visuelles. Ainsi, bien qu'il soit pertinent, il n'\u00e9value pas compl\u00e8tement tous les objectifs d'apprentissage li\u00e9s \u00e0 la r\u00e9f\u00e9rence."}, {"exercise": {"id": "08cf7912bdb5460d9f03b6081745246f", "statement": "L'audiodescription est toujours obligatoire, m\u00eame si toutes les informations de la vid\u00e9o sont d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sentes dans la piste audio.", "veracity": false, "feedback": "L'audiodescription n'est pas n\u00e9cessaire lorsque toutes les informations importantes de la vid\u00e9o sont d\u00e9j\u00e0 fournies par la piste audio. Dans ce cas, le besoin d'une description additionnelle est \u00e9limin\u00e9 puisqu'il n'y a pas d'\u00e9l\u00e9ments visuels manquants \u00e0 transmettre.", "difficulty": "unknown", "concepts": [], "sources": [{"id": "6b18ba6e489843e69be97a32a0d810cf", "order": 2.0, "image_url": null, "origin_type": "document_content", "text": "Narration ajout\u00e9e (via un fichier son) \u00e0 une piste sonore pour d\u00e9crire les d\u00e9tails visuels importants qui ne peuvent \u00eatre compris \u00e0 partir de la piste sonore principale seulement. L'audiodescription doit \u00eatre synchronis\u00e9e avec le m\u00e9dia temporel par un dispositif applicatif li\u00e9 au lecteur lui-m\u00eame ou fourni par le d\u00e9veloppement par exemple avec JavaScript. . Note 3 : lorsque toute l'information de la vid\u00e9o est d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9e dans la piste audio, aucune audiodescription suppl\u00e9mentaire n'est requise.", "short_summary": null, "long_summary": null, "title": null, "html_tag": "p", "children_ids": [], "parent_id": "7c1bac306bf34d80801892580f4e5cc4", "next_id": "32305b9d04f94f71bf1029506cce3095", "prev_id": "7c1bac306bf34d80801892580f4e5cc4", "associated_block_ids": [], "first_page": 88, "last_page": 88, "start_time": null, "end_time": null, "doc_id": 13708, "doc_label": "RGAA - Re\u0301fe\u0301rentiel v4.1", "corpus_id": 638, "corpus_label": null, "publication_date": null, "categories": [], "score": 1.0}], "lang": "fr"}, "score": 6, "justification": "L'exercice aborde le concept d'audiodescription, qui est un aspect de l'accessibilit\u00e9 dans les m\u00e9dias temporels, en lien avec la r\u00e9f\u00e9rence sur l'int\u00e9gration d'effets visuels et sonores. Cependant, il ne teste pas directement la capacit\u00e9 \u00e0 int\u00e9grer des effets visuels ou sonores dans une s\u00e9quence vid\u00e9o. Bien qu'il soit pertinent pour comprendre l'importance de rendre le contenu accessible, il ne couvre pas suffisamment les comp\u00e9tences pratiques li\u00e9es \u00e0 la r\u00e9alisation d'un montage sonore ou vid\u00e9o. Une note de 6 refl\u00e8te cette pertinence partielle."}, {"exercise": {"id": "7a9a0d8eaaca4a9eacdbd3f5cf15cd73", "query": "Lorsqu'une image est l\u00e9gend\u00e9e, il est important d'associer la l\u00e9gende de l'image \u00e0 l'image par une relation de <blank> afin que les technologies d'assistance puissent interpr\u00e9ter correctement cet ensemble.", "answers": ["structure"], "distractors": [["couleur", "signalisation", "marqueur", "contenu visuel", "connexion", "s\u00e9mantique"]], "feedback": "Il est essentiel de relier une l\u00e9gende \u00e0 son image par une relation de structure pour que les technologies d'assistance puissent traiter les deux comme un seul \u00e9l\u00e9ment. Sans cette relation, ces technologies risquent de ne pas comprendre que la l\u00e9gende et l'image sont li\u00e9es, ce qui pourrait rendre l'information inaccessible.", "difficulty": "unknown", "concepts": [], "sources": [{"id": "e6cc7c6f6e384096b893b90c91f8560e", "order": 2.0, "image_url": null, "origin_type": "document_content", "text": "Lorsqu'une image est l\u00e9gend\u00e9e il est n\u00e9cessaire d'associer la l\u00e9gende de l'image \u00e0 l'image par une relation de structure, de telle sorte que les technologies d'assistance puissent traiter l'image et sa l\u00e9gende comme un ensemble unique. Lien qui peut \u00eatre confondu avec un texte normal lorsqu'il est signal\u00e9 uniquement par la couleur par certains types d'utilisateurs ne percevant pas ou mal les couleurs. Par exemple, dans ce texte Nouvelle gr\u00e8ve \u00e0 la SNCF, si le mot gr\u00e8ve est un lien signal\u00e9 uniquement par la couleur, sa nature peut \u00eatre ignor\u00e9e par les utilisateurs ne percevant pas la couleur et acc\u00e9dant au contenu CSS activ\u00e9. Note : signal\u00e9s uniquement par la couleur signifie que le lien n'est accompagn\u00e9 d'aucun marqueur visuel (ic\u00f4ne, soulignement, bordure ... ). En cons\u00e9quence un lien de la m\u00eame couleur que le texte environnant est concern\u00e9 par ce crit\u00e8re.", "short_summary": null, "long_summary": null, "title": null, "html_tag": "p", "children_ids": [], "parent_id": "3055b0d20b34406db8ea7d53e0d1f9c2", "next_id": "9cac9af675a84c84970135dd9b6515b9", "prev_id": "9e345ef07b134e5c9a72ed5a59c0fad3", "associated_block_ids": [], "first_page": 108, "last_page": 109, "start_time": null, "end_time": null, "doc_id": 13708, "doc_label": "RGAA - Re\u0301fe\u0301rentiel v4.1", "corpus_id": 638, "corpus_label": null, "publication_date": null, "categories": [], "score": 1.0}], "lang": "fr"}, "score": 6, "justification": "L'exercice propos\u00e9 teste la compr\u00e9hension de l'importance de la relation entre une l\u00e9gende et une image, ce qui est pertinent dans le contexte de l'accessibilit\u00e9 des m\u00e9dias temporels. Cependant, il ne couvre pas directement les effets visuels ou sonores int\u00e9gr\u00e9s dans les s\u00e9quences vid\u00e9o, qui sont au c\u0153ur de la r\u00e9f\u00e9rence. Bien que l'exercice aborde un aspect important de l'accessibilit\u00e9, il pourrait \u00eatre am\u00e9lior\u00e9 en se concentrant davantage sur les \u00e9l\u00e9ments visuels et sonores sp\u00e9cifiques \u00e0 un montage vid\u00e9o ou sonore."}, {"exercise": {"id": "3506bc0fa73340f583a57133ef4e98ff", "question": "Quelle solution WCAG juge acceptable pour faciliter l'acc\u00e8s des vid\u00e9os aux personnes aveugles ?", "answers": ["Offrir une version sonore en alternative \u00e0 la vid\u00e9o"], "distractors": ["Ajouter des sous-titres \u00e0 la vid\u00e9o", "Simplifier uniquement le contenu visuel de la vid\u00e9o", "Proposer des effets sonores suppl\u00e9mentaires", "Transcrire toutes les conversations en temps r\u00e9el", "Utiliser la description vocale dans un deuxi\u00e8me fichier vid\u00e9o", "Convertir la vid\u00e9o en images s\u00e9quentielles", "Cr\u00e9er des animations avec bruitages ajout\u00e9s", "Cr\u00e9er un doublage audio avec un narrateur", "Remplacer totalement la vid\u00e9o par un texte explicatif"], "feedback": "La version sonore en alternative permet aux personnes aveugles d'acc\u00e9der aux informations audio de la vid\u00e9o. Les autres propositions ne sont pas aussi efficaces que la transcription textuelle qui assure un acc\u00e8s universel \u00e0 toutes les informations.", "difficulty": "unknown", "concepts": [], "sources": [{"id": "d7a5b4bd76ef4e1ea6681ca21cac0834", "order": 9.0, "image_url": null, "origin_type": "document_content", "text": "Une version \u00ab audio seulement \u00bb est une version sonore, sous la forme d'un simple fichier au format MP3 par exemple, utilis\u00e9e comme alternative \u00e0 une vid\u00e9o seulement (vid\u00e9o sans information sonore). Les seuls utilisateurs impact\u00e9s par l'accessibilit\u00e9 \u00e9tant les personnes aveugles, qui ne peuvent pas voir la vid\u00e9o, WCAG consid\u00e8re comme acceptable de proposer en alternative une version sonore. G\u00e9n\u00e9ralement il est plus simple de produire une version sonore qu'une version textuelle lorsque la vid\u00e9o est tr\u00e8s descriptive (la transcription textuelle n\u00e9cessitant souvent un travail r\u00e9dactionnel important). Il est rappel\u00e9, n\u00e9anmoins, que seule la transcription textuelle assure un acc\u00e8s universel aux informations diffus\u00e9es par la vid\u00e9o, dans le cas o\u00f9 un utilisateur ne serait pas en capacit\u00e9 de lancer la vid\u00e9o par exemple.", "short_summary": null, "long_summary": null, "title": null, "html_tag": "p", "children_ids": [], "parent_id": "911c7f9e9410478494ef0d3b3fa9ad62", "next_id": "4cec0185030d446d9395eb59623a4ece", "prev_id": "09180f02f56a4efd9e2bc339b428d1fc", "associated_block_ids": [], "first_page": 124, "last_page": 124, "start_time": null, "end_time": null, "doc_id": 13708, "doc_label": "RGAA - Re\u0301fe\u0301rentiel v4.1", "corpus_id": 638, "corpus_label": null, "publication_date": null, "categories": [], "score": 1.0}], "lang": "fr"}, "score": 6, "justification": "L'exercice teste la connaissance des solutions d'accessibilit\u00e9 pour les vid\u00e9os, ce qui est pertinent par rapport \u00e0 l'int\u00e9gration d'effets visuels ou sonores dans un montage vid\u00e9o. Cependant, la question se concentre sp\u00e9cifiquement sur une solution WCAG pour les personnes aveugles, alors que la r\u00e9f\u00e9rence aborde \u00e9galement des aspects plus larges de l'accessibilit\u00e9 et de l'interaction avec le contenu multim\u00e9dia. Bien que cela soit li\u00e9 au sujet, l'exercice ne couvre pas enti\u00e8rement tous les concepts cl\u00e9s mentionn\u00e9s dans la synth\u00e8se, comme le contr\u00f4le du son ou l'importance des \u00e9l\u00e9ments graphiques. Par cons\u00e9quent, il obtient une note de 6."}, {"exercise": {"id": "bd33333d206847669c1b3ea4a0d415ad", "query": "Selon les recommandations pour l'accessibilit\u00e9, une version <blank> est jug\u00e9e acceptable comme alternative \u00e0 une vid\u00e9o sans information sonore.", "answers": ["sonore"], "distractors": [["graphiquement simplifi\u00e9e", "interactive", "sous-titr\u00e9e", "textuelle am\u00e9lior\u00e9e", "anim\u00e9e", "en langue des signes"]], "feedback": "Une version sonore est consid\u00e9r\u00e9e ad\u00e9quate pour les utilisateurs ayant une d\u00e9ficience visuelle, car elle permet de transmettre les informations en l'absence d'\u00e9l\u00e9ments visuels. Les autres options ne constituent pas une alternative efficace \u00e0 une vid\u00e9o sans son pour atteindre cet objectif.", "difficulty": "unknown", "concepts": [], "sources": [{"id": "d7a5b4bd76ef4e1ea6681ca21cac0834", "order": 9.0, "image_url": null, "origin_type": "document_content", "text": "Une version \u00ab audio seulement \u00bb est une version sonore, sous la forme d'un simple fichier au format MP3 par exemple, utilis\u00e9e comme alternative \u00e0 une vid\u00e9o seulement (vid\u00e9o sans information sonore). Les seuls utilisateurs impact\u00e9s par l'accessibilit\u00e9 \u00e9tant les personnes aveugles, qui ne peuvent pas voir la vid\u00e9o, WCAG consid\u00e8re comme acceptable de proposer en alternative une version sonore. G\u00e9n\u00e9ralement il est plus simple de produire une version sonore qu'une version textuelle lorsque la vid\u00e9o est tr\u00e8s descriptive (la transcription textuelle n\u00e9cessitant souvent un travail r\u00e9dactionnel important). Il est rappel\u00e9, n\u00e9anmoins, que seule la transcription textuelle assure un acc\u00e8s universel aux informations diffus\u00e9es par la vid\u00e9o, dans le cas o\u00f9 un utilisateur ne serait pas en capacit\u00e9 de lancer la vid\u00e9o par exemple.", "short_summary": null, "long_summary": null, "title": null, "html_tag": "p", "children_ids": [], "parent_id": "911c7f9e9410478494ef0d3b3fa9ad62", "next_id": "4cec0185030d446d9395eb59623a4ece", "prev_id": "09180f02f56a4efd9e2bc339b428d1fc", "associated_block_ids": [], "first_page": 124, "last_page": 124, "start_time": null, "end_time": null, "doc_id": 13708, "doc_label": "RGAA - Re\u0301fe\u0301rentiel v4.1", "corpus_id": 638, "corpus_label": null, "publication_date": null, "categories": [], "score": 1.0}], "lang": "fr"}, "score": 6, "justification": "L'exercice propos\u00e9 teste la compr\u00e9hension des recommandations pour l'accessibilit\u00e9 dans le contexte de la vid\u00e9o, ce qui est pertinent par rapport \u00e0 la r\u00e9f\u00e9rence sur l'int\u00e9gration d'effets visuels ou sonores. Cependant, il se concentre principalement sur une alternative sp\u00e9cifique (version sonore) plut\u00f4t que sur l'int\u00e9gration g\u00e9n\u00e9rale d'effets visuels et sonores dans un montage. Bien qu'il aborde un aspect important de l'accessibilit\u00e9, il ne couvre pas directement les concepts cl\u00e9s li\u00e9s \u00e0 la cr\u00e9ation et \u00e0 l'int\u00e9gration d'\u00e9l\u00e9ments graphiques ou sonores dans une s\u00e9quence vid\u00e9o. Par cons\u00e9quent, bien que pertinent, il n'\u00e9value pas compl\u00e8tement tous les aspects de la r\u00e9f\u00e9rence."}, {"exercise": {"id": "2f426f30fa264f6f94c2b738c0c0a2e0", "question": "Quels textes sont concern\u00e9s par la mesure de contraste selon les directives\u202f?", "answers": ["Le texte, le texte en image et les sous-titres des vid\u00e9os"], "distractors": ["Les ic\u00f4nes et illustrations graphiques", "Le texte dans les arri\u00e8re-plans d'images", "Les bordures et d\u00e9corations CSS", "Les zones blanches dans une page web", "Les logos dans les animations", "Les liens hypertextes externes", "Les titres des documents PDF", "Les boutons et menus d\u00e9roulants", "Les annotations dans les diagrammes"], "feedback": "Les directives de contraste s'appliquent au texte principal ainsi qu'aux textes incrust\u00e9s dans les images et animations (comme les sous-titres). Ces textes doivent \u00eatre suffisamment contrast\u00e9s pour \u00eatre lisibles, m\u00eame pour les personnes ayant une d\u00e9ficience visuelle.", "difficulty": "unknown", "concepts": [], "sources": [{"id": "f2b15e9b2aef439686cbd8a9e3eaf4ca", "order": 15.0, "image_url": null, "origin_type": "document_content", "text": "Note : la pratique qui consiste \u00e0 g\u00e9rer des images en propri\u00e9t\u00e9 de fond d'\u00e9l\u00e9ments via CSS est formellement d\u00e9conseill\u00e9e, m\u00eame si elle est accompagn\u00e9e d'un texte cach\u00e9. Note : la mesure de contraste concerne le texte, le texte en image, le texte et le texte en image dans les animations, le texte de sous-titrage et le texte incrust\u00e9 dans les vid\u00e9os. Pour le texte et le texte en image dans les animations, le texte de sous-titrage et le texte incrust\u00e9 dans les vid\u00e9os, la taille de la police doit \u00eatre mesur\u00e9e par rapport \u00e0 la taille d'affichage par d\u00e9faut (telle qu'affich\u00e9e). Les textes pr\u00e9sents dans les \u00e9l\u00e9ments d'une image ou d'une vid\u00e9o (par exemple un \u00e9criteau, une affiche etc.) ne sont pas concern\u00e9s.", "short_summary": null, "long_summary": null, "title": null, "html_tag": "p", "children_ids": [], "parent_id": "1ab34767803b452ab46a6755582f7b5e", "next_id": "3767e8e96bdf494f8cd8e6b538967a95", "prev_id": "f3447a85d2f14376bd33f7dc7d7e8923", "associated_block_ids": [], "first_page": 94, "last_page": 96, "start_time": null, "end_time": null, "doc_id": 13708, "doc_label": "RGAA - Re\u0301fe\u0301rentiel v4.1", "corpus_id": 638, "corpus_label": null, "publication_date": null, "categories": [], "score": 1.0}], "lang": "fr"}, "score": 6, "justification": "L'exercice aborde la question du contraste visuel, qui est un aspect important de l'accessibilit\u00e9 dans les m\u00e9dias temporels, comme mentionn\u00e9 dans la synth\u00e8se. Cependant, il ne teste pas directement la capacit\u00e9 \u00e0 int\u00e9grer des effets visuels ou sonores dans une s\u00e9quence vid\u00e9o, ce qui est le c\u0153ur de la r\u00e9f\u00e9rence. Bien qu'il soit pertinent pour le sujet de l'accessibilit\u00e9 et de la lisibilit\u00e9 des contenus graphiques, il ne couvre pas enti\u00e8rement les comp\u00e9tences li\u00e9es \u00e0 la r\u00e9alisation d'un montage sonore ou vid\u00e9o. Par cons\u00e9quent, bien que l'exercice ait une certaine pertinence, il ne r\u00e9pond pas compl\u00e8tement aux objectifs d'apprentissage sp\u00e9cifi\u00e9s dans la r\u00e9f\u00e9rence."}, {"exercise": {"id": "7af5237a7a3843488b590b37b4f9161f", "statement": "Une personne malentendante doit recevoir des informations uniquement visuelles pour \u00eatre avertie de l'arriv\u00e9e d'un nouvel email sur Mac OS X.", "veracity": false, "feedback": "Il est faux de dire que les personnes malentendantes sont limit\u00e9es \u00e0 des informations uniquement visuelles. En r\u00e9alit\u00e9, elles disposent de l'option de demander \u00e0 ce que leur \u00e9cran clignote lorsqu'un nouvel email arrive, fournissant ainsi une aide visuelle sp\u00e9cifique dans les param\u00e8tres du syst\u00e8me.", "difficulty": "unknown", "concepts": [], "sources": [{"id": "c04f7fd09a104eb4bfdcd04755d39c9c", "order": 2.0, "image_url": null, "origin_type": "document_content", "text": "Agrandissement : Une personne malvoyante utilisera un programme d'agrandissement (Cela signifie une perte de vue d'ensemble). Possibilit\u00e9 de changement de couleur d'affichage pour augmenter le contraste ou agrandir le pointeur de la souris et \u00e9ventuellement l'afficher dans une couleur diff\u00e9rente. Clignotement : Les ordinateurs donnent parfois des informations auditives comme un signal sonore lorsqu'il y a une nouvel e-mail. Une personne sourde ou malentendante peut, dans les pr\u00e9f\u00e9rences du syst\u00e8me Mac OS X, demander que l'\u00e9cran clignote lorsqu'un nouvel email arrive.", "short_summary": null, "long_summary": null, "title": null, "html_tag": "p", "children_ids": [], "parent_id": "2f326cab717442eaa4882e12c2df55d7", "next_id": "10bf5573e4ba41e389df2dc545444829", "prev_id": "2f326cab717442eaa4882e12c2df55d7", "associated_block_ids": [], "first_page": 45, "last_page": 45, "start_time": null, "end_time": null, "doc_id": 13710, "doc_label": "QUALITE-WEB-_C1", "corpus_id": 638, "corpus_label": null, "publication_date": null, "categories": [], "score": 1.0}], "lang": "fr"}, "score": 6, "justification": "L'exercice aborde la question de l'accessibilit\u00e9 des m\u00e9dias, un aspect cl\u00e9 de la r\u00e9f\u00e9rence qui traite de l'int\u00e9gration d'effets visuels et sonores dans les s\u00e9quences vid\u00e9o. En mentionnant que les personnes malentendantes peuvent recevoir des notifications par le biais d'un \u00e9cran clignotant, il fait \u00e9cho \u00e0 l'id\u00e9e d'utiliser des \u00e9l\u00e9ments visuels pour am\u00e9liorer l'exp\u00e9rience utilisateur. Cependant, l'exercice ne teste pas directement la capacit\u00e9 \u00e0 int\u00e9grer ces effets dans un montage vid\u00e9o ou sonore, ce qui limite sa pertinence. Il aurait \u00e9t\u00e9 plus pertinent de poser une question sur comment int\u00e9grer efficacement des \u00e9l\u00e9ments visuels et sonores dans une s\u00e9quence vid\u00e9o pour r\u00e9pondre aux besoins d'accessibilit\u00e9."}], "sources": [{"document": {"id": 13708, "label": "RGAA - Re\u0301fe\u0301rentiel v4.1", "authors": [], "title": "Accessibilit\u00e9 Num\u00e9rique : R\u00e9f\u00e9rentiel G\u00e9n\u00e9ral d'Am\u00e9lioration", "content": [], "mime_type": "application/pdf", "short_summary": "Le RGAA 4.1 d\u00e9finit les normes d'accessibilit\u00e9 num\u00e9rique en France, visant \u00e0 garantir l'acc\u00e8s aux services en ligne pour les personnes handicap\u00e9es. Il inclut des crit\u00e8res de conformit\u00e9 et des m\u00e9thodes de v\u00e9rification.", "long_summary": "- Mise \u00e0 jour du RGAA bas\u00e9e sur la version 4.0 de septembre 2019.\n- Norme de r\u00e9f\u00e9rence pour la conformit\u00e9 : EN 301 549 V2.1.2 (2018).\n- D\u00e9finition de l'accessibilit\u00e9 num\u00e9rique et son importance pour les personnes handicap\u00e9es.\n- Crit\u00e8res d'accessibilit\u00e9 : perceptibles, utilisables, compr\u00e9hensibles, robustes.\n- Exemptions possibles pour charge disproportionn\u00e9e et certains contenus.\n- \u00c9valuation de la conformit\u00e9 par auto-\u00e9valuation ou tiers sur un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif.\n- D\u00e9claration d'accessibilit\u00e9 obligatoire avec engagement des organismes concern\u00e9s.\n- R\u00e9sultats des tests indiquant le taux de conformit\u00e9 aux crit\u00e8res RGAA.\n- Retour d'information et contact pour signaler des d\u00e9fauts d'accessibilit\u00e9.\n- Int\u00e9gration de l'accessibilit\u00e9 dans la strat\u00e9gie num\u00e9rique des organismes.", "url": "https://static.stellia.ai/g4lkF0qJjoFNYauO/qHLM6NcYOeFxC2Nv/documents/8af3ae7_rgaa-referentiel-v4.1.pdf", "external_url": null, "path": null, "corpus_id": 638, "publication_date": null, "created_at": null, "synthesis": {}, "structure": "- # Notes de r\u00e9vision\n\n  - ## Table des mati\u00e8res\n\n- # 2.\n\n- # 1\n\n  - ## R\u00e8gles de mise en \u0153uvre des obligations en mati\u00e8re d'accessibilit\u00e9 num\u00e9rique\n\n    - ### 1.1 Notion d'accessibilit\u00e9 num\u00e9rique\n\n    - ### 1.2 Rappel du champ d'application\n\n      - #### 1.2.1 Contenus concern\u00e9s\n\n      - #### 1.2.2 Contenus exempt\u00e9s\n\n    - ### 1.3 Norme de r\u00e9f\u00e9rence et niveau de conformit\u00e9\n\n    - ### 1.4 D\u00e9rogation pour charge disproportionn\u00e9e\n\n    - ### 1.5 \u00c9valuation de la conformit\u00e9 \u00e0 la norme de r\u00e9f\u00e9rence\n\n      - #### 1.5.1 Cadre g\u00e9n\u00e9ral\n\n      - #### 1.5.2 \u00c9chantillon\n\n      - #### 1.5.3 Environnement de test (ou \u00ab base de r\u00e9f\u00e9rence \u00bb)\n\n        - ##### 1.5.4 Test des pages\n\n      - #### 1.5.5 Taux de conformit\u00e9 \u00e0 la norme\n\n  - ## 1.6 D\u00e9claration d'accessibilit\u00e9\n\n    - ### 1.6.1 Contenu de la d\u00e9claration d'accessibilit\u00e9\n\n- # D\u00c9CLARATION D'ACCESSIBILIT\u00c9\n\n- # \u00c9TAT DE CONFORMIT\u00c9\n\n- # R\u00c9SULTATS DES TESTS\n\n- # CONTENUS NON ACCESSIBLES\n\n- # RETOUR D'INFORMATION ET CONTACT\n\n- # VOIES DE RECOURS\n\n  - ## 1.6.2 Validit\u00e9 de la d\u00e9claration d'accessibilit\u00e9\n\n  - ## 1.6.3 Publication de la d\u00e9claration d'accessibilit\u00e9\n\n  - ## 1.6.4 R\u00e9ponse aux usagers\n\n  - ## 1.7 Sch\u00e9ma pluriannuel de mise en accessibilit\u00e9\n\n    - ### 1.7.1 Contenu du sch\u00e9ma\n\n    - ### 1.7.2 Publication du sch\u00e9ma\n\n      - #### 1.8 Mentions et pages obligatoires\n\n        - ##### 1.8.1 Mention obligatoire sur la page d'accueil\n\n        - ##### 1.8.2 Page accessibilit\u00e9 et liens obligatoires\n\n- 2 M\u00e9thode technique de v\u00e9rification de la conformit\u00e9 \u00e0 la norme de r\u00e9f\u00e9rence\n===\n\n  - ## 2.1 Introduction\n\n  - ## 2.2 Crit\u00e8res de contr\u00f4le du RGAA\n\n    - ### 2.2.1 1. Images\n\n  - ## \u00b7 Test 1.3.7 : Pour chaque image bitmap (balise <canvas>) porteuse d'information, ayant une alternative textuelle ou un contenu alternatif, cette alternative est-elle pertinente (hors cas particuliers) ?\n\n    - ### Note technique\n\n      - #### Note technique\n\n        - ##### 2.2.2 2. Cadres\n\n  - ## Crit\u00e8re 2.2 Pour chaque cadre ayant un titre de cadre, ce titre de cadre est-il pertinent ?\n\n    - ### 2.2.3 3. Couleurs\n\n  - ## Cas particuliers\n\n    - ### 2.2.4 4. Multim\u00e9dia\n\n  - ## Cas particuliers\n\n    - ### 2.2.6 6. Liens\n\n      - #### Note technique\n\n        - ##### Cas particuliers\n\n          - ###### 2.2.7 7. Scripts\n\n          - ###### 2.2.8 8. \u00c9l\u00e9ments Obligatoires\n\n            - ####### 2.2.9 9. Structuration de l'information\n\n              - ######## 2.2.10 10. Pr\u00e9sentation de l'information\n\n        - ##### Cas particuliers\n\n          - ###### 2.2.11 11. Formulaires\n\n  - ## R\u00e9f\u00e9rences\n\n    - ### Cas particuliers\n\n    - ### Cas particuliers\n\n      - #### 2.2.13 13. Consultation\n\n        - ##### Cas particuliers\n\n          - ###### Accol\u00e9s (\u00e9tiquette et champ accol\u00e9s)\n\n            - ####### Alternative (\u00e0 script)\n\n  - ## Alternative \u00e0 une image SVG\n\n    - ### Alternative courte et concise\n\n  - ## Alternative textuelle (image)\n\n    - ### Audiodescription synchronis\u00e9e (m\u00e9dia temporel)\n\n      - #### 2.3.2 B\n\n        - ##### Menu et barre de navigation\n\n      - #### 2.3.3 C\n\n  - ## CAPTCHA\n\n  - ## Champs de m\u00eame nature\n\n  - ## Champ de saisie de formulaire\n\n  - ## Changement brusque de luminosit\u00e9 ou effet de flash\n\n  - ## Changement de contexte\n\n    - ### Changement de langue\n\n      - #### Code de langue\n\n  - ## Compr\u00e9hensible (ordre de lecture)\n\n  - ## Contenu alternatif\n\n  - ## Contenu cach\u00e9\n\n  - ## Contenu visible\n\n  - ## Contexte du lien\n\n  - ## Contraste\n\n    - ### Contr\u00f4le (contenu en mouvement ou clignotant)\n\n  - ## Contr\u00f4le de saisie (formulaire)\n\n    - ### 2.3.5 E\n\n      - #### Ensemble de pages\n\n        - ##### En-t\u00eate de colonne ou de ligne\n\n  - ## Environnement ma\u00eetris\u00e9\n\n    - ### \u00c9tiquette de champ de formulaire\n\n      - #### \u00c9tiquettes coh\u00e9rentes\n\n        - ##### 2.3.6 F\n\n  - ## Formulaire\n\n    - ### 2.3.7 G\n\n  - ## Gestes complexes et gestes simples\n\n    - ### 2.3.8 I\n\n  - ## Image objet\n\n  - ## Image porteuse d'information\n\n  - ## Image r\u00e9active\n\n    - ### Image-test\n\n  - ## Image texte\n\n  - ## Image texte objet\n\n    - ### Indication de champ obligatoire\n\n      - #### Indication du type de donn\u00e9es et/ou de format\n\n        - ##### Information (donn\u00e9e par la couleur)\n\n          - ###### Intitul\u00e9 (ou nom accessible) de lien\n\n  - ## Lien image :\n\n  - ## Intitul\u00e9 visible\n\n    - ### Items de m\u00eame nature d'une liste de choix\n\n      - #### 2.3.9 L\n\n  - ## Landmarks\n\n    - ### Langue par d\u00e9faut\n\n    - ### Le nom, le r\u00f4le, la valeur, le param\u00e9trage et les changements d'\u00e9tats\n\n      - #### L\u00e9gende\n\n  - ## L\u00e9gende d'image\n\n    - ### Lien ou bouton adjacent\n\n  - ## Lien composite\n\n    - ### Lien dont la nature n'est pas \u00e9vidente\n\n  - ## Lien image\n\n  - ## Lien texte\n\n    - ### Liens d'\u00e9vitement ou d'acc\u00e8s rapide\n\n  - ## Lien SVG\n\n  - ## Listes\n\n    - ### Liste des valeurs possibles pour l'attribut autocomplete\n\n      - #### 2.3.10 M\n\n        - ##### M\u00e9canisme de remplacement\n\n  - ## M\u00e9canisme qui permet d'afficher un rapport de contraste conforme\n\n    - ### M\u00e9dia non temporel\n\n  - ## M\u00e9dia temporel (type son, vid\u00e9o et synchronis\u00e9)\n\n    - ### Message de statut\n\n    - ### Motif de conception\n\n      - #### 2.3.11 O\n\n        - ##### Ordre de tabulation\n\n      - #### 2.3.12 P\n\n    - ### Passage de texte li\u00e9 par aria- labelledby ou aria-describedby\n\n      - #### Pr\u00e9sentation de l'information\n\n        - ##### Press\u00e9 ou pos\u00e9\n\n          - ###### Prise de focus\n\n      - #### Proc\u00e9d\u00e9 de rafra\u00eechissement\n\n      - #### Propri\u00e9t\u00e9 CSS d\u00e9terminant une couleur\n\n        - ##### 2.3.13 R\n\n          - ###### Raccourci clavier\n\n  - ## Redirection\n\n  - ## R\u00e8gles d'\u00e9criture\n\n  - ## Rel\u00e2ch\u00e9 ou relev\u00e9\n\n  - ## R\u00e9sum\u00e9 (de tableau)\n\n    - ### 2.3.14 S\n\n  - ## Sens de lecture\n\n  - ## Site web : ensemble de toutes les pages web\n\n    - ### Sous-titres synchronis\u00e9s (objet multim\u00e9dia)\n\n  - ## Structure du document\n\n  - ## Syst\u00e8me de navigation\n\n    - ### 2.3.15 T\n\n      - #### Tableau de donn\u00e9es\n\n  - ## Tableau de donn\u00e9es ayant un titre\n\n    - ### Tableau de donn\u00e9es complexe\n\n      - #### Titre de cadre\n\n    - ### Transcription textuelle (m\u00e9dia temporel)\n\n  - ## Type de document\n\n    - ### Type et format de donn\u00e9es\n\n      - #### 2.3.16 U\n\n    - ### Version accessible (pour un document en t\u00e9l\u00e9chargement)\n\n  - ## Zone cliquable\n\n  - ## Zone d'en-t\u00eate\n\n  - ## Zone de contenu principal\n\n    - ### Zone de pied de page\n\n  - ## Zone non cliquable\n\n    - ### 2.4 Environnement de test (ou \u00ab base de r\u00e9f\u00e9rence \u00bb) pour la restitution des contenus web par les technologies d'assistance\n\n      - #### 2.4.1 Environnement de test Ordinateur (desktop)\n\n      - #### 2.4.2 Environnement de test Terminal mobile\n\n      - #### 2.4.3 Autres environnements\n\n      - #### 2.4.4 Environnement ma\u00eetris\u00e9\n\n    - ### 2.5 R\u00e9f\u00e9rences documentaires\n\n      - #### 2.5.1 Documents de r\u00e9f\u00e9rence\n\n      - #### 2.5.2 Autres documents\n\n    - ### 2.6 Licence\n", "number_of_pages": 128, "duration": null, "thumbnail_url": null, "reference_doc_id": null, "associated_doc_ids": [], "status": {"phases": [{"phase": "upload", "status": "pending", "error_message": null}, {"phase": "parsing", "status": "completed", "error_message": null}, {"phase": "concept-generation", "status": "pending", "error_message": null}, {"phase": "qa-generation", "status": "pending", "error_message": null}, {"phase": "exercise-generation", "status": "pending", "error_message": null}]}}, "score": 11.6, "top_pages": [35, 36], "top_minutes": []}]}